{"metadata": [{"end": 218, "lang": "vec", "begin": 0}, {"end": 392, "lang": "vec", "begin": 218}, {"end": 548, "lang": "tr", "begin": 392}, {"end": 661, "lang": "vec", "begin": 548}, {"end": 759, "lang": "eo", "begin": 661}], "text": "El teritorio comunal fa parte del bacin de \u0142a val de l'Ofanto e, oltra a essar bagn\u00e0 da l'omonemo fiume, che el fonze ministrativamente cof\u00e0 ligna dividente intra Barleta e Margarita de Savoja, el ospita anca la fose.\nBarleta (\"Varr\u00e8tt\" o \"Barl\u00e8tt\" in pujese) el x\u00e8 un comun 'ta\u0142ian de 94\u00a0459 abitanti, cavologo, c\u00f3 \u0142e sit\u00e0 de Andria e Trani, de \u0142a provinsa de Barleta-Andria-Trani, in Puja.\n\u015eehrin arazisi y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 146.91\u00a0km\u00b2 olup do\u011fudan bat\u0131ya 6\u00a0km ve kuzeyden g\u00fcneye yakla\u015f\u0131k 2\u00a0km.dir ve toplam belediye s\u0131n\u0131rlar\u0131 uzunlu\u011fu yakla\u015f\u0131k 13\u00a0km.dir.\nEl comun, che el chiapa la frazion de Canne, sito archeolosego record\u00e0 par la Bataja de Canne vinta inte'l 216 a.\u011ci estas kune kun Andria kaj Trani la \u0109efurbo de la provinco de Barletta-Andria-Trani, en Apulio.\n"}