{"metadata": [{"end": 145, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 277, "lang": "it", "begin": 145}, {"end": 377, "lang": "lt", "begin": 277}, {"end": 576, "lang": "es", "begin": 377}, {"end": 687, "lang": "lt", "begin": 576}, {"end": 752, "lang": "it", "begin": 687}], "text": "El emperador fue asesinado el 18 de septiembre de 96 a consecuencia de una conspiraci\u00f3n palaciega urdida por una serie de oficiales de la corte. Questa circostanza rende difficile, se non impossibile, distinguere le conversioni al giudaismo dalle conversioni al cristianesimo.\nImperatorius \u012fgijo paranojin\u0119 persekiojimo baim\u0119, net liep\u0117 nu\u017eudyti kelis senatorius ir raitelius. III dicha perspectiva fue estimulada a trav\u00e9s de los escritos de Eusebio de Ces\u00e1rea y de otros historiadores eclesi\u00e1sticos, quienes lo consideran uno de los primeros perseguidores de los cristianos.\nAtsipalaidav\u0119s imperatorius nu\u0117jo prie stalo pasira\u0161yti kelis dekretus, kur Stefanas jam d\u016br\u0117 a\u0161tuonis kartus.\nCon tutto ci\u00f2, rimase escluso dall'attivit\u00e0 politica e militare. "}