{"metadata": [{"end": 75, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 248, "lang": "da", "begin": 75}, {"end": 398, "lang": "tr", "begin": 248}, {"end": 481, "lang": "sl", "begin": 398}, {"end": 667, "lang": "tr", "begin": 481}, {"end": 765, "lang": "da", "begin": 667}, {"end": 901, "lang": "sl", "begin": 765}, {"end": 968, "lang": "da", "begin": 901}], "text": "Eski Romal\u0131lar kozmetikleri k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6r\u00fcrlerdi ve \u00e7ok az ilgi g\u00f6sterirlerdi. Kosmetikkens historie er pr\u00e6get af ikke mindst de \u00e6stetiske normer, men ogs\u00e5 kulturelle og religi\u00f8se aspekter har haft stor betydning for brugen af makeup op gennem tiden. \nMakyaj malzemeleri haricinde sa\u00e7 boyas\u0131, sa\u00e7 spreyi, sa\u00e7 j\u00f6lesi, parf\u00fcm, banyo tuzu, v\u00fccut ya\u011f ve kremleri gibi pek \u00e7ok \u00fcr\u00fcn kozmetik s\u0131n\u0131f\u0131na girer.\nTakrat so bili \u0161e posebej popularni razli\u010dni pudri, ki so naredili ko\u017eo svetlej\u0161o. Kozmeti\u011fin bir alt alan\u0131 olan makyaj; ruj, maskara ve fond\u00f6ten gibi y\u00fcz\u00fc ve \u00e7evresini g\u00fczelle\u015ftirmek veya farkl\u0131 bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm vermek i\u00e7in uygulanan kozmetik \u00fcr\u00fcnleri ve i\u015flemleri kapsar. Dette ses i forbindelse med den metroseksuelle udvikling der rejser sig is\u00e6r i de vestlige lande.\nDana\u0161nji dan je proizvodnja kozmeti\u010dnih izdelkov v rokah manj\u0161ega \u0161tevila multinacionalk, ki so bile ustvarjene v za\u010detku 20. stoletja. Brugen af makeup forel\u00e5 for det meste de h\u00f8jest socialt stillede. \n"}