{"metadata": [{"end": 48, "lang": "ko", "begin": 0}, {"end": 194, "lang": "pt", "begin": 48}, {"end": 223, "lang": "ko", "begin": 194}, {"end": 340, "lang": "ko", "begin": 223}, {"end": 459, "lang": "ro", "begin": 340}], "text": "\uc808\ub300\ub85c \ud0dc\uc591 \uad00\uce21 \uc804\uc6a9 \ud544\ud130 \ub4f1\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \ub9e8\ub208\uc73c\ub85c \ud587\ube5b\uc744 \uc9c1\uc811 \ubd10\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4. Antes de 1518, o padr\u00e3o de tr\u00e2nsitos era 8 \u2013 113,5 \u2013 121,5 anos, e os oito per\u00edodos entre tr\u00e2nsitos antes do tr\u00e2nsito de 546 foram de 121,5 anos. \uc774\ub54c \ub450 \uc0ac\uac74 \uac04\uc758 \uac04\uaca9\uc740 \uc720\uc0ac \uc774\ub798 \uac00\uc7a5 \uc9e7\uc558\ub2e4.\n2854\ub144(2846\ub144\uacfc 2854\ub144 \uc911 \ub450 \ubc88\uc9f8)\uc5d0\ub294 \uae08\uc131\uc740 \ud0dc\uc591 \uac00\uc7a5\uc790\ub9ac\ub97c \uc544\uc2ac\uc544\uc2ac\ud558\uac8c \uc2a4\uccd0 \uc9c0\ub098\uac08 \uac83\uc774\uba70, \uc774 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uc9c0\uad6c \uc77c\ubd80 \uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c\ub294 \uc77c\uba74 \ud1b5\uacfc\ub97c \ubcfc \uc218 \uc788\ub294 \ubc18\uba74 \uc77c\ubd80 \uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c\ub294 \ubcfc \uc218 \uc5c6\uc744 \uac83\uc774\ub2e4.\n\u00cen secolul al XXI-lea primul tranzit din prima pereche a avut loc la 8 iunie 2004, iar al doilea la 5 \u0219i 6 iunie 2012. "}