{"metadata": [{"end": 73, "lang": "ku", "begin": 0}, {"end": 117, "lang": "sk", "begin": 73}, {"end": 206, "lang": "sk", "begin": 117}, {"end": 293, "lang": "ku", "begin": 206}, {"end": 345, "lang": "xmf", "begin": 293}], "text": "Kreta dema \u00eemperatoriya Romay\u00ea de di 69 b.z. de hundura xak\u00ean Romay\u00ea b\u00fb. Gortyna sa stala najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm kr\u00e9tskym mestom. Najv\u00e4\u010d\u0161\u00edm z nich je ostrov Gavdos, \"\u0393\u03b1\u03cd\u03b4\u03bf\u03c2\", ktor\u00fd je s\u00fa\u010dasne najju\u017enej\u0161\u00edm bodom Eur\u00f3py.\nEw ji p\u00ea B\u00eezans\u00ea re di 1204'an de dema Sefera Xa\u00e7iyan a \u00c7arem de kete dest\u00ean Vened\u00eek\u00ea. \u10d9\u10dd\u10d9\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10eb\u10e6\u10f7 \u10e1\u10e3\u10db\u10d8 \u10d6\u10e3\u10e6\u10d0: \u10d8\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0\u10e8, \u10da\u10d8\u10d1\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d3\u10dd \u10d4\u10d2\u10d4\u10dd\u10e1\u10d8\u10e8. \n"}