{"metadata": [{"end": 257, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 315, "lang": "zh", "begin": 257}, {"end": 360, "lang": "zh", "begin": 315}, {"end": 588, "lang": "ca", "begin": 360}, {"end": 784, "lang": "et", "begin": 588}], "text": "Un dels joves membres del grup, Jesse James (1847-1882), va refer el grup el 1866 i amb el seu germ\u00e0 Frank James i els germans Younger van fer la guerra pel seu compte atracant bancs i ferrocarrils, ja que llurs terres havien estat arrabassades pel govern.\n\u5728\u5c31\u8077\u6f14\u8aaa\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6307\u51fa\u7f8e\u570b\u61b2\u6cd5\u6bd4\u5148\u524d\u7684\u90a6\u806f\u689d\u4f8b\u52fe\u52d2\u51fa\u300c\u66f4\u5b8c\u6574\u7684\u806f\u90a6\u300d\uff0c\u70ba\u5177\u7d04\u675f\u529b\u7684\u7ae0\u7a0b\uff0c\u800c\u5357\u65b9\u7684\u5206\u96e2\u70ba\u300c\u7121\u6cd5\u5f8b\u6548\u529b\u300d\u3002\u96d6\u7136\u61b2\u6cd5\u524d\u8a00\u8072\u660e\u201c\u5404\u5dde\u4ee5\u81ea\u6709\u4e3b\u6b0a\u8207\u7368\u7acb\u7684\u8eab\u4efd\u884c\u52d5\u201d\uff0c\u5b83\u540c\u6a23\u4e5f\u8072\u660e\u5176\u70ba\u201c\u6c38\u4e45\u6027\u7684\u806f\u90a6\u653f\u5e9c\u201d\u3002Encara que hi ha moltes raons que van provocar la secessi\u00f3 dels estats, la principal va ser la q\u00fcesti\u00f3 de l'esclavatge, que els estats del nord volien abolir, per\u00f2, que era molt beneficiosa econ\u00f2micament per als estats del sud. P\u00e4rast Vabariikliku Partei kandidaadi Abraham Lincolni v\u00f5itu presidendivalimistel 1860 l\u00f5id L\u00f5unaosariigid 4. veebruaril 1861 11 osariigi konf\u00f6deratsiooni, mille presidendiks sai Jefferson Davis. "}