{"metadata": [{"end": 79, "lang": "ru", "begin": 0}, {"end": 166, "lang": "ro", "begin": 79}, {"end": 276, "lang": "ro", "begin": 166}, {"end": 351, "lang": "ru", "begin": 276}, {"end": 421, "lang": "en", "begin": 351}, {"end": 498, "lang": "en", "begin": 421}, {"end": 663, "lang": "ru", "begin": 498}, {"end": 776, "lang": "en", "begin": 663}], "text": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0430\u043d\u043e \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0446\u0430\u0440\u0451\u043c \u041a\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0440\u0430. \u00cen acest cartier se g\u0103sesc ruinele a dou\u0103 moschei \u0219i a unei cazerme pe dealul cet\u0103\u021bii. Berat a fost \u00eentemeiat pe locul unde r\u00e2ul Osum p\u0103trunde printr-un pas din vale \u00een c\u00e2mpia central\u0103 a Albaniei. \u0412 1345\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0435 \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0435.\nThe bishop's throne and the pulpit are also of considerable quality. \nIt contains a diversity of everyday objects from throughout Berat's history. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438.\nBerat was incorporated in the Pashalik of Yanina after Ibrahim Pasha of Berat was defeated by Ali Pasha in 1809. "}