{"metadata": [{"end": 72, "lang": "nap", "begin": 0}, {"end": 147, "lang": "sq", "begin": 72}, {"end": 201, "lang": "nap", "begin": 147}, {"end": 285, "lang": "nap", "begin": 201}, {"end": 386, "lang": "mhr", "begin": 285}, {"end": 610, "lang": "mhr", "begin": 386}, {"end": 694, "lang": "nap", "begin": 610}], "text": "'A muntagna cchi\u00f9 auta \u00e8 'o Mont Blanc ca mmisura 4810 metre d'autezza.\nAlpet p\u00ebrgjith\u00ebsisht jan\u00eb t\u00eb ndara n\u00eb Alpet per\u00ebndimore dhe Alpet lindore. Sta catena muntuosa t\u00e9ne n'area mmerzo 'e 180.000 km.\nLl'Arpe stanno nfra 'o parallelo 43\u00b0 e 'o 48\u00b0 N, e nfra 'o meridiano 5\u00b0 e 'o 16\u00b0 E. \u041a\u0443\u0440\u044b\u043a-\u0432\u043b\u0430\u043a \u0448\u04f1\u0434\u04e7 \u0442\u04f1\u0436\u0435\u043c \u0438\u0439 \u043e\u043d\u0447\u044b\u0447 \u044b\u0448\u0442\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d\u044b\u0442, \u043a\u0443\u043d\u0430\u043c \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u044b\u0441\u0435 \u0434\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b\u0441\u043e \u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u043d\u0438\u043a\u043b\u0435 \u043f\u043b\u0438\u0442\u0430-\u0432\u043b\u0430\u043a \u0442\u04f1\u043a\u043d\u044b\u0448\u0442. \u0410\u043b\u044c\u043f \u0430\u043b\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043f-\u0432\u043b\u0430\u043a \u2014 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b\u0448\u0442\u043e \u044d\u043d \u043a\u04f1\u043a\u0448\u04e7 \u043a\u0443\u0440\u044b\u043a \u0442\u0443\u043f\u0440\u04f1\u0434\u04e7, 1 200 \u043d\u0430\u0440\u0435 \u043a\u043c \u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u0448 \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b\u0441\u0435 \u044d\u043b \u0433\u043e\u0447 \u0448\u0430\u0440\u043b\u0430: \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0434\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0447 \u044d\u0440\u0432\u0435\u043b\u043d\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0439, \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, \u041d\u0435\u043c\u044b\u0447 \u042d\u043b \u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0447 \u043a\u0430\u0441\u0432\u0435\u043b\u043d\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439 \u0434\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e \u0433\u043e\u0447 \u043a\u0435\u0447\u044b\u0432\u0430\u043b\u0432\u0435\u043b\u043d\u0435. Ll'Arpe stanno nfra 'o parallelo 43\u00b0 e 'o 48\u00b0 N, e nfra 'o meridiano 5\u00b0 e 'o 16\u00b0 E. "}