{"metadata": [{"end": 122, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 235, "lang": "gl", "begin": 122}, {"end": 337, "lang": "gl", "begin": 235}, {"end": 479, "lang": "gl", "begin": 337}, {"end": 612, "lang": "mn", "begin": 479}, {"end": 709, "lang": "gl", "begin": 612}, {"end": 849, "lang": "mn", "begin": 709}, {"end": 927, "lang": "eu", "begin": 849}, {"end": 1011, "lang": "mn", "begin": 927}], "text": "As perdas poboacionais da cidade de Par\u00eds constit\u00faen as maiores no mundo sobre unha poboaci\u00f3n de 2 mill\u00f3ns de habitantes. En 1940 a cidade foi tomada polo Wehrmacht (ex\u00e9rcito alem\u00e1n) de Adolf Hitler no marco da Segunda Guerra Mundial. A m\u00e1is destacada tivo lugar en 1889 con motivo da conmemoraci\u00f3n do primeiro centenario da revoluci\u00f3n. Entre finais do s\u00e9culo XVI e comezos do XVII, Henrique IV, constru\u00edu os primeiros conxuntos arquitect\u00f3nicos modernos como a Place des Vosges. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441 \u0445\u043e\u0442\u044b\u043d \u0437\u0430\u0445\u0438\u0440\u0433\u0430\u0430 \u0434\u043e\u043e\u0440\u0445 \u0433\u0430\u0437\u0430\u0440 \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433\u0442 (1860 \u043e\u043d\u043e\u043e\u0441 \u0445\u043e\u0439\u0448 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0433 \u04e9\u04e9\u0440\u0447\u043b\u04e9\u0433\u0434\u04e9\u04e9\u0433\u04af\u0439) 2006 \u043e\u043d\u044b 1 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d \u0431\u0430\u0439\u0434\u043b\u0430\u0430\u0440 2,167,994 \u0445\u04af\u043d \u0430\u043c\u044c\u0434\u0430\u0440\u0447 \u0431\u0430\u0439\u043d\u0430. Os distritos cunha menor densidade poboacional at\u00f3panse na parte central e occidental da cidade. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441 \u043d\u044c \u0445\u043e\u0451\u0440 \u043c\u044f\u043d\u0433\u0430\u043d \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u0442\u0443\u0440\u0448 \u043c\u0430\u0448 \u0447\u0443\u0445\u0430\u043b \u0441\u0443\u0443\u0440\u0438\u043d \u0433\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u04e9\u043d\u04e9\u04e9 \u04af\u0435\u0434 \u0434\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441, \u0441\u043e\u0451\u043b \u0443\u0440\u043b\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u043e\u043c\u043e\u043e\u0445\u043e\u043d \u0442\u04e9\u0432\u04af\u04af\u0434\u0438\u0439\u043d \u043d\u044d\u0433 \u0431\u043e\u043b\u0436\u044d\u044d. RER sareak bost linea ditu (A, B, C, D eta E), 257 geltoki eta 587\u00a0km errail.\n\u041f\u0430\u0440\u0438\u0441 \u043d\u044c \u0434\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u0445\u0430\u043c\u0433\u0438\u0439\u043d \u043e\u043b\u043e\u043d \u0436\u0443\u0443\u043b\u0447\u0434\u044b\u0433 \u0442\u0430\u0442\u0434\u0430\u0433 \u0433\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u0436\u0438\u043b\u0434 30 \u0433\u0430\u0440\u0443\u0439 \u0441\u0430\u044f \u0438\u0440\u0434\u044d\u0433. "}