{"metadata": [{"end": 194, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 531, "lang": "fr", "begin": 194}, {"end": 593, "lang": "bg", "begin": 531}, {"end": 712, "lang": "it", "begin": 593}, {"end": 814, "lang": "bg", "begin": 712}, {"end": 835, "lang": "fr", "begin": 814}, {"end": 897, "lang": "bg", "begin": 835}, {"end": 980, "lang": "it", "begin": 897}, {"end": 1223, "lang": "fr", "begin": 980}], "text": "\u0412\u044a\u0432 \u0412\u0438\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435 \u0435 \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0446\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u0411\u0438\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0412\u0438\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 1683 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u0432 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u044f \u0432\u0435\u0437\u0438\u0440 \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442 \u0433\u043e\u043b\u044f\u043c\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435.\nLe Procope vit d\u00e8s lors d\u00e9filer nombre des \u00e9crivains de la capitale, comme Voltaire, Diderot, Rousseau, puis les r\u00e9volutionnaires, am\u00e9ricains d\u2019abord, comme Benjamin Franklin, John Paul Jones ou Thomas Jefferson, puis fran\u00e7ais, comme les cordeliers Danton et Marat, reste aujourd\u2019hui un des rendez-vous parisien des arts et des lettres.\n\u041f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435 \u0432\u044a\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 1654 \u0433. \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f. Ma ancora pi\u00f9 tipica \u00e8 la presenza di numerosi giornali, chiusi nell'apposito bastone, a disposizione degli avventori. \u0412 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435 \u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 1673 \u0433. \u0432 \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0437 1677 \u0433. \u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u044f \u0438 \u0432 \u0425\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433.\nCaf\u00e9 (\u00e9tablissement)\n\u041f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u043a\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435 \u0432\u044a\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 1654 \u0433. \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f. Nel 1654 apr\u00ec il primo caff\u00e8 francese, a Marsiglia e nel 1660 ne apr\u00ec uno a Lione. Dans son \u0153uvre, \"le Neveu de Rameau\", Denis Diderot \u00e9voque sa distanciation des \u00e9v\u00e8nements et \u00e9voque le refuge donn\u00e9 par le caf\u00e9 de la R\u00e9gence o\u00f9 il pouvait jouer aux \u00e9checs et observer et converser avec tous, y compris avec des excentriques. "}