{"metadata": [{"end": 113, "lang": "vec", "begin": 0}, {"end": 231, "lang": "it", "begin": 113}, {"end": 344, "lang": "vec", "begin": 231}, {"end": 567, "lang": "fr", "begin": 344}, {"end": 684, "lang": "fr", "begin": 567}, {"end": 801, "lang": "fr", "begin": 684}], "text": "El comun, che el chiapa la frazion de Canne, sito archeolosego record\u00e0 par la Bataja de Canne vinta inte'l 216 a.La sua costruzione inizi\u00f2 nel 1968, in occasione del gemellaggio tra Barletta e la citt\u00e0 montenegrina di Herceg Novi. El comun, che el chiapa la frazion de Canne, sito archeolosego record\u00e0 par la Bataja de Canne vinta inte'l 216 a.En 2004, Barletta devient avec la loi du du , conjointement avec Andria et Trani, chef-lieu d'une nouvelle province portant le nom de Province de Barletta-Andria-Trani ou Province de l'Ofanto avec BT comme code provincial.\nElle fut restaur\u00e9e avec notamment l'ajout d'une croix dans sa main, et plac\u00e9e devant la Basilique du Saint-S\u00e9pulcre. Elle fut restaur\u00e9e avec notamment l'ajout d'une croix dans sa main, et plac\u00e9e devant la Basilique du Saint-S\u00e9pulcre. "}