{"metadata": [{"end": 62, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 279, "lang": "hu", "begin": 62}, {"end": 370, "lang": "hu", "begin": 279}, {"end": 478, "lang": "sv", "begin": 370}, {"end": 569, "lang": "hu", "begin": 478}], "text": "Elle fut \u00e9galement la premi\u00e8re \u00e0 inaugurer un t\u00e9l\u00e9ski (1935).\nMiksa a Habsburg birodalomhoz akarta csatolni ezt a ter\u00fcletet is, de a Calven mellett v\u00edvott csat\u00e1ban veres\u00e9get szenvedtek a hadai \u00e9s a cs\u00e1sz\u00e1r a b\u00e1zeli b\u00e9k\u00e9ben (1499. november 22.) h\u00f3d\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l k\u00e9nyszer\u00fclt lemondani.\nMoritz az Alpok 12 legh\u00edresebb s\u00edterep\u00e9t egyes\u00edt\u0151 \"Best of the Alps\" sz\u00f6vets\u00e9gnek a tagja. P\u00e5 julafton 1878 t\u00e4ndes den f\u00f6rsta elektriska gl\u00f6dlampan i Schweiz i matsalen p\u00e5 Kulm Hotel i Sankt Moritz.\nMoritz az Alpok 12 legh\u00edresebb s\u00edterep\u00e9t egyes\u00edt\u0151 \"Best of the Alps\" sz\u00f6vets\u00e9gnek a tagja. "}