{"metadata": [{"end": 92, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 304, "lang": "sv", "begin": 92}, {"end": 343, "lang": "sv", "begin": 304}, {"end": 457, "lang": "arz", "begin": 343}, {"end": 558, "lang": "sv", "begin": 457}], "text": "Landet fick sitt namn efter den indoeuropeiska folkgrupp, thrakerna, som d\u00e5 bebodde landet. Thrakien (latin \"Thracia\", grekiska \"\u0398\u03c1\u1fb4\u03ba\u03b7\", \"Thr\u00e1k\u0113\", bulgariska \"Trakija\", turkiska \"Trakya\") \u00e4r en historisk och geografisk region p\u00e5 syd\u00f6stra Balkanhalv\u00f6n mellan Svarta havet, Egeiska havet och Marmarasj\u00f6n. \nKr \u00e5tertog thrakiska dynastier makten. \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644\u0649 \u0627\u062e\u062f\u062a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0647 \u0648 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u0627 \u060c \u0644\u0643\u0646 \u0634\u0631\u0642 \u062a\u0631\u0627\u0642\u064a\u0627 \u0631\u062c\u0639 \u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 1923. \u00d6stra Makedonien och Thrakien \u00e4r sedan 1987 det officiella namnet p\u00e5 en region i nord\u00f6stra Grekland. "}