{"metadata": [{"end": 48, "lang": "uk", "begin": 0}, {"end": 187, "lang": "ro", "begin": 48}, {"end": 230, "lang": "uk", "begin": 187}, {"end": 305, "lang": "ro", "begin": 230}, {"end": 464, "lang": "zh", "begin": 305}], "text": "\u0423 \u0434\u0430\u0432\u043d\u0438\u043d\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d \u041a\u044e\u0441\u044e \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u0432\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0454\u043c \u0421\u0430\u0439\u043a\u0430\u0439\u0434\u043e.\nConform ultimelor date oficiale, peste 13.000.000 de japonezi sosesc anual la Beppu pentru a profita de propriet\u0103\u021bile curative ale apelor. \u041d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u044c \u043a\u0443\u0449\u0456 \u0456 \u043b\u0443\u043a\u0438. Insula Ky\u016bsh\u016b este situat\u0103 \u00een extremitatea sudic\u0103 a Arhipelagului Japonez. \u4e5d\u5dde\u5357\u90e8\u548c\u6c96\u7e69\u4e00\u5e36\u6709\u4e00\u7a2e\u7279\u6709\u75c5\u6bd2\u4eba\u985e\u55dcT\u6dcb\u5df4\u7403\u75c5\u6bd2\u4e00\u578b\uff0c\u9019\u662f\u552f\u4e00\u5df2\u77e5\u4eba\u985e\u80fd\u88ab\u75c5\u6bd2\u50b3\u67d3\u5f8c\u5f15\u767c\u8840\u764c\u7684\u75c5\u6e90\uff0c\u4e5d\u5dde\u5357\u90e8\u7684\u9e7f\u5152\u5cf6\u7e23\u3001\u5bae\u5d0e\u7e23\u3001\u9577\u5d0e\u7e23\u4ee5\u53ca\u6c96\u7e69\u7fa4\u773e\u8840\u6e05\u9633\u6027\u7387\u8f03\u9ad8\uff0c\u6700\u9ad8\u7684\u9e7f\u5152\u5cf6\u7e23\u5e73\u5747\u7d04\u70ba2%\uff0c\u67d0\u4e9b\u6751\u843d\u66fe\u9ad8\u8fbe37\uff05\uff0c\u8207\u53e6\u4e00\u9ad8\u611f\u67d3\u7387\u5730\u5340\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\uff082\uff05\uff5e6\uff05\uff09\u76f8\u8fd1\uff0c\u9060\u9ad8\u65bc\u5df4\u897f\uff080.08\uff05\uff5e1.8\uff05\uff09\u53ca\u7f8e\u56fd\uff080.02\uff05\uff09\u7b49\u3002"}