{"metadata": [{"end": 82, "lang": "mk", "begin": 0}, {"end": 93, "lang": "la", "begin": 82}, {"end": 249, "lang": "de", "begin": 93}, {"end": 317, "lang": "la", "begin": 249}, {"end": 399, "lang": "mk", "begin": 317}, {"end": 644, "lang": "de", "begin": 399}], "text": "\u041e\u0442\u043a\u0430\u043a\u043e \u0433\u043e \u0437\u0430\u0437\u0435\u043b \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b, \u0441\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0436\u0435\u043b \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u043c\u0435\u0453\u0443 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435. Nicolaus V\nPeter zu zeigen und er f\u00fchrte die Erteilung des Apostolischen Segens auf dem (alten) Petersplatz an Sonn- und Feiertagen ein, wie es heute noch \u00fcblich ist. Anno 1449 fecit pacem cum antipapa Felice V et concilii Basiliense.\n\u041e\u0442\u043a\u0430\u043a\u043e \u0433\u043e \u0437\u0430\u0437\u0435\u043b \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b, \u0441\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0436\u0435\u043b \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u043c\u0435\u0453\u0443 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435. Der Humanist Giannozzo Manetti \u00fcberliefert in seiner 1455 abgeschlossenen Biographie des Papstes eine Ansprache an die Kardin\u00e4le auf dem Sterbebett, in der die Gr\u00fcnde dieser energischen F\u00f6rderung von Wissenschaften und K\u00fcnsten dargelegt werden. "}