{"metadata": [{"end": 166, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 229, "lang": "fa", "begin": 166}, {"end": 387, "lang": "fa", "begin": 229}, {"end": 451, "lang": "sv", "begin": 387}, {"end": 554, "lang": "hu", "begin": 451}, {"end": 825, "lang": "sv", "begin": 554}, {"end": 885, "lang": "fa", "begin": 825}, {"end": 1081, "lang": "sv", "begin": 885}], "text": "Den saknade bland annat lillvinge vilket moderna f\u00e5glar anv\u00e4nder f\u00f6r att \u00f6ka man\u00f6verdugligheten genom att stabilisera luftstr\u00f6mmar p\u00e5 ovan- och undersidan av vingen. \u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0647 \u0648 \u0634\u06a9\u0644 \u06a9\u0647\u0646\u200c\u0628\u0627\u0644 \u0645\u062b\u0644 \u0632\u0627\u063a\u06cc \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u062a\u0648\u0627\u0646\u0633\u062a\u0647 \u062a\u0627 \u06f5/. \u06a9\u0647\u0646\u200c\u0628\u0627\u0644\u060c \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f8\u06f6\u06f1 \u062f\u0631 \u0628\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0627\u0648\u0627\u0631\u06cc\u0627 \u06a9\u0634\u0641 \u0634\u062f\u060c \u0648 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u06f2 \u0633\u0627\u0644 \u0686\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u0627\u0631\u0648\u06cc\u0646 \u062a\u062d\u0642\u06cc\u0642\u0627\u062a\u0634 \u0631\u0627 \u0631\u0648\u06cc \u06af\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0635\u0644\u06cc \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u06a9\u0631\u062f \u0648 \u06cc\u06a9 \u0628\u062e\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u062f\u0631\u06a9 \u06a9\u0644\u06cc\u062f\u06cc \u0628\u062d\u062b \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062a\u06a9\u0627\u0645\u0644 \u0634\u062f. Alla exemplar har hittats i samma lager av sediment i Tyskland. Sz\u00e1rnyai \u00e9s l\u00e1bai sem eredeti helyzet\u00fckben vannak, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg m\u00e1r csak az inak tartott\u00e1k \u00f6ssze \u0151ket.\nMen ICZN f\u00f6rbj\u00f6d detta, vilket ledde till en dispyt mellan von Meyer och hans motst\u00e5ndare Johann Andreas Wagner, vars \"Griphosaurus problematicus\" (\"problematisk g\u00e4ckande \u00f6dla\", en synonym till \"Archaeopteryx\") var en bitande gliring mot von Meyers namn \"Archaeopteryx\".\n\u062f\u0631 \u0637\u06cc \u0633\u0627\u0644\u200c\u0647\u0627\u060c \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0627\u0632 \u0646\u0647 \u0633\u0646\u06af\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0632 \u06a9\u0647\u0646\u200c\u0628\u0627\u0644 \u0628\u062f\u0633\u062a \u0622\u0645\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a.\nD\u00e5 \"Archaeopteryx\" levde (under kimmeridgian-skedet f\u00f6r 155\u2013150 miljoner \u00e5r sedan) var Europa en stor \u00f6grupp i ett grunt, varmt, tropiskt hav, och l\u00e5g mycket n\u00e4rmare ekvatorn \u00e4n vad det g\u00f6r idag. "}