{"metadata": [{"end": 55, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 156, "lang": "lv", "begin": 55}, {"end": 289, "lang": "sh", "begin": 156}, {"end": 412, "lang": "sh", "begin": 289}, {"end": 499, "lang": "lv", "begin": 412}], "text": "\u30de\u30b3\u30fc\u30ec\u30fc\u306f\u3001\u300c\u30c9\u30f3\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u306e\u3088\u3046\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u306a\u6307\u5c0e\u8005\u306f\u7279\u5225\u306a\u77f3\u304b\u9752\u9285\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u3067\u79f0\u3048\u3089\u308c\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002Pedru pazi\u0146oja par Braz\u012blijas neatkar\u012bbu no Portug\u0101les , vi\u0146\u0161 tika atz\u012bts par Braz\u012blijas imperatoru. Nekoliko mjeseci kasnije, uspje\u0161no je ugu\u0161io kratkotrajnu Ekvatorsku Konfederaciju, secesionisti\u010dku skupinu sa sjeveroistoka zemlje.\nU o\u017eujku 1826., Pedro I je nakratko preuzeo portugalski tron, ali ga je prepustio k\u0107eri koja je postala kraljica Maria II. Lai ar\u012b s\u0101cies k\u0101 Portug\u0101les pilso\u0146u kar\u0161, taj\u0101 iesaist\u012bj\u0101s ar\u012b citas re\u0123iona valstis. "}