{"metadata": [{"end": 178, "lang": "oc", "begin": 0}, {"end": 211, "lang": "id", "begin": 178}, {"end": 291, "lang": "oc", "begin": 211}, {"end": 371, "lang": "oc", "begin": 291}, {"end": 455, "lang": "hr", "begin": 371}, {"end": 522, "lang": "id", "begin": 455}], "text": "Los pa\u00efses qu'aderigu\u00e8ron a la Comunitat Economica Europ\u00e8a pu\u00e8i a l'Union Europ\u00e8a quit\u00e8ron l'AELE, per la re\u00efntegrar en 1994 amb l'entrada en vigor de l'Espaci Economic Europ\u00e8u.\nEFTA UPDATE tanggal 1 Juni 2002. So\u00efssa cerqu\u00e8t alara de reglar sos rap\u00f2rts amb l'UE per de tractats bilaterals.\nSo\u00efssa cerqu\u00e8t alara de reglar sos rap\u00f2rts amb l'UE per de tractats bilaterals.\nDr\u017eavljani EFTA-e, po principu reciprociteta, imaju pravo raditi u Europskoj uniji.\nKonvensi ini menyediakan liberalisasi dagang di antara anggotanya. "}