{"metadata": [{"end": 67, "lang": "ko", "begin": 0}, {"end": 100, "lang": "lv", "begin": 67}, {"end": 169, "lang": "lv", "begin": 100}, {"end": 254, "lang": "ko", "begin": 169}, {"end": 349, "lang": "zea", "begin": 254}], "text": "\uba54\ub9b4\ub79c\ub4dc\uc758 \uc5f0\ubc29 \ud0c8\ud1f4 \uc2dc\ub3c4\ub294 \uacc4\uc5c4\ub839\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c4\uc555\ub418\uc5c8\uace0, \ub378\ub77c\uc6e8\uc5b4\ub294 \uc591 \uc138\ub825\uc73c\ub85c \ub098\ub258\uae34 \ud588\uc9c0\ub9cc \ud0c8\ud1f4\ub97c \uc2dc\ub3c4\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\uc558\ub2e4. ASV vald\u012bba no sarun\u0101m atteic\u0101s. Konfeder\u0101cija tika likvid\u0113ta 1865. gad\u0101 l\u012bdz ar pilso\u0146u kara beig\u0101m.\n\ubc84\uc9c0\ub2c8\uc544 \uc11c\ubd80\uc5d0\uc11c\ub294 \ubd81\ubd80\uc5f0\ubc29\uce21 \uc815\ubd80\uac00 \uc218\ub9bd\ub418\uc5b4 \uc0c8\ub85c\uc774 \uc6e8\uc2a4\ud2b8\ubc84\uc9c0\ub2c8\uc544 \uc8fc\ub97c \uc120\ud3ec\ud588\uc73c\uba70, 1863\ub144 6\uc6d4 20\uc77c\uc5d0 \uc5f0\ubc29\uc740 \uc6e8\uc2a4\ud2b8\ubc84\uc9c0\ub2c8\uc544\ub97c \uc8fc\ub85c\uc11c \uc778\uc815\ud55c\ub2e4. De Geconfedere\u00earde Staeten van Amerika was 'n staetenbond in wat nu de Vere\u00eanigde Staeten bin.\n"}