{"metadata": [{"end": 51, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 170, "lang": "de", "begin": 51}, {"end": 235, "lang": "gl", "begin": 170}, {"end": 390, "lang": "gl", "begin": 235}, {"end": 432, "lang": "gl", "begin": 390}, {"end": 523, "lang": "gl", "begin": 432}, {"end": 617, "lang": "gl", "begin": 523}, {"end": 635, "lang": "ar", "begin": 617}], "text": "Urzeugung findet auch in der Gegenwart noch statt. Das Stufenleiterprinzip war allerdings zu dieser Zeit bereits eine der Grundlagen f\u00fcr Lamarcks Transformationstheorie.\nLamarck d\u00e1, pois, a prioridade \u00e1s necesidades, non aos \u00f3rganos. \nA partir deles f\u00f3rmanse outros a\u00ednda m\u00e1is complexos, e as\u00ed sucesivamente, at\u00e9 chegaren a formas de seres vivos tan complicados como os mam\u00edferos e o home. Isto \u00e9 unha visi\u00f3n retrospectiva err\u00f3nea. A influencia das circunstancias \u00e9 m\u00e1is ou menos marcada segundo as partes do ser que toca. M\u00e1is preto de n\u00f3s, para Jaussaud e Brygoo , \"[Lamarck] morreu pobre na s\u00faa vivenda do Museo\". \u062c\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a \u0644\u0627\u0645\u0627\u0631\u0643\n"}