{"metadata": [{"end": 14, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 119, "lang": "fr", "begin": 14}, {"end": 261, "lang": "fr", "begin": 119}, {"end": 379, "lang": "fr", "begin": 261}, {"end": 393, "lang": "bg", "begin": 379}, {"end": 466, "lang": "bg", "begin": 393}, {"end": 551, "lang": "fr", "begin": 466}, {"end": 587, "lang": "sv", "begin": 551}, {"end": 665, "lang": "fr", "begin": 587}], "text": "\u0415\u043b\u0448\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0442\u0438\u044f\nSon alimentation \u00e9tant tr\u00e8s semblable \u00e0 celle du Chardonneret \u00e9l\u00e9gant, cela les fait souvent se c\u00f4toyer.\nPendant la parade nuptiale le m\u00e2le poursuit la femelle, puis se dresse devant elle les plumes h\u00e9riss\u00e9es et les ailes l\u00e9g\u00e8rement entrouvertes. L'esp\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite pour le naturaliste su\u00e9dois Carl von Linn\u00e9 en 1758, sous le nom initial de \"Fringilla spinus\".\n\u0415\u043b\u0448\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0442\u0438\u044f\n\u041d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u045d \u0438\u0434\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0435\u043b\u0448\u0430, \u0441 \u0447\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u043c\u043d\u043e. Selon l'UICN la population des tarins est estim\u00e9e entre 20 et 35 millions en Europe. Ungarna matas troligen med insekter\nDes individus \u00e9gar\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Alaska, au Y\u00e9men et aux Philippines.\n"}