{"metadata": [{"end": 47, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 96, "lang": "is", "begin": 47}, {"end": 211, "lang": "is", "begin": 96}, {"end": 303, "lang": "bg", "begin": 211}, {"end": 330, "lang": "hu", "begin": 303}], "text": "Misszion\u00e1riusokat k\u00fcld\u00f6tt a t\u00e1voli \u00cdrorsz\u00e1gba. Hann er talinn til d\u00fdrlinga ka\u00fe\u00f3lsku kirkjunnar.\nD\u00fdrlingadagur hans var 6. apr\u00edl \u00feanga\u00f0 til 1922, en var s\u00ed\u00f0ar 27. j\u00fal\u00ed allt til 1969 \u00feegar hann var felldur ni\u00f0ur. \u041f\u0430\u043f\u0430 \u0426\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d \u0435 \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u043d \u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430, \u0447\u0435 \u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437\u044a\u043a \u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0438\u0430\u043d III. Apj\u00e1t \"Priscus\"nak h\u00edvt\u00e1k. "}