{"metadata": [{"end": 123, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 189, "lang": "nn", "begin": 123}, {"end": 236, "lang": "zh", "begin": 189}, {"end": 340, "lang": "nn", "begin": 236}, {"end": 383, "lang": "sk", "begin": 340}, {"end": 449, "lang": "nn", "begin": 383}, {"end": 559, "lang": "nn", "begin": 449}, {"end": 658, "lang": "sk", "begin": 559}], "text": "Eur\u00f3psky hospod\u00e1rsky priestor zah\u0155\u0148a \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty E\u00da a EFTA (okrem \u0160vaj\u010diarska, ktor\u00e9 vstup do EHP odmietlo v referende).\nDomstolen har domsmyndigheit over Noreg, Island og Liechtenstein.\n\u9019\u500b\u6703\u8b70\u7d66\u4e88\u6210\u54e1\u570b\u66f4\u9032\u4e00\u6b65\u7684\u8cbf\u6613\u81ea\u7531\uff0c\u5176\u4e2d\u4e09\u500b\u570b\u5bb6\u90fd\u52a0\u5165\u4e86\u6b50\u6d32\u7d93\u6fdf\u5340\uff0c\u8207\u6b50\u76df\u6709\u66f4\u5927\u7684\u5408\u4f5c\u6a5f\u9047\u3002I dag er Island, Liechtenstein, Noreg og Sveits medlemar, og generalsekret\u00e6ren er K\u00e5re Bryn fr\u00e5 Noreg. \nNesk\u00f4r sa \u010dlenmi EFTA stali tieto krajiny:\nDomstolen har domsmyndigheit over Noreg, Island og Liechtenstein.\nDet er R\u00e5det som kjem saman p\u00e5 ministerniv\u00e5 to gonger i \u00e5ret og p\u00e5 ambassad\u00f8rniv\u00e5 omtrent kvar fjortande dag. Ve\u013ek\u00e1 Brit\u00e1nia spolu s D\u00e1nskom a N\u00f3rskom u\u017e 15 mesiacov po zalo\u017een\u00ed EFTA po\u017eiadala o vstup do EHS. "}