{"metadata": [{"end": 108, "lang": "bs", "begin": 0}, {"end": 245, "lang": "he", "begin": 108}, {"end": 279, "lang": "he", "begin": 245}, {"end": 375, "lang": "ms", "begin": 279}, {"end": 471, "lang": "ms", "begin": 375}, {"end": 543, "lang": "ms", "begin": 471}, {"end": 589, "lang": "ms", "begin": 543}, {"end": 672, "lang": "bs", "begin": 589}, {"end": 694, "lang": "he", "begin": 672}], "text": "Dana 28. juna 1914. godine u Sarajevu se odr\u017eavala vojna vje\u017eba, koju je Franjo Ferdinand \u017eelio da posjeti. \u05d1-28 \u05d1\u05d9\u05d5\u05e0\u05d9 1914, \u05d1\u05e2\u05ea \u05d1\u05d9\u05e7\u05d5\u05e8 \u05de\u05de\u05dc\u05db\u05ea\u05d9 \u05d1\u05e1\u05e8\u05d0\u05d9\u05d9\u05d1\u05d5 \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea \u05d1\u05d5\u05e1\u05e0\u05d9\u05d4, \u05e0\u05e1\u05e2\u05d4 \u05e9\u05d9\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05db\u05e1 \u05d1\u05e2\u05d9\u05e8 \u05db\u05e9\u05e4\u05e8\u05e0\u05e5 \u05e4\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05e0\u05d3 \u05d5\u05d0\u05e9\u05ea\u05d5 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd \u05d1\u05de\u05db\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05e4\u05ea\u05d5\u05d7\u05d4 \u05d1\u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05e9\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4. \u05db\u05e2\u05d1\u05d5\u05e8 4 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05de\u05ea \u05d1\u05db\u05dc\u05d0 \u05de\u05de\u05d7\u05dc\u05ea \u05d4\u05e9\u05d7\u05e4\u05ea.\nIsabella membuka jam tangan itu, dan berharap akan melihat gambar salah satu anak perempuannya. Isabella membuka jam tangan itu, dan berharap akan melihat gambar salah satu anak perempuannya. Franz Ferdinand enggan mempertimbangkan perkahwinan dengan wanita lain. Sebaliknya, dia menjumpai gambar foto Sophie. Brak su odobrili papa Lav XIII, Nikolaj II, car Rusije, i Vilim II, car Njema\u010dke. \n\u05d4\u05e9\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d4\u05de\u05e9\u05d9\u05db\u05d4 \u05d1\u05d3\u05e8\u05db\u05d4. \n"}