{"metadata": [{"end": 14, "lang": "ast", "begin": 0}, {"end": 100, "lang": "ast", "begin": 14}, {"end": 254, "lang": "ast", "begin": 100}, {"end": 349, "lang": "sv", "begin": 254}, {"end": 466, "lang": "ka", "begin": 349}, {"end": 515, "lang": "ka", "begin": 466}], "text": "Papa Urbanu I\nA pesar de la falta fontes, foi el primer papa del que se pue datar el so pontific\u00e1u. Al nun esistir trabayos contempor\u00e1neos al pontific\u00e1u d'Urbanu, hai munches lleendes y fechos atribuy\u00edos a \u00e9l que son ficticios o de dif\u00edcil comprobaci\u00f3n. Samma k\u00e4lla p\u00e5st\u00e5r att Urban l\u00e4t g\u00f6ra liturgiska silverk\u00e4rl, vilket likas\u00e5 bygger p\u00e5 legender.\n\u10e3\u10e0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8 \u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10d8\u10e1 \u10db\u10d8\u10d4\u10e0 \u10ec\u10db\u10d8\u10dc\u10d3\u10d0\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10d0 \u10e8\u10d4\u10e0\u10d0\u10ea\u10ee\u10d8\u10da\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d8\u10d7\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d0 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e1\u10d8\u10d8\u10e1, \u10db\u10d0\u10d0\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8\u10ee\u10e2\u10d8\u10e1, \u10e2\u10dd\u10da\u10d4\u10d3\u10dd\u10e1 \u10d3\u10d0 \u10e2\u10e0\u10e3\u10d0\u10e1 \u10db\u10e4\u10d0\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d3. \u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10e0\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10d1 \u10d7\u10d8\u10d7\u10e5\u10db\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e0\u10d0\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0 \u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10d8. "}