{"metadata": [{"end": 111, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 335, "lang": "pt", "begin": 111}, {"end": 432, "lang": "pt", "begin": 335}, {"end": 722, "lang": "pt", "begin": 432}, {"end": 848, "lang": "bg", "begin": 722}, {"end": 862, "lang": "th", "begin": 848}, {"end": 1062, "lang": "bg", "begin": 862}, {"end": 1076, "lang": "th", "begin": 1062}, {"end": 1283, "lang": "pt", "begin": 1076}], "text": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u043e-\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u043c\u0435\u0437\u043e\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043e \u041e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438, \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0411\u0435\u043b\u043e \u041e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438. Por \u00faltimo uma m\u00ednima contribui\u00e7\u00e3o ind\u00edgena (2%), como dos Maxakal\u00ed, Krenak, Aran\u00e3 e Xacriab\u00e1, que na regi\u00e3o viviam durante o per\u00edodo colonial e foram exterminados, deixando poucos tra\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte.\nNos anos 1930, Belo Horizonte se consolidava como capital, n\u00e3o isenta de cr\u00edticas e de louvores. Desse total 463 876 eram im\u00f3veis pr\u00f3prios, sendo pr\u00f3prios j\u00e1 quitados (66,58%), 45 447 em aquisi\u00e7\u00e3o (7,23%) e 113 474 alugados (18,06%); 46 905 im\u00f3veis foram cedidos, sendo 3 318 por empregador (0,53%) e 43 587 cedidos de outra maneira (6,94%). 4 192 foram ocupados de outra forma (0,67%). \u0414\u043d\u0435\u0441 \u0411\u0435\u043b\u043e \u041e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0438\u043c\u0430 5-\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0439-\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a \u0411\u0412\u041f \u0441\u0440\u0435\u0434 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u0432\u044a\u0437\u043b\u0438\u0437\u0430 \u043d\u0430 1,38% \u043e\u0442 \u0446\u044f\u043b\u043e\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430. \u0e40\u0e1a\u0e42\u0e25\u0e42\u0e2d\u0e23\u0e35\u0e0b\u0e2d\u0e19\u0e0a\u0e35\n\u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 2010\u00a0\u0433., \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u043e\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043f\u043e \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043e \u041e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0432\u044a\u0437\u043b\u0438\u0437\u0430 \u043d\u0430 2\u00a0375\u00a0444\u00a0\u0434\u0443\u0448\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430 \u043d\u0430 6-\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f. \u0e40\u0e1a\u0e42\u0e25\u0e42\u0e2d\u0e23\u0e35\u0e0b\u0e2d\u0e19\u0e0a\u0e35\nOutra pesquisa em 50 escolas estaduais, municipais e particulares de Belo Horizonte, realizada pelo Crisp, revelou que 51,9% dos alunos j\u00e1 viram ou ouviram falar de consumo de drogas dentro de suas escolas.\n"}