{"metadata": [{"end": 185, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 279, "lang": "ca", "begin": 185}, {"end": 437, "lang": "es", "begin": 279}, {"end": 613, "lang": "es", "begin": 437}, {"end": 934, "lang": "es", "begin": 613}, {"end": 1269, "lang": "es", "begin": 934}, {"end": 1392, "lang": "it", "begin": 1269}, {"end": 1475, "lang": "ca", "begin": 1392}], "text": "Com a entrenador els seus \u00e8xits m\u00e9s rellevants foren a la banqueta del Futbol Club Barcelona, amb el qual va guanyar quatre Lligues espanyoles consecutives, i la Copa d'Europa de 1992.\nEl 2006 li va ser concedida la Creu de Sant Jordi pel Govern de la Generalitat de Catalunya. \nEl periodista deportivo David Miller afirm\u00f3 que Cruyff era superior a cualquier jugador anterior en su capacidad para extraer el mayor provecho de los dem\u00e1s. Este hecho fue visto como una provocaci\u00f3n contra el dictador de Espa\u00f1a Francisco Franco, el cual hab\u00eda prohibido cualquier simbolog\u00eda nacionalista catalana, haci\u00e9ndola ilegal. Entre los futbolistas m\u00e1s destacados que lo acompa\u00f1aban en el Bar\u00e7a estaban el peruano Hugo Sotil, Carles Rexach y Asensi, con ellos y bajo su batuta, el equipo consigui\u00f3 un hito que fue dif\u00edcil igualar (hasta el 2010), y es que venci\u00f3 por 0-5 en su visita al Santiago Bernab\u00e9u del Real Madrid, el 17 de febrero de 1974. Tras un breve per\u00edodo de inactividad, en el que se le hizo un partido homenaje por parte del Ajax el 7 de noviembre de 1978 como despedida y agradecimiento por todos los a\u00f1os como ajaceid y que el Ajax perdi\u00f3 8-1 contra el Bayern de M\u00fanich, Cruyff decidi\u00f3 enrolarse en la Liga Estadounidense de F\u00fatbol (NASL), cuando ya ten\u00eda 30 a\u00f1os. La sconfitta alle elezioni di Montal e altri fattori lo portano ad annunciare il ritiro dalle scene calcistiche a 31 anni.\nEl 22 d'octubre de 2015, Johan Cruyff va fer p\u00fablic que patia un c\u00e0ncer de pulm\u00f3. \n"}