{"metadata": [{"end": 141, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 154, "lang": "az", "begin": 141}, {"end": 191, "lang": "ja", "begin": 154}, {"end": 349, "lang": "az", "begin": 191}, {"end": 392, "lang": "ja", "begin": 349}, {"end": 522, "lang": "ca", "begin": 392}], "text": "Els dinosaures emplomallats confirmen que les plomes es van originar amb anterioritat a l'aparici\u00f3 de les primers ocells com l'arque\u00f2pterix.\nArxeopteriks\n\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6a19\u672c\u3067\u306f\u3001\u811a\u90e8\u3092\u8986\u3046\u307e\u308b\u3067\u30ba\u30dc\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u767a\u9054\u3057\u305f\u7fbd\u6bdb\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002Onlar\u0131n m\u0259hvin\u0259 iqlim d\u0259yi\u015fiklikl\u0259ri s\u0259b\u0259b olub: r\u00fctub\u0259tli v\u0259 isti iqlimd\u0259 ya\u015fama\u011fa v\u0259rdi\u015f etdikl\u0259ri \u00fc\u00e7\u00fcn quru v\u0259 soyuq iqlimin g\u0259li\u015fi onlar\u0131n ax\u0131r\u0131na \u00e7\u0131x\u0131b.\n\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001\u59cb\u7956\u9ce5\u306f\u73fe\u751f\u306e\u9ce5\u985e\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u306f\u7fbd\u3070\u305f\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002L'origen de les plomes constitueix un misteri que l'arque\u00f2pterix no ajuda a resoldre, ja que les seves s\u00f3n completament modernes. "}