{"metadata": [{"end": 19, "lang": "it", "begin": 0}, {"end": 237, "lang": "it", "begin": 19}, {"end": 405, "lang": "it", "begin": 237}, {"end": 460, "lang": "bpy", "begin": 405}, {"end": 527, "lang": "bpy", "begin": 460}, {"end": 695, "lang": "it", "begin": 527}, {"end": 846, "lang": "it", "begin": 695}, {"end": 940, "lang": "it", "begin": 846}], "text": "Teresina (Brasile)\n\u00c8 la prima capitale statale che venne pianificata durante la sua costruzione, l'unica non costiera nella regione Nordest, la capitale pi\u00f9 calda del Brasile, la terza per pi\u00f9 alta incidenza di fulmini nel mondo intero. Fu la prima citt\u00e0 pianificata brasiliana e sostitu\u00ec a Oeiras come capitale dello Stato dovuto alla sua posizione privilegiata sulle rive di due fiumi, Parna\u00edba e Poty. \u09aa\u09cc\u09b0\u09b8\u09ad\u09be \u098f\u09b9\u09be\u09b0 \u0986\u09af\u09bc\u09a4\u09a8 (\u09b2\u09af\u09bc\u09be\u09b9\u09be\u09a8) \u09e7\u09ed,\u09eb\u09eb.,\u09ec\u09ef\u09ee \u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u0964\n\u09b8\u09ae\u09c2\u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09b9\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u09b9\u09be\u09a4\u09cd\u09a4 \u098f\u09b9\u09be\u09a8\u09b0 \u0997\u09a1\u09bc \u0989\u099a \u09b9\u09be\u09a8 \u0987\u09b2\u09a4\u09be\u0987 \u09eb\u09ee\u00a0\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 (\u09e7\u09ef\u09e6\u00a0\u09ab\u09c1\u099f)\u0964 \nFu la prima citt\u00e0 pianificata brasiliana e sostitu\u00ec a Oeiras come capitale dello Stato dovuto alla sua posizione privilegiata sulle rive di due fiumi, Parna\u00edba e Poty. Teresina \u00e8 una citt\u00e0 del Brasile, capitale dello Stato del Piau\u00ed, parte della mesoregione del Centro-Norte Piauiense e della microregione di Teresina.\nIl suo progetto assomiglia a una scacchiera, con strade che si incrociano perpendicolarmente.\n"}