{"metadata": [{"end": 128, "lang": "li", "begin": 0}, {"end": 212, "lang": "sk", "begin": 128}, {"end": 390, "lang": "li", "begin": 212}, {"end": 602, "lang": "li", "begin": 390}, {"end": 664, "lang": "sk", "begin": 602}, {"end": 748, "lang": "sk", "begin": 664}, {"end": 876, "lang": "li", "begin": 748}, {"end": 974, "lang": "sk", "begin": 876}, {"end": 1237, "lang": "li", "begin": 974}], "text": "Es get nog neet \u00f6vver de Rubicon is, w\u00e8lt dat z\u00e8gke dat nog g\u00e8ng partiej te wied gegange is en dat 'n akkao\u00ebrd nog m\u00e4\u00f6gelek is.\nR\u00edmske pr\u00e1vo zakazovalo ktor\u00e9muko\u013evek gener\u00e1lovi prekro\u010di\u0165 rieku so st\u00e1lym vojskom. In de Romeinse w\u00e8t waor vasgelag dat 'ne generaal m\u00e8t 'n sjtaond leger de Rubicon neet moeg \u00f6vversjtae\u00ebke; bliekbaar wao\u00ebrt dit te bedreigend geach v\u00f6r de politieke machh\u00f6bbers. De Rubicon is 'n grensreveer t\u00f6sje Latium, dat in d'r Romeinse tied d\u00f6r d'r Senaat wao\u00ebrt besjtuurd, en de Romeinse provincie Gallia Cisalpina, in Noordoost-Itali\u00eb, oetmondend in de Adriatische Zie\u00eb bie Ravenna.\nZ\u00e1kon tak chr\u00e1nil republiku pred vn\u00fatornou vojenskou hrozbou.\nR\u00edmske pr\u00e1vo zakazovalo ktor\u00e9muko\u013evek gener\u00e1lovi prekro\u010di\u0165 rieku so st\u00e1lym vojskom. Es get nog neet \u00f6vver de Rubicon is, w\u00e8lt dat z\u00e8gke dat nog g\u00e8ng partiej te wied gegange is en dat 'n akkao\u00ebrd nog m\u00e4\u00f6gelek is.\nPod\u013ea r\u00edmskeho historika Suetonia tu preniesol sl\u00e1vnu fr\u00e1zu \"\u201eKocky s\u00fa hoden\u00e9\u201c\" (Alea iacta est). Hieoet greujde 't gez\u00e8kde \"De Rubicon \u00f6vversjtae\u00ebke\" oe\u00ebm\u00e8t me bedoelt: Dat g\u00e8\u00e8t te wied, mae ooch op 'n cruciaal momaent 'ne daod sjt\u00e8lle, en daom\u00e8t in d'r praktijk 'n doe\u00ebdgezjwaege woe\u00ebrh\u00e8\u00e8d an 't lich br\u00e8nge, die daod\u00f6r d\u00f6r g\u00e8nge oe\u00ebts nog betwist kan werre. "}