{"metadata": [{"end": 88, "lang": "sq", "begin": 0}, {"end": 100, "lang": "sr", "begin": 88}, {"end": 246, "lang": "sr", "begin": 100}, {"end": 318, "lang": "sa", "begin": 246}, {"end": 366, "lang": "sa", "begin": 318}, {"end": 472, "lang": "sq", "begin": 366}], "text": "Ishte personi i par\u00eb me shurdhim dhe verb\u00ebrim q\u00eb p\u00ebrfundoi studime universitare (1914). \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u041a\u0435\u043b\u0435\u0440\n\u041a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0440\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0442\u0430\u0434\u0430\u0448\u045a\u0430 \u043e\u0431\u0443\u043a\u0430 \u0458\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u045a\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0448\u043a\u043e\u043b\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u043c, \u0430 \u0441\u0430 \u043e\u0441\u0430\u043c\u043d\u0430\u0435\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0459\u0435\u043d\u0430 \u0443 \u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u043d\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0458\u0443. \u092f\u0924\u094b \u0939\u093f \u0905\u092c\u094d\u0930\u093e\u0939\u092e\u094d \u092c\u0947\u0932\u094d \u0924\u0938\u094d\u092e\u093f\u0928\u094d \u0915\u093e\u0932\u0947 \u092c\u0927\u093f\u0930\u092c\u093e\u0932\u0915\u0947\u092d\u094d\u092f\u0903 \u0928\u093f\u0926\u093e\u0928\u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0902 \u0915\u0930\u094b\u0924\u093f \u0938\u094d\u092e \u0964 \u090f\u0935\u0902 \u0938\u0932\u0940\u092c\u093e\u0928\u094d \u0907\u0924\u094d\u092f\u0938\u094d\u092f\u093e\u0903 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u092e\u094d \u0905\u0924\u093f\u0915\u0920\u093f\u0928\u092e\u094d \u0906\u0938\u0940\u0924\u094d \u0964 P\u00ebrfundimisht, m\u00ebsoi gjuh\u00ebn e shenjave dhe m\u00eb 1888 u kthye n\u00eb Boston, ku u konsiderua si f\u00ebmij\u00eb-mrekulli.\n"}