{"metadata": [{"end": 81, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 384, "lang": "fr", "begin": 81}, {"end": 412, "lang": "cy", "begin": 384}, {"end": 514, "lang": "cy", "begin": 412}, {"end": 530, "lang": "de", "begin": 514}, {"end": 689, "lang": "fr", "begin": 530}, {"end": 785, "lang": "fr", "begin": 689}], "text": "Prinz Ludwig beendete einstweilen den Kampf in Flandern und zog Johann entgegen. Le M\u00e9nestrel de Reims (vers 1260) d\u00e9crit ainsi ce tombeau : \u00ab tombe de fin or et d\u2019argent o\u00f9 il est tresgeteiz comme rois ; et sont quarante-huit evesques en quatre costeiz de la tombe, enlevei et figurei comme esvesque, revestu si comme pour chanteir messe, les mitres en chi\u00e9s et les croces es mains. Philippe II, brenin Ffrainc\nMae llythyr Phillipe ar goll ond cedwir llythyr Llywelyn yn Archifdy Cenedlaethol Ffrainc, ym Mharis. August (; * 21. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, les premi\u00e8res op\u00e9rations de la Croisade contre les Albigeois, men\u00e9e par des barons, voient se quereller le comte de Toulouse et les crois\u00e9s. Esp\u00e9rant r\u00e9cup\u00e9rer la couronne anglaise gr\u00e2ce au soutien de Philippe, il pr\u00eate hommage en 1193. "}