{"metadata": [{"end": 96, "lang": "he", "begin": 0}, {"end": 108, "lang": "he", "begin": 96}, {"end": 119, "lang": "hu", "begin": 108}, {"end": 253, "lang": "hu", "begin": 119}, {"end": 264, "lang": "gl", "begin": 253}, {"end": 333, "lang": "he", "begin": 264}, {"end": 442, "lang": "hu", "begin": 333}], "text": "\u05e2\u05dc \u05e4\u05d9 \u05e0\u05d9\u05ea\u05d5\u05d7 \u05d6\u05d4 \u05e8\u05d5\u05d1 \u05d4\u05ea\u05d5\u05e4\u05e2\u05d5\u05ea \u05d4\u05dc\u05e9\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5\u05ea \u05e9\u05e0\u05d5\u05e4\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d4\u05d2\u05d3\u05e8\u05d4 \u05d4\u05de\u05e1\u05d5\u05e8\u05ea\u05d9\u05ea \u05dc\u05de\u05e2\u05e9\u05d4 \u05de\u05ea\u05d7\u05dc\u05e7\u05d5\u05ea \u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7 \u05dc\u05e4\u05e8\u05d2\u05de\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4.\n\u05d0- \u05d0\u05e0\u05d9 \u05e8\u05e2\u05d1.\nPragmatika\nP\u00e9ld\u00e1ul ha a magyar nyelvet mint jelrendszert vessz\u00fck, akkor a helyes\u00edr\u00e1si szab\u00e1lyok a szintaktika r\u00e9szei, a sz\u00f3t\u00e1rak a szemantik\u00e1\u00e9i. Pragm\u00e1tica\n\u05ea\u05d7\u05d5\u05de\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05d9\u05e7\u05d9\u05dd \u05dc\u05ea\u05d7\u05d5\u05dd \u05d4\u05dd \u05d4\u05e4\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05dc\u05d9\u05e0\u05d2\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d5\u05d4\u05e1\u05d5\u05e6\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05e0\u05d2\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4.\nA filoz\u00f3fia r\u00e9szek\u00e9nt azonban m\u00e1r az \u00f3korban is sokan foglalkoztak e tudom\u00e1nnyal, t\u00f6bbek k\u00f6zt Arisztotel\u00e9sz.\n"}