{"metadata": [{"end": 218, "lang": "it", "begin": 0}, {"end": 379, "lang": "pl", "begin": 218}, {"end": 555, "lang": "it", "begin": 379}, {"end": 761, "lang": "it", "begin": 555}, {"end": 905, "lang": "pl", "begin": 761}], "text": "\u00c8 la prima capitale statale che venne pianificata durante la sua costruzione, l'unica non costiera nella regione Nordest, la capitale pi\u00f9 calda del Brasile, la terza per pi\u00f9 alta incidenza di fulmini nel mondo intero. Od 1852 miasto by\u0142o stolic\u0105 stanu, kiedy to dostrzeg\u0142 je gubernator prowincji Jos\u00e9 Saraiva i przeni\u00f3s\u0142 siedziby administracyjne prowincji Piau\u00ed z miasta Oeiras. Il sito dove venne costruita era conosciuto come \"Chapada do Corisco\" (\"Pianura scintillante\"), dovuto a l'alta incidenza di fulmini, ancora oggi \u00e8 la terza pi\u00f9 alta al mondo. Le sue strade e piazze esibiscono case in stile neoclassico, art d\u00e9co, chiese del XIX secolo; i suoi lunghi corsi e moderni edifici condividono lo spazio con le costruzioni antiche e le sue strade strette.\nPierwotnie miasto nazywa\u0142o si\u0119 Vila Nova do Poti, zosta\u0142o przemianowane na cze\u015b\u0107 cesarzowej Teresy Burbon-Sycylijskiej, \u017cony cesarza Piotra II. "}