{"metadata": [{"end": 993, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 1151, "lang": "pt", "begin": 993}, {"end": 1286, "lang": "nl", "begin": 1151}, {"end": 1399, "lang": "pt", "begin": 1286}, {"end": 1512, "lang": "pt", "begin": 1399}, {"end": 1619, "lang": "th", "begin": 1512}, {"end": 1756, "lang": "th", "begin": 1619}, {"end": 1893, "lang": "th", "begin": 1756}], "text": "De hevigste schokken hiervan zijn diegene geweest van 24 april 1741, met een kracht van 8 op de schaal van Mercalli, die zijn epicentrum had in de omgeving van Fabriano (waar de aardbeving een kracht van 6,08 op de schaal van Richter en 9 op de schaal van Mercalli bereikte), diegene van 23 juni 1781 met een kracht van 7 op de schaal van Mercalli, met een epicentrum in de buurt van Caglia (waar ze een kracht van 6,23 op de schaal van Richter en 9-10 op die van Mercalli haalde), diegene van 21 september 1897 met een kracht van 7 op de schaal van Mercalli, die haar epicentrum in het midden van de Adriatische Zee had en diegene van 12 maart 1873 met een kracht van 6-7 op de schaal van Mercalli, die haar epicentrum in het noorden van de Marche had (waar hij een kracht van 5,88 op de schaal van Richter en 8 op die van Mercalli haalde); daarnaast zijn er in dezelfde periode wel negen verschillende aardschokken geweest die in Urbino een kracht van 6 op de schaal van Mercalli bereikten.\nO centro hist\u00f3rico de Urbino, dominado pelo Palazzo Ducale e pela catedral, est\u00e1 classificado, desde 1998, como Patrim\u00f3nio Mundial da Humanidade pela UNESCO.\nUrbino is een van de twee hoofdsteden van de provincie Pesaro-Urbino die ligt in het noordelijke deel van de Italiaanse regio Marche. \nUrbino \u00e9 uma comuna italiana da regi\u00e3o das Marcas, Prov\u00edncia de Pesaro e Urbino, com cerca de 15.128 habitantes. Urbino \u00e9 uma comuna italiana da regi\u00e3o das Marcas, Prov\u00edncia de Pesaro e Urbino, com cerca de 15.128 habitantes. 1998 \u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32 \u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e28\u0e32\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e12\u0e19\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e01\u0e47\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e32\u0e28\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e2d\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e35\u0e42\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e23\u0e14\u0e01\u0e42\u0e25\u0e01\u0e17\u0e32\u0e07\u0e27\u0e31\u0e12\u0e19\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21\n1506 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e34\u0e0a\u0e2d\u0e1b\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e35\u0e42\u0e19 \u0e2a\u0e34\u0e48\u0e07\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e38\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e1b\u0e32\u0e25\u0e31\u0e0b\u0e42\u0e0b\u0e14\u0e39\u0e01\u0e32\u0e40\u0e25 \u0e2d\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e35\u0e42\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e42\u0e14\u0e22\u0e25\u0e39\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e25\u0e2d\u0e23\u0e32\u0e19\u0e32\n1506 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e34\u0e0a\u0e2d\u0e1b\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e35\u0e42\u0e19 \u0e2a\u0e34\u0e48\u0e07\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e38\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e1b\u0e32\u0e25\u0e31\u0e0b\u0e42\u0e0b\u0e14\u0e39\u0e01\u0e32\u0e40\u0e25 \u0e2d\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e35\u0e42\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e42\u0e14\u0e22\u0e25\u0e39\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e25\u0e2d\u0e23\u0e32\u0e19\u0e32\n"}