{"metadata": [{"end": 346, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 359, "lang": "nl", "begin": 346}, {"end": 437, "lang": "hu", "begin": 359}, {"end": 530, "lang": "nl", "begin": 437}, {"end": 593, "lang": "nl", "begin": 530}, {"end": 684, "lang": "hu", "begin": 593}, {"end": 808, "lang": "uk", "begin": 684}, {"end": 821, "lang": "nl", "begin": 808}], "text": "Haute-Savoie (; arpet\u00e1nul: \"Savou\u00e8 d\u2019Amont\" vagy \"Hi\u00f4ta-Savou\u00e8\", n\u00e9met\u00fcl: \"Obersavoyen\" vagy \"Hochsavoyen\", olaszul: \"Alta Savoia\", magyarul: \"Fels\u0151-Savoya\") a modern kori Franciaorsz\u00e1g megy\u00e9inek \"(d\u00e9partement\"-jainak) egyike, a Rh\u00f4ne-Alpes r\u00e9gi\u00f3ban fekszik. 1860-ban hozt\u00e1k l\u00e9tre, amikor a Savoyai Hercegs\u00e9get a Francia Cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1ghoz csatolt\u00e1k. Haute-Savoie\nA b\u00e9csi kongresszus helyre\u00e1ll\u00edtotta a Sz\u00e1rd-Piemonti Kir\u00e1lys\u00e1g fennhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t. In 1860 werd het gebied formeel aan Frankrijk toegevoegd, na een omstreden volksraadpleging.\nDe inwoners van Haute-Savoie worden \"Hauts-Savoyards\" genoemd.\nNeve a latin \"Sapaudia\" vagy \"Sabaudia\" sz\u00f3b\u00f3l sz\u00e1rmazik, ami fenyves erd\u0151vid\u00e9ket jelent. \n\u0422\u0443\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0456 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e \u0410\u043d\u043d\u0435\u0441\u0456, \u0442\u0443\u0442 \u0436\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0415\u0432\u0456\u0430\u043d \u0437 \u0432\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043d\u044c\u043e \u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u043c \u0434\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c \u043c\u0456\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u0432\u043e\u0434\u0438. Haute-Savoie\n"}