{"metadata": [{"end": 147, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 213, "lang": "he", "begin": 147}, {"end": 277, "lang": "fy", "begin": 213}, {"end": 331, "lang": "he", "begin": 277}, {"end": 385, "lang": "fy", "begin": 331}, {"end": 427, "lang": "fy", "begin": 385}, {"end": 537, "lang": "fy", "begin": 427}, {"end": 572, "lang": "he", "begin": 537}], "text": "Alle L\u00f6ffelentenarten \u00e4hneln sich in ihrem Habitus und unterschieden sich nur durch geringe Gr\u00f6\u00dfenunterschiede und ein unterschiedliches Gefieder. \u05d1\u05d3\u05d5\u05de\u05d4 \u05dc\u05de\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d5\u05d6\u05d9\u05d9\u05dd, \u05d4\u05d6\u05db\u05e8 \u05dc\u05d0 \u05e0\u05d5\u05d8\u05dc \u05d7\u05dc\u05e7 \u05d1\u05d3\u05d2\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d5\u05d1\u05d2\u05d9\u05d3\u05d5\u05dc \u05d4\u05e6\u05d0\u05e6\u05d0\u05d9\u05dd. \nDe Slob (\"Anas clypeata\") is in f\u00fbgel \u00fat it skaai fan de Einen.\n\u05de\u05e8\u05d9\u05ea \u05e6\u05e4\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea (\u05e9\u05dd \u05de\u05d3\u05e2\u05d9: \"Anas Clypeata\") \u05d4\u05d9\u05d0 \u05de\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05d5\u05d5\u05d6.\nFierders hat de jerke in griene kop mei in giel each.\nHy hat in wyt boarst mei in donkere r\u00each. De jongen ferlitte dan mei harren mem it n\u00east en bliuwe noch sa'n 6 wiken by har foardat se harren sels r\u00eade.\n\u05e6\u05d5\u05e8\u05ea \u05d4\u05de\u05e7\u05d5\u05e8 \u05d0\u05d5\u05e4\u05d9\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05dc\u05e9\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2\u05d9\u05dd.\n"}