{"metadata": [{"end": 124, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 218, "lang": "tr", "begin": 124}, {"end": 352, "lang": "ca", "begin": 218}, {"end": 439, "lang": "ca", "begin": 352}, {"end": 493, "lang": "ca", "begin": 439}, {"end": 622, "lang": "ca", "begin": 493}], "text": "Elfler \u0130skandinav, Anglo Sakson ve Cermen k\u00fclt\u00fcr kollar\u0131na ayr\u0131lan kuzey k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00e7ok pop\u00fcler bir halk inan\u0131\u015f\u0131 fig\u00fcr\u00fcd\u00fcr. Elfler genellikle insanlara benzerler fakat insanlardan daha uzun,g\u00fczel,bilge ve narindirler. Acostumen a ser criatures de la mida humana per\u00f2 molt m\u00e9s intel\u00b7ligents, de pell blanca i poders telep\u00e0tics o connexi\u00f3 amb la natura. Destaquen entre tots els elfs de la literatura universal, la ra\u00e7a creada per John R.R. Tolkien a la seva obra centrada en la Terra Mitjana. \nTanmateix, la literatura fant\u00e0stica s'ha inspirat en aquestes figures mitol\u00f2giques per crear diverses tipologies de personatges. "}