{"metadata": [{"end": 164, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 316, "lang": "ca", "begin": 164}, {"end": 406, "lang": "li", "begin": 316}, {"end": 444, "lang": "li", "begin": 406}, {"end": 541, "lang": "li", "begin": 444}, {"end": 741, "lang": "ca", "begin": 541}, {"end": 859, "lang": "ca", "begin": 741}, {"end": 893, "lang": "ca", "begin": 859}, {"end": 1039, "lang": "ca", "begin": 893}], "text": "P\u0131rasan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7ta k\u0131sa bir sap\u0131 vard\u0131r, ancak \u00e7i\u00e7ek a\u00e7t\u0131\u011f\u0131nda geni\u015fler ve dallan\u0131r, ve karahindibalara benzeyen bir\u00e7ok \u00e7i\u00e7ek ba\u015f\u0131 \u00e7\u0131kar, ancak daha k\u0131sad\u0131rlar. El porro \u00e9s un emblema del gal\u00b7lesos (i els celtes en general) des de temps molt antics tal com ja va deixar escrit Shakespeare a la seva obra Enric V.\nSjpoor, sjpaor of poor ies 'n plant oet 't gesjlach Look of Allium in de Narcissefamilie.\nZie hu\u00e8rt neet bie dees look-familie.\nZe haet lang, sjmaal blaar, en greunechtige tot rozekleurige blome, die in juni-augustus bleuje. Normalment el porro \u00e9s una de les hortalisses que s'afegeixen a l'escudella; tamb\u00e9 es pot afegir al pur\u00e9 de patates i a diversos tipus de sopes, com la sopa de la cuina escocesa \"Cock-a-leekie soup\". En climes c\u00e0lids se sembra a l'estiu i es cull a l'hivern, en els altres se sembra a la tardor i es cullen a l'estiu. El porro \"Allium ampeloprasum\" J. El color blanc de la base de les fulles s'aconsegueix tapant amb terra (\"acotxar\") aquesta part de la planta un mes abans de la collita prevista.\n"}