{"metadata": [{"end": 128, "lang": "sl", "begin": 0}, {"end": 204, "lang": "sl", "begin": 128}, {"end": 280, "lang": "sl", "begin": 204}, {"end": 408, "lang": "sl", "begin": 280}, {"end": 488, "lang": "sl", "begin": 408}, {"end": 579, "lang": "de", "begin": 488}, {"end": 746, "lang": "de", "begin": 579}, {"end": 1005, "lang": "ca", "begin": 746}, {"end": 1097, "lang": "de", "begin": 1005}], "text": "Samba se je kot dru\u017eabni ples prvi\u010d pojavila v Evropi leta 1924, prodrla pa je \u0161ele po letu 1948 s svojo poenostavljeno obliko. Samba je ples v dvo\u010detrtinskem taktu, tempo je 50 taktov/min, ritem: 1 A 2.\nSamba je ples v dvo\u010detrtinskem taktu, tempo je 50 taktov/min, ritem: 1 A 2.\nSamba se je kot dru\u017eabni ples prvi\u010d pojavila v Evropi leta 1924, prodrla pa je \u0161ele po letu 1948 s svojo poenostavljeno obliko. Samba je radosten, vesel, razigran ples, kjer prihaja do izraza gibanje z boki. Auch beim Berliner Karneval der Kulturen nehmen an Pfingsten zahlreiche Sambagruppen teil. Seit den 1990er Jahren erlebte die Bossa Nova eine Renaissance durch Neuinterpretationen wie etwa von Bebel Gilberto und durch Adaptionen in der elektronischen Musik.\nAl final de la d\u00e8cada de 1920, va n\u00e9ixer la samba en el carnaval dels blocs en els districtes d'Est\u00e1cio de S\u00e1 i Osvaldo Cruz, i els turons de M\u00e0nega, Salgueiro i S\u00e3o Carlos, el que faria en les innovacions r\u00edtmiques samba que persisteixen fins al dia d'avui. \"Samba de roda\" und \"Samba de caboclo\" geh\u00f6ren zu den urspr\u00fcnglichsten Varianten des Samba. "}