{"metadata": [{"end": 23, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 78, "lang": "bg", "begin": 23}, {"end": 107, "lang": "bg", "begin": 78}, {"end": 182, "lang": "bs", "begin": 107}, {"end": 375, "lang": "ca", "begin": 182}, {"end": 574, "lang": "bs", "begin": 375}], "text": "\u041d\u0430 14 \u043e\u043a\u0442\u043e\u043c\u0432\u0440\u0438 1904 \u0433. \u0412 \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441 \u0422\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0430\u043b\u043a\u0430 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f. \u0423\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043f\u0430\u0440\u0438\u0447\u0435\u043d, \u0432 \u0434\u044a\u043b\u0433\u043e\u0432\u0435.\nOd njegovih 700 pronalazaka nekoliko desetaka je na\u0161lo prakti\u010dnu upotrebu. Despr\u00e9s de l'Exposici\u00f3 Mundial de Par\u00eds el 1881 i de la presentaci\u00f3 de la l\u00e0mpada d'Edison, els nous sistemes d'il\u00b7luminaci\u00f3 el\u00e8ctrics van esdevenir el succ\u00e9s tecnol\u00f2gic m\u00e9s important del m\u00f3n. 10. jula 2006, na 150. godi\u0161njicu ro\u0111enja, u Teslinoj rodnoj ku\u0107i u Smiljanu otvoren je Memorijalni centar \"Nikola Tesla\", multidisciplinarna institucija koja objedinjuje nauku, umjetnost i turizam. "}