{"metadata": [{"end": 59, "lang": "he", "begin": 0}, {"end": 185, "lang": "en", "begin": 59}, {"end": 361, "lang": "en", "begin": 185}, {"end": 519, "lang": "ca", "begin": 361}, {"end": 644, "lang": "ca", "begin": 519}, {"end": 705, "lang": "he", "begin": 644}, {"end": 766, "lang": "he", "begin": 705}], "text": "\u05d1\u05d4\u05ea\u05d0\u05dd \u05dc\u05db\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05ea, \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1213 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05db\u05d1\u05e8 \u05de\u05d5\u05d6\u05db\u05e8\u05ea \u05db\u05d9\u05d9\u05e9\u05d5\u05d1 \u05de\u05e9\u05de\u05e2\u05d5\u05ea\u05d9. The Ipatyevsky monastery survives mostly intact, with its 16th-century walls, towers, belfry, and the 17th-century cathedral.\nThe city was first recorded in the chronicles for the year 1213, but historians believe it could have been founded by Yury Dolgoruky more than half a century earlier, in 1152. Poc despr\u00e9s es va constituir com a principat, condici\u00f3 que va mantenir fins a principis del segle XIV, moment en qu\u00e8 fou annexionada al Gran Ducat de Moscou.\nCapital de l'\u00f2blast de Kostrom\u00e0, \u00e9s un important nucli industrial conegut per la fabricaci\u00f3 de teixits, maquin\u00e0ria i cal\u00e7at.\n\u05d1\u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4-30 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-13 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05e0\u05db\u05d1\u05e9\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05db\u05d5\u05d7\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d1\u05d0\u05d8\u05d5 \u05d7\u05d0\u05df. \u05e7\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05de\u05d4 - \u05e2\u05d9\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4 \u05db-352 \u05e7\"\u05de \u05de\u05de\u05d5\u05e1\u05e7\u05d1\u05d4, \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05e7\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05de\u05d4. "}