{"metadata": [{"end": 205, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 247, "lang": "ie", "begin": 205}, {"end": 287, "lang": "nn", "begin": 247}, {"end": 347, "lang": "ie", "begin": 287}, {"end": 436, "lang": "sl", "begin": 347}, {"end": 573, "lang": "sl", "begin": 436}], "text": "Fleire omr\u00e5de p\u00e5 den kringliggjande landsbygda, til d\u00f8mes Baar, Menzingen og Aegeri, hadde alle si eiga \"Landsgemeinde\" (kommune), men vart styrt av ein einaste fut, ogs\u00e5 han var utpeika av habsburgarane. Zug es li cit\u00e9 capital del Canton de Zug. \u00c5r 1273 kj\u00f8pte Rudolf av Habsburg byen. Pro to mult international interprenses have su sede in Zug.\nIz Zuberberga se lepo vidi Zug in Zu\u0161ko jezero, ki je imelo v Srednjem veku velik pomen. V mestu ima sede\u017e kar nekaj mednarodnih organizacij, kot je na primer FIFA, in tudi kar nekaj znanih podjetji, kot je na primer Siemens. "}