{"metadata": [{"end": 115, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "pl", "begin": 115}, {"end": 216, "lang": "pl", "begin": 136}, {"end": 228, "lang": "cs", "begin": 216}, {"end": 249, "lang": "sk", "begin": 228}, {"end": 318, "lang": "pl", "begin": 249}, {"end": 381, "lang": "cs", "begin": 318}, {"end": 412, "lang": "cs", "begin": 381}, {"end": 435, "lang": "pl", "begin": 412}], "text": "Dub zimn\u00ed se nevyskytuje ve v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti Evropy, ve st\u0159edn\u00ed a ji\u017en\u00ed Evrop\u011b je b\u011b\u017en\u00fd po 61. stupe\u0148 severn\u00ed \u0161\u00ed\u0159ky. Gatunek jednopienny. Tworzy miesza\u0144ce z d\u0119bem omszonym i d. szypu\u0142kowym (\"Quercus x rosacea\" Bechst. Kobl\u00ed\u017eek J. M\u00e1 ve\u013emi siln\u00fd kme\u0148. Najlepiej ro\u015bnie na glebach piaszczysto-gliniastych, lekko kwa\u015bnych. Letorosty lys\u00e9, tmav\u011b olivov\u011b zelen\u00e9, lenticely \u0159\u00eddk\u00e9, drobn\u00e9. \u017daludy jsou p\u0159isedl\u00e9 k v\u011btv\u00edm.\n- patrz d\u0105b szypu\u0142kowy\n"}