{"metadata": [{"end": 120, "lang": "hr", "begin": 0}, {"end": 178, "lang": "sl", "begin": 120}, {"end": 278, "lang": "be", "begin": 178}, {"end": 323, "lang": "sl", "begin": 278}, {"end": 409, "lang": "be", "begin": 323}, {"end": 497, "lang": "sl", "begin": 409}], "text": "Poslije Prvog svjetskog rata, s raspadom Austro-Ugarske, dolazi do podjele tada\u0161nje \u017eupanije Sopron po etni\u010dkoj osnovi. Kne\u017eja dru\u017eina bila zelo aktivna pri obnovi podobe mesta. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0442 (, , , , )\u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0437\u044f\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u045e \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456, \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440 \u0444\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0439 \u0437\u044f\u043c\u043b\u0456 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434.\nOd tedaj dalje se je uveljavilo ime \u017delezno. \u0414\u043e\u045e\u0433\u0430\u0442\u044d\u0440\u043c\u0456\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u044f\u0440\u044d\u0434\u043d\u0435\u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0442\u044d\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 (\u0443 \u043f\u0435\u0440\u044b\u044f\u0434 \u0437 1961 \u043f\u0430 1990) \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435 10,4\u00a0\u00b0C. Kolikor dale\u010d se\u017ee oko je vse zasajeno z vinsko trto, ki obkro\u017ea mesto na vseh straneh.\n"}