{"metadata": [{"end": 89, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 249, "lang": "fr", "begin": 89}, {"end": 365, "lang": "fr", "begin": 249}, {"end": 410, "lang": "kn", "begin": 365}, {"end": 536, "lang": "nl", "begin": 410}, {"end": 552, "lang": "fr", "begin": 536}, {"end": 603, "lang": "kn", "begin": 552}, {"end": 756, "lang": "nl", "begin": 603}, {"end": 958, "lang": "fr", "begin": 756}], "text": "En 1786, les machines \u00e0 vapeur permirent la mise en place de m\u00e9tiers m\u00e9caniques rapides.\nLe m\u00e9tier \u00e0 tisser le plus rudimentaire consiste en un cadre de bois : une s\u00e9rie de fils (\"la cha\u00eene\") est tendue entre deux b\u00e2tons de bois fich\u00e9s dans le sol. Vers 1400 , les premiers m\u00e9tiers verticaux apparurent; la cha\u00eene \u00e9tait alors tendue entre deux barres horizontales. \u0c85\u0ca6\u0cb0 \u0cae\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0cad\u0cbe\u0c97\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc6 \u0c92\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0c95\u0cc1\u0c9a\u0ccd\u0c9a\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c95\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cc6.Omdat bij alle moderne weefmachines de inslag na ieder schot afgeknipt wordt kunnen deze machines geen echte zelfkant vormen. M\u00e9tier \u00e0 tisser\n\u0c95\u0cc1\u0c9a\u0ccd\u0c9a\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c9c\u0cbf\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0cbe\u0c97 \u0c85\u0cb5\u0cc6\u0cb0\u0ca1\u0cb0 \u0ca8\u0ca1\u0cc1\u0cb5\u0cc6 \u0cb9\u0cca\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc1 \u0ca8\u0cc1\u0cb8\u0cc1\u0cb3\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca6\u0cc6.\nOverigens kan men bij een bezoek aan dit museum ontdekken dat er nog vele varianten in weefmachines zijn, die in de loop van de jaren werden ontwikkeld.\nEnsuite le m\u00e9tier \u00e0 tisser n'\u00e9volua plus jusqu'au Moyen \u00c2ge, o\u00f9 des p\u00e9dales furent utilis\u00e9es pour soulever tour \u00e0 tour un certain nombre de lisses diff\u00e9rentes, afin d'obtenir des motifs plus complexes. "}