{"metadata": [{"end": 87, "lang": "an", "begin": 0}, {"end": 239, "lang": "hr", "begin": 87}, {"end": 360, "lang": "be", "begin": 239}, {"end": 495, "lang": "an", "begin": 360}, {"end": 619, "lang": "be", "begin": 495}, {"end": 817, "lang": "hr", "begin": 619}, {"end": 1039, "lang": "hr", "begin": 817}, {"end": 1316, "lang": "be", "begin": 1039}], "text": "Yahveh, aduyando a bells hombres y mullers, les da la suya fuerza ta reparar as cosas. Bila je tu rije\u010d o karizmatskim vo\u0111ama koje je Bog izabrao i obdario moralnom snagom i fizi\u010dkim sposobnostima (Samson, Otinel, Ehud, Debora, Gideon...) \u0421\u0432\u0430\u0456\u043c \u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u043c \u0433\u044d\u0442\u0430 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u0430\u0445\u043e\u043f\u043b\u0456\u0432\u0430\u0435 \u043f\u0435\u0440\u044b\u044f\u0434 \u0430\u0434 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0446\u0456 \u0406\u0441\u0443\u0441\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0441\u0432\u044f\u0448\u0447\u044d\u043d\u043d\u0456\u043a\u0430 \u0406\u043b\u044c\u0456, \u0430\u0431\u043e \u0434\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0446\u0456 \u0441\u0443\u0434\u0434\u0437\u0456 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430. O Libro d'os Chueces ye un libro biblico de l\"'Antigo Testamento\" y d'o Tanakh hebreu, perteneixent a la colla d'os libros historicos. \u0423 \u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u043f\u0440\u0430\u0434\u043c\u043e\u0432\u044b \u0421\u043a\u0430\u0440\u044b\u043d\u044b \u043f\u0430\u045e\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432\u0456\u043d\u044c\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u043a\u043d\u0456\u0433\u0456 \u0406\u043e\u0432\u0430, \u0430 \u043d\u0430 \u0430. 4\u00a0\u2014 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u045e\u043a\u0430 \u0437 \u043f\u0440\u0430\u0434\u043c\u043e\u0432\u044b \u0434\u0430 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0456 \u041f\u0440\u044b\u0442\u0447\u044b \u0421\u0430\u043b\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430.\nPoput uvoda, i glavni dio sadr\u017ei neka ponavljanja, kao \u0161to se to dobro vidi u izvje\u0161taju o Samsonu (15,20; 16,30), pa se mo\u017ee zaklju\u010diti da je \u010ditava knjiga pro\u0161la barem kroz dva uzastopna izdanja. Glavni dio knjige donosi tradicije razli\u010ditih plemena o njihovim vo\u0111ama i junacima, a u jednu cjelinu spojili su ih deuteronomisti\u010dki ure\u0111iva\u010di, koji su knjizi dali nadasve religiozni karakter unutar teme vjere i nevjere. \u041a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0434\u0437\u044f\u045e\u00a0\u2014 \u0430\u0434\u043d\u0430 \u0437 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0430\u043a \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0443, \u0443 \u044f\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043f\u0456\u0441\u0432\u0430\u044e\u0446\u0446\u0430 \u043f\u0430\u0434\u0437\u0435\u0456 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u043e\u0442\u0433\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0435\u0440\u044b\u044f\u0434\u0443 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u044f\u045e\u0440\u044d\u0439\u0441\u043a\u0456\u0445 \u043f\u043b\u044f\u043c\u0451\u043d \u043f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0432\u044b\u0445\u0430\u0434\u0430 \u0456\u0445 \u0437 \u0415\u0433\u0456\u043f\u0442\u0443 (\u043f\u0440\u044b\u0431\u043b\u0456\u0437\u043d\u0430 12\u201411 \u0441\u0442. \u0434\u0430 \u043d.\u044d.), \u044f\u043a\u0456 \u043f\u0430\u043f\u044f\u0440\u044d\u0434\u043d\u0456\u0447\u0430\u045e \u0444\u0430\u0440\u043c\u0456\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0444\u0435\u0430\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0440\u0430\u0431\u0430\u045e\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0406\u0437\u0440\u0430\u0456\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430-\u0406\u045e\u0434\u0437\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430.\n"}