{"metadata": [{"end": 53, "lang": "ml", "begin": 0}, {"end": 65, "lang": "fi", "begin": 53}, {"end": 159, "lang": "ml", "begin": 65}, {"end": 314, "lang": "ml", "begin": 159}, {"end": 411, "lang": "fi", "begin": 314}, {"end": 500, "lang": "fi", "begin": 411}, {"end": 566, "lang": "ml", "begin": 500}, {"end": 708, "lang": "fr", "begin": 566}], "text": "1943\u0d7d \u0d2a\u0d3e\u0d38\u0d3f\u0d28\u0d46 \u0d17\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d46\u0d7b\u0d39\u0d46\u0d02 \u0d2b\u0d46\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d28\u0d32\u0d4d\u0d15\u0d3f \u0d06\u0d26\u0d30\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d41. Octavio Paz\n\u0d2a\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d40\u0d1f\u0d4d \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d38\u0d7c\u0d32\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d40\u0d35\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d38\u0d47\u0d35\u0d28\u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d20\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a \u0d36\u0d47\u0d37\u0d02 1954\u0d7d \u0d2a\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d2e\u0d46\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d24\u0d3f\u0d30\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d46\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f. \u0d15\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d2e \u0d2a\u0d4b\u0d32\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d15\u0d2e\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d23\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d2d\u0d30\u0d23\u0d15\u0d42\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d35\u0d15\u0d3e\u0d36\u0d32\u0d02\u0d16\u0d28\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d2a\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d24\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \"\u0d2a\u0d4d\u0d32\u0d42\u0d30\u0d7d\"(Plural), \"\u0d35\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d35\u0d7d\u0d31\u0d4d\u0d31\"(Vuelta) \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d40 \u0d35\u0d3e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d42\u0d1f\u0d46 \u0d35\u0d46\u0d33\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d15\u0d4a\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d35\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. H\u00e4nen runonsa \"Aurinkokivi\" (Piedra del sol, 1957) on tunnettu surrealistisen runouden edustaja. Pazin tuotanto on muokannut Meksikon kuvaa maailmalla ja meksikolaisten kuvaa itsest\u00e4\u00e4n. \u0d08 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d38\u0d3f\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d40\u0d15\u0d30\u0d23\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d \u0d35\u0d47\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3f \u0d0e\u0d34\u0d41\u0d24\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d 1941 \u0d35\u0d30\u0d46 \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d02 \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d7c\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. En r\u00e9alit\u00e9, Paz ne prend parti pour aucun mouvement litt\u00e9raire car il est toujours attentif aux changements majeurs dans le domaine po\u00e9tique. "}