{"metadata": [{"end": 57, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 173, "lang": "nn", "begin": 57}, {"end": 273, "lang": "ru", "begin": 173}, {"end": 390, "lang": "pl", "begin": 273}, {"end": 422, "lang": "ru", "begin": 390}, {"end": 476, "lang": "ru", "begin": 422}], "text": "Siedziba rzymskokatolickiej archidiecezji Matera-Irsina.\nSassi var ein f\u00f8rhistorisk holebuar busetnad og ein trur at det kanskje er ein av dei f\u00f8rste busetnadane i Italia. \n\u041f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u041f\u0440\u0435\u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430 (Madonna della Bruna) \u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u0439. Historyczna cz\u0119\u015b\u0107 miasta, zwana \"Sassi\", obejmuje unikatowe domostwa dr\u0105\u017cone w skale, jedynie z fasadami murowanymi. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0435:\n\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0432 2019 \u0433\u043e\u0434\u0443.\n"}