{"metadata": [{"end": 106, "lang": "et", "begin": 0}, {"end": 161, "lang": "pt", "begin": 106}, {"end": 253, "lang": "et", "begin": 161}, {"end": 396, "lang": "oc", "begin": 253}, {"end": 532, "lang": "et", "begin": 396}, {"end": 601, "lang": "oc", "begin": 532}, {"end": 688, "lang": "oc", "begin": 601}, {"end": 837, "lang": "oc", "begin": 688}], "text": "11. m\u00e4rtsil 537 teatas Belisarius Silveriuse tagandamisest ja 29. m\u00e4rtsil seati uueks paavstiks Vigilius.\nSilv\u00e9rio foi Papa de 1 de Junho de 536 a mar\u00e7o de 537. Tema ajast on teada kardinalpreester Jovianus, kelle m\u00e4\u00e4ras arvatavasti ametisse Silverius.\nPremier, refus\u00e8t la reabilitacion dau patriarca Antim de Constantin\u00f2ple destituit per Agapet I en causa de son sost\u00e8n a l'eretgia monofisista. Piiskop siirdus Konstantinoopolisse, et protesteerida paavsti kohtlemise vastu, kuna maailmas on palju kuningaid, kuid vaid \u00fcks paavst.\nDins aqu\u00f2, Vigili aprofich\u00e8t aqueu viatge per renf\u00f2r\u00e7ar sa posicion. Aqu\u00f2 li vaugu\u00e8t l'ostilitat de l'imperatritz qu'organiz\u00e8t div\u00e8rsei compl\u00f2ts c\u00f2ntre eu.\nAnsin, dins lo corrent de la c\u00f2ntra-ofensiva deis Ostrog\u00f2ts e dau s\u00e8tge de Roma, Belisari arrest\u00e8t e estrem\u00e8t lo papa apr\u00e8s d'acusasions de tra\u00efson. "}