{"metadata": [{"end": 329, "lang": "th", "begin": 0}, {"end": 634, "lang": "th", "begin": 329}, {"end": 810, "lang": "ca", "begin": 634}, {"end": 1260, "lang": "ca", "begin": 810}, {"end": 1276, "lang": "ca", "begin": 1260}, {"end": 1542, "lang": "ca", "begin": 1276}, {"end": 1662, "lang": "he", "begin": 1542}, {"end": 1807, "lang": "th", "begin": 1662}], "text": "\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e31\u0e08\u0e08\u0e38\u0e1a\u0e31\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e04\u0e33\u0e27\u0e48\u0e32 \u201c\u0e42\u0e25\u0e01\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u201d \u0e43\u0e19\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e1a\u0e17\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34\u0e28\u0e32\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e4c\u0e08\u0e30\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e01\u0e25\u0e48\u0e32\u0e27\u0e16\u0e36\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e25\u0e31\u0e21\u0e1a\u0e31\u0e2a, \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e39\u0e04\u0e32\u0e17\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e22\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e2d\u0e37\u0e48\u0e19\u0e46 \u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e21\u0e31\u0e22\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22\u0e27\u0e01\u0e31\u0e19 \u0e19\u0e2d\u0e01\u0e08\u0e32\u0e01\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e04\u0e33\u0e27\u0e48\u0e32 \u201c\u0e42\u0e25\u0e01\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u201d \u0e1a\u0e32\u0e07\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e01\u0e47\u0e22\u0e31\u0e07\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e43\u0e19\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e1a\u0e17\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e0a\u0e35\u0e27\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e01\u0e25\u0e48\u0e32\u0e27\u0e16\u0e36\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01\u0e40\u0e01\u0e48\u0e32 (Palearctic, Afrotropic) \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e2a\u0e1b\u0e35\u0e0a\u0e35\u0e2a\u0e4c\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 (Nearctic, Neotropic)\n1493 \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e25\u0e31\u0e21\u0e1a\u0e31\u0e2a\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e01\u0e25\u0e31\u0e1a\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19\u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e44\u0e1b\u0e2a\u0e33\u0e23\u0e27\u0e08\u0e2d\u0e40\u0e21\u0e23\u0e34\u0e01\u0e32\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e1e\u0e24\u0e28\u0e08\u0e34\u0e01\u0e32\u0e22\u0e19\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e35\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c \u0e21\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c \u0e14\u0e31\u0e07\u0e01\u0e34\u0e40\u0e2d\u0e23\u0e32 (Peter Martyr d'Anghiera) \u0e01\u0e25\u0e48\u0e32\u0e27\u0e16\u0e36\u0e07\u0e42\u0e04\u0e25\u0e31\u0e21\u0e1a\u0e31\u0e2a\u0e43\u0e19\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22\u0e27\u0e48\u0e32\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e1a \u201c\u0e42\u0e25\u0e01\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u201d (novi orbis) \u0e43\u0e19\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e09\u0e1a\u0e31\u0e1a\u0e2b\u0e19\u0e36\u0e48\u0e07\u0e21\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e01\u0e47\u0e22\u0e31\u0e07\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e04\u0e33\u0e27\u0e48\u0e32 \u201c\u0e42\u0e25\u0e01\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u201d (orbo novo) \u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 \u0e04.Hom pot parlar del \"Nou M\u00f3n\" en un context hist\u00f2ric, per exemple, en relaci\u00f3 als viatges de Crist\u00f2for Colom, la conquesta de M\u00e8xic i altres esdeveniments del per\u00edode colonial. Elliott, en el seu llibret \"The Old World and the New 1492-1650\", analitza magistralment les diverses conseq\u00fc\u00e8ncies que va tenir el descobriment principalment per a Europa, i en especial per a la Monarquia Hisp\u00e0nica, en l'economia i la societat de la metr\u00f2poli, en l'ampliaci\u00f3 de les zones de conflicte entre les pot\u00e8ncies cap al continent americ\u00e0, i en l'evoluci\u00f3 de les idees dels europeus sobre la hist\u00f2ria i sobre la naturalesa de l'\u00e9sser hum\u00e0. \nL'hispanista J. Aquest terme va apar\u00e8ixer a principis del segle XVI, poc despr\u00e9s del descobriment d'Am\u00e8rica pels navegants europeus, fet que va expandir l'horitz\u00f3 geogr\u00e0fic dels europeus de l'Edat Mitjana, acostumats a pensar que el m\u00f3n consistia tan sols en Europa, \u00c0sia i \u00c0frica. \u05d5\u05db\u05da \u05db\u05ea\u05d1: \"\u05d4\u05d7\u05dc\u05e7\u05d9\u05dd \u05d4\u05dc\u05dc\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd, \u05d0\u05e1\u05d9\u05d4, \u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d5\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4 \u05e0\u05d7\u05e7\u05e8\u05d5 \u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05d4 \u05de\u05e7\u05d9\u05e4\u05d4, \u05d5\u05e2\u05ea\u05d4 \u05d4\u05d7\u05dc\u05e7 \u05d4\u05e8\u05d1\u05d9\u05e2\u05d9 \u05e0\u05ea\u05d2\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05d2\u05d5 \u05d5\u05e1\u05e4\u05d5\u05e6'\u05d9\". \n1524 \u0e04\u0e33\u0e19\u0e35\u0e49\u0e01\u0e47\u0e19\u0e33\u0e44\u0e1b\u0e43\u0e0a\u0e49\u0e42\u0e14\u0e22\u0e08\u0e34\u0e42\u0e2d\u0e27\u0e32\u0e19\u0e19\u0e34 \u0e14\u0e32 \u0e41\u0e27\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e31\u0e0b\u0e0b\u0e32\u0e42\u0e19 (Giovanni da Verrazzano) \u0e43\u0e19\u0e1a\u0e31\u0e19\u0e17\u0e36\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e25\u0e35\u0e22\u0e1a\u0e1d\u0e31\u0e48\u0e07\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e17\u0e35\u0e48\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e21\u0e32\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e10\u0e2d\u0e40\u0e21\u0e23\u0e34\u0e01\u0e32\u0e41\u0e25\u0e30\u0e41\u0e04\u0e19\u0e32\u0e14\u0e32.\n"}