{"metadata": [{"end": 15, "lang": "eu", "begin": 0}, {"end": 170, "lang": "pl", "begin": 15}, {"end": 211, "lang": "pl", "begin": 170}, {"end": 282, "lang": "cy", "begin": 211}, {"end": 336, "lang": "eu", "begin": 282}, {"end": 404, "lang": "cy", "begin": 336}], "text": "Verdun (Meuse)\n6 lipca 1926 roku w wielkiej sali ratuszowej miasta Verdun polski attach\u00e9 wojskowy, pu\u0142kownik Sztabu Generalnego Juliusz Kleeberg wr\u0119czy\u0142 zast\u0119pcy mera p. Paneau insygnia Orderu Virtuti Militari.\nYn 1552 cafodd Verdun ei hymgorffori yn nheyrnas Ffrainc gan Harri II. 4.376 etxek euren parking plaza propioa zuten azpian. Mae ganddi eglwys gadeiriol ganoloesol (11eg ganrif - 13eg ganrif). "}