{"metadata": [{"end": 71, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 84, "lang": "ast", "begin": 71}, {"end": 143, "lang": "pl", "begin": 84}, {"end": 176, "lang": "it", "begin": 143}, {"end": 201, "lang": "it", "begin": 176}, {"end": 232, "lang": "it", "begin": 201}], "text": "Jednak\u017ce z czasem ich antyhiszpa\u0144ska wymowa straci\u0142a na sile przekazu. \"Estribillu\"\nS\u0142owa przez d\u0142u\u017cszy czas pozostawa\u0142y w formie oryginalnej. Se levanta a la faz de la Tierra\nHimno Nacional Argentino\nO\u00edd el ruido de rotas cadenas,\n"}