{"metadata": [{"end": 37, "lang": "az", "begin": 0}, {"end": 95, "lang": "az", "begin": 37}, {"end": 191, "lang": "fi", "begin": 95}, {"end": 249, "lang": "az", "begin": 191}, {"end": 284, "lang": "zh", "begin": 249}, {"end": 375, "lang": "fi", "begin": 284}], "text": "Yar\u0131madan\u0131n ikinci b\u00f6y\u00fck d\u00f6vl\u0259tidir. Bundan sonra \u015fimaldak\u0131 Saad \u0259yal\u0259tind\u0259 d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259r ba\u015flay\u0131b. Yahyanin alamaiset murhasivat h\u00e4net vuonna 1948, ja valtaan nousi h\u00e4nen poikansa Ahmed al-Badr. Bundan sonra \u015fimaldak\u0131 Saad \u0259yal\u0259tind\u0259 d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259r ba\u015flay\u0131b. \u4ec0\u53f6\u6d3e\u7a46\u65af\u6797\u4e2d\u591a\u5c5e\u4e8e\u5bb0\u5fb7\u6d3e\uff0c\u4e5f\u6709\u90e8\u5206\u5341\u4e8c\u4f0a\u739b\u76ee\u6d3e\u548c\u4f0a\u65af\u739b\u4eea\u6d3e\u7684\u4fe1\u4ef0\u8005\u3002Sill\u00e4 on 1\u00a0906 kilometri\u00e4 rantaviivaa Arabianmerelle, Adeninlahdelle ja Punaisellemerelle. "}