{"metadata": [{"end": 192, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 295, "lang": "da", "begin": 192}, {"end": 363, "lang": "hu", "begin": 295}, {"end": 456, "lang": "hu", "begin": 363}, {"end": 468, "lang": "da", "begin": 456}, {"end": 512, "lang": "da", "begin": 468}, {"end": 556, "lang": "da", "begin": 512}, {"end": 753, "lang": "fi", "begin": 556}, {"end": 862, "lang": "fi", "begin": 753}], "text": "A k\u00f6nyv utols\u00f3k\u00e9nt \u00edrt fejezete az \u00fagynevezett \"V\u00f6r\u00f6s N\u00e1sz\", egy esk\u00fcv\u0151i lakom\u00e1n v\u00e9ghezvitt m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1s bemutat\u00e1sa volt a sorozat egyik legt\u00f6bb szadizmust \u00e9s brutalit\u00e1st tartalmaz\u00f3 jelenet\u00e9ben. I 2010 begyndte man p\u00e5 tv-filmatiseringen af serien, f\u00f8rste s\u00e6son havde premiere i USA 17. april 2011. \"A t\u0171z \u00e9s j\u00e9g dala\" sorozat helysz\u00edn\u00e9\u00fcl egy kital\u00e1lt vil\u00e1g szolg\u00e1l. A l\u00e9trej\u00f6v\u0151 tv-sorozat az els\u0151 k\u00f6nyv c\u00edm\u00e9t vette fel, nyit\u00f3\u00e9vad\u00e1t pedig 2011-ben sug\u00e1rozt\u00e1k. George R.R. Og den 4. maj 2011 havde den det i Danmark.\nOg den 4. maj 2011 havde den det i Danmark.\nNiinp\u00e4 Martin halusi yhdist\u00e4\u00e4 historiallisen fiktion realismin ja parhaiden fantasiateosten vieh\u00e4tyksen, mutta rajoitti taikuutta tuodakseen taisteluita ja poliittista juonittelua paremmin esille.\nYksi kirjaa kehuvista arvostelijoista oli \"Timen\" Lev Grossman, joka kutsui Martinia \u201dAmerikan Tolkieniksi\u201d. "}