{"metadata": [{"end": 108, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 203, "lang": "ca", "begin": 108}, {"end": 329, "lang": "ru", "begin": 203}, {"end": 437, "lang": "zh", "begin": 329}, {"end": 585, "lang": "ca", "begin": 437}], "text": "\u4ee5\u4eba\u53e3\u8a08\u7b97\uff0c\u4f2f\u660e\u7ff0\u662f\u7b2c1\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c1\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff0c\u8003\u6587\u5782\u662f\u7b2c2\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c2\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff0c\u4f0d\u723e\u5f17\u6f22\u666e\u9813\u662f\u7b2c3\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c3\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff1b\u9054\u5fb7\u5229\u662f\u7b2c1\u5927\u93ae\uff0c\u6c83\u723e\u7d22\u723e\u662f\u7b2c2\u5927\u93ae\uff0c\u897f\u5e03\u7f57\u59c6\u7ef4\u5947\u662f\u7b2c3\u5927\u93ae\uff08\u8a73\u898b\u5730\u65b9\u4eba\u53e3\u6bb5\u843d\uff09\u3002\nLimita amb els comtats de Warwickshire a l'est, Worcestershire al sud i Staffordshire al nord.\n\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0412\u0443\u043b\u0432\u0435\u0440\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u0438 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0443\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u4ee5\u4eba\u53e3\u8a08\u7b97\uff0c\u4f2f\u660e\u7ff0\u662f\u7b2c1\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c1\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff0c\u8003\u6587\u5782\u662f\u7b2c2\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c2\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff0c\u4f0d\u723e\u5f17\u6f22\u666e\u9813\u662f\u7b2c3\u5927\u57ce\u5e02\u3001\u7b2c3\u5927\u90fd\u5e02\u81ea\u6cbb\u5e02\uff1b\u9054\u5fb7\u5229\u662f\u7b2c1\u5927\u93ae\uff0c\u6c83\u723e\u7d22\u723e\u662f\u7b2c2\u5927\u93ae\uff0c\u897f\u5e03\u7f57\u59c6\u7ef4\u5947\u662f\u7b2c3\u5927\u93ae\uff08\u8a73\u898b\u5730\u65b9\u4eba\u53e3\u6bb5\u843d\uff09\u3002\nWest Midlands \u00e9s un comtat metropolit\u00e0 al centre-oest d'Anglaterra que pren el nom d'una regi\u00f3 hist\u00f2rica i cultural, actualment tamb\u00e9 d'\u00fas oficial. "}