{"metadata": [{"end": 53, "lang": "mr", "begin": 0}, {"end": 162, "lang": "gl", "begin": 53}, {"end": 333, "lang": "mr", "begin": 162}, {"end": 349, "lang": "mr", "begin": 333}, {"end": 490, "lang": "mk", "begin": 349}, {"end": 550, "lang": "mr", "begin": 490}, {"end": 677, "lang": "gl", "begin": 550}, {"end": 764, "lang": "mk", "begin": 677}], "text": "\u0967\u096f\u096c\u0966 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0926\u0936\u0915\u093e\u0924 \u092a\u093e\u091d \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u0924\u0932\u0947 \u092e\u0947\u0915\u094d\u0938\u093f\u0915\u094b\u091a\u0947 \u0930\u093e\u091c\u0926\u0942\u0924 \u0939\u094b\u0924\u0947.\nBaixo o t\u00edtulo \"El fuego de cada d\u00eda\" o propio Paz recolle unha significativa selecci\u00f3n da s\u00faa obra po\u00e9tica.\n\u201c\u090f\u0932 \u0932\u093e\u092c\u093f\u0930\u093f\u0928\u094d\u0924\u094b \u0926\u0947 \u0932\u093e \u0938\u094b\u0932\u0947\u0926\u093e\u0926\u201d (\u201c\u090f\u0915\u093e\u0902\u0924\u093e\u091a\u093e \u092d\u0941\u0932\u092d\u0941\u0932\u0948\u092f\u094d\u092f\u093e\u201d), \u201c\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0928\u094b \u0917\u094d\u0930\u093e\u092e\u093e\u0924\u093f\u0915\u094b\u201d (\u201c\u0935\u093e\u0928\u0930 \u0935\u094d\u092f\u093e\u0915\u0930\u0923\u0915\u093e\u0930\u201d), \u0935 \u201c\u0932\u093e\u0926\u0947\u0930\u093e \u090f\u0938\u094d\u0924\u0947\u201d (\u201c\u092a\u0941\u0930\u094d\u0935\u0947\u0915\u0921\u091a\u0947 \u0909\u0924\u093e\u0930\u201d) \u0939\u0940 \u0924\u094d\u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0932\u0932\u093f\u0924 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u0947 \u0906\u0939\u0947\u0924. \u0911\u0915\u094d\u091f\u093e\u0935\u094d\u0939\u093f\u092f\u094b \u092a\u093e\u091d\n\u041d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0453\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u0430\u043d \u0443\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u0446\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430. \u0924\u094d\u092f\u093e\u0924\u0932\u094d\u092f\u093e \u0905\u0928\u0947\u0915\u093e\u0902\u091a\u0947 \u091c\u0917\u092d\u0930\u093e\u0924\u0940\u0932 \u0905\u0928\u0947\u0915 \u092d\u093e\u0937\u093e\u0902\u0924 \u0905\u0928\u0941\u0935\u093e\u0926 \u0909\u092a\u0932\u092c\u094d\u0927 \u0906\u0939\u0947\u0924.\nA animosidade dalg\u00fans esquerdistas mexicanos cara \u00e1 visi\u00f3n pol\u00edtica de Paz persistiu ata a s\u00faa morte en 1998, e a\u00ednda despois.\n\u041d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0437\u0432\u043e\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0448\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430. "}