{"metadata": [{"end": 167, "lang": "stq", "begin": 0}, {"end": 263, "lang": "bg", "begin": 167}, {"end": 352, "lang": "stq", "begin": 263}, {"end": 393, "lang": "bg", "begin": 352}, {"end": 497, "lang": "sl", "begin": 393}, {"end": 522, "lang": "stq", "begin": 497}, {"end": 613, "lang": "bg", "begin": 522}, {"end": 711, "lang": "sl", "begin": 613}], "text": "Uum 1565 begon hie, in ju Wierksteede fon Tiziano Vecellio (\"Tizian\") in Venedig tou wierkjen un stuude uk unner d\u00e4n Ienfloud fon Jacopo Bassano un Jacopo Tintoretto. \u041d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f \u0441\u044a\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.\nDan geen wonnerde hie uut sien Heemoat uut un look truch do w\u00e4\u00e4stelke Middelmeer-Lounde. \u041d\u0430 26 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438. Svoje zgodnje otro\u0161tvo je pre\u017eivel v rojstnem kraju z zelo lepo hribovito okolico, bogato s pitno vodo. Dom\u00ednikos Theotok\u00f3poulos\n\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0443, \u043d\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c, \u0441\u0430 \u0432\u0434\u044a\u0445\u043d\u043e\u0432\u044f\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0446\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u0441 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0434\u0437\u0430\u043a\u0438\u0441 \u0438 \u0420\u0438\u043b\u043a\u0435. Prav posebna je tudi barvitost na \u0161irokih povr\u0161inah, motno rde\u010dih, lazurnih barv in zelenih barv. "}