{"metadata": [{"end": 39, "lang": "ro", "begin": 0}, {"end": 111, "lang": "bn", "begin": 39}, {"end": 183, "lang": "bn", "begin": 111}, {"end": 342, "lang": "ro", "begin": 183}, {"end": 425, "lang": "an", "begin": 342}, {"end": 508, "lang": "an", "begin": 425}, {"end": 570, "lang": "bn", "begin": 508}, {"end": 617, "lang": "ro", "begin": 570}, {"end": 753, "lang": "an", "begin": 617}], "text": "XVII) \u0219i catedrala Saint Reparat (sec. \u098f\u09b0\u09aa\u09b0 \u09b6\u09c0\u0998\u09cd\u09b0\u0987 \u098f\u0987 \u09b6\u09b9\u09b0 \u09b2\u09bf\u0997\u09c1\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a4\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0993\u09a0\u09c7\u0964 \u098f\u09b0\u09aa\u09b0 \u09b6\u09c0\u0998\u09cd\u09b0\u0987 \u098f\u0987 \u09b6\u09b9\u09b0 \u09b2\u09bf\u0997\u09c1\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09b8\u09cd\u09a4\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0993\u09a0\u09c7\u0964 Nisa (\"Nice\" \u00een francez\u0103, \"Ni\u00e7a\" \u00een occitan\u0103, \"Nizza\" \u00een italian\u0103) este un ora\u0219 \u00een sud-estul Fran\u021bei, pe coasta M\u0103rii Mediterane, la poalele Alpilor Maritimi. En a versi\u00f3n aragonesa d'a \"Cronica de Sant Chuan d'a Penya\" apareixe como \"Ni\u00e7a\".\nEn a versi\u00f3n aragonesa d'a \"Cronica de Sant Chuan d'a Penya\" apareixe como \"Ni\u00e7a\".\n\u098f\u0987 \u09b6\u09b9\u09b0\u099f\u09bf \u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u099e\u09cd\u099a \u09b0\u09bf\u09ad\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\u09b0\u09be\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09a4\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u099f\u09a8\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0964 I-II), m\u0103n\u0103stirea franciscan\u0103 din Cimiez (sec. Niza, capital historica d'o condato de Niza, esti\u00f3 una localidat ligata a Italia dica que s'integr\u00f3 en Francia a la fin d'o sieglo XIX.\n"}