{"metadata": [{"end": 130, "lang": "an", "begin": 0}, {"end": 325, "lang": "an", "begin": 130}, {"end": 503, "lang": "gl", "begin": 325}, {"end": 871, "lang": "an", "begin": 503}, {"end": 1036, "lang": "sl", "begin": 871}, {"end": 1166, "lang": "an", "begin": 1036}, {"end": 1295, "lang": "sl", "begin": 1166}, {"end": 1445, "lang": "sl", "begin": 1295}], "text": "A Santa Seu tiene presonalidat churidica propia y ye ella la que mantiene relacions diplomaticas con a resta d'estatos d'o mundo. Por ixo, los \"Pactos de Letr\u00e1n\" de 1929 que, entre atras materias, dioron orichen a lo Estato d'a Ciudat d'o Vaticano, fuoron celebratos entre a Santa Seu y l'allora Reino d'Italia (hu\u00e9 Italia).\nA alusi\u00f3n ao Papa e \u00e1 s\u00faa autoridade como \"Santa S\u00e9\" ou \"Sede Apost\u00f3lica\" ten a s\u00faa orixe na consideraci\u00f3n do Bispo de Roma como Sucesor de San Pedro e Cabeza Suprema da Igrexa. A Santa Seu, Seu Apostolical u Seu de Sant Per ye a exprisi\u00f3n con que se fa servir ta referir-se a la posici\u00f3n d'o Papa como Capeza Suprema d'a Ilesia Catolica, en oposici\u00f3n a la referencia a la Ciudat d'o Vaticano como Estato sobir\u00e1n, encara que as dos realidatz tienen una estreita relaci\u00f3n y ye un feito que o Vaticano existe como Estato a lo servicio d'a Ilesia. \nPo kanonskem pravu so vklju\u010deni v Sveti sede\u017e \u00bb\"Rimski pape\u017e, Dr\u017eavni sekretariat, Dr\u017eavni svet za javne zadeve Cerkve in druge organizacije Rimske \u0161kofije\"\u00ab. (kan. A Santa Seu tiene presonalidat churidica propia y ye ella la que mantiene relacions diplomaticas con a resta d'estatos d'o mundo. Predstavlja oblast rimskega pape\u017ea kot vrhovnega predstavnika Rimskokatoli\u0161ke cerkve, zato je po mednarodnem pravu pravna oseba. 6569 18.12.1979): \u00bb\"Sveti sede\u017e, ki polnopravno predstavlja Katoli\u0161ko cerkev in dr\u017eavo Vatikan, se priznava kot mednarodni subjekt za oba naslova.\"\u00ab.\n"}