{"metadata": [{"end": 125, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 256, "lang": "tr", "begin": 125}, {"end": 299, "lang": "kk", "begin": 256}, {"end": 425, "lang": "tr", "begin": 299}, {"end": 470, "lang": "tr", "begin": 425}, {"end": 518, "lang": "kk", "begin": 470}, {"end": 629, "lang": "de", "begin": 518}, {"end": 677, "lang": "kk", "begin": 629}, {"end": 720, "lang": "kk", "begin": 677}], "text": "Ein Informationszentrum am n\u00f6rdlichen Br\u00fcckenkopf bietet Naturkundliches zum Naturschutzgebiet und eine Beobachtungsstation.\nParis'in ortas\u0131ndaki adalarda (\u00cele de la Cit\u00e9 ve \u00cele Saint-Louis) ve iki k\u0131y\u0131s\u0131na kuruldu\u011fu bu nehir, turistik a\u00e7\u0131dan da \u00f6nemlidir.\u0422\u0440\u0443\u0430 \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0430\u043d \u0441\u0430\u0493\u0430\u0441\u044b\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0456\u043d \u043a\u0435\u043c\u0435 \u0436\u04af\u0437\u0435\u0434\u0456. Burgonya'dan do\u011far ve Man\u015f Denizi'ne Le Havre yak\u0131nlar\u0131nda d\u00f6k\u00fcl\u00fcr. 776 km uzunlu\u011fundaki nehrin debisi ortalama 500 m\u00b3/s'dir.\nBu y\u00fczden de Fransa'n\u0131n en \u00f6nemli suyoludur.\n\u0421\u0435\u043d\u0430 (Se\u0456ne) \u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u043b\u04428\u0441\u0442\u0456\u0433\u0456\u043d\u0434\u0435\u0433\u0456 \u04e9\u0437\u0435\u043d. Ab etwa 1850 wurden sie in Abw\u00e4sserkan\u00e4len aus der Stadt herausgef\u00fchrt und seineabw\u00e4rts in den Fluss geleitet. \u0421\u0435\u043d\u0430 (Se\u0456ne) \u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u043b\u04428\u0441\u0442\u0456\u0433\u0456\u043d\u0434\u0435\u0433\u0456 \u04e9\u0437\u0435\u043d. \u0422\u0440\u0443\u0430 \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0430\u043d \u0441\u0430\u0493\u0430\u0441\u044b\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0456\u043d \u043a\u0435\u043c\u0435 \u0436\u04af\u0437\u0435\u0434\u0456. "}