{"metadata": [{"end": 57, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 120, "lang": "hu", "begin": 57}, {"end": 148, "lang": "vi", "begin": 120}, {"end": 205, "lang": "hu", "begin": 148}, {"end": 233, "lang": "vi", "begin": 205}, {"end": 361, "lang": "ca", "begin": 233}, {"end": 476, "lang": "vi", "begin": 361}], "text": "A Boden-t\u00f3 \u00e9s az Appenzelli-Alpok k\u00f6z\u00f6tt helyezkedik el.\nUlrik ap\u00e1t hercegi c\u00edmet kapott, \u00e9s megalap\u00edtotta hercegs\u00e9g\u00e9t.\nNg\u00f4n ng\u1eef ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a St.\u00a0A Boden-t\u00f3 \u00e9s az Appenzelli-Alpok k\u00f6z\u00f6tt helyezkedik el.\nNg\u00f4n ng\u1eef ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a St.\u00a0Gran part de la ciutat es troba en un s\u00f2l de torbera inestable per aix\u00f2 molts edificis estan constru\u00efts sobre pilons de fusta. \nNg\u00e0y nay, th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y c\u00f3 160 ng\u00e0n d\u00e2n, l\u00e0 trung t\u00e2m c\u1ee7a \u0110\u00f4ng Th\u1ee5y S\u0129, s\u1ed1ng ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 nh\u1edd ng\u00e0nh kinh t\u1ebf d\u1ecbch v\u1ee5.\n"}