{"metadata": [{"end": 83, "lang": "ko", "begin": 0}, {"end": 101, "lang": "ko", "begin": 83}, {"end": 115, "lang": "ca", "begin": 101}, {"end": 173, "lang": "ko", "begin": 115}, {"end": 281, "lang": "ca", "begin": 173}, {"end": 400, "lang": "ca", "begin": 281}, {"end": 440, "lang": "ko", "begin": 400}, {"end": 755, "lang": "ca", "begin": 440}], "text": "\uadf8\ub294 \ud68c\uc6d0\ub4e4\uc5d0\uac8c \uad50\ud669 \ubcf4\ub2c8\ud30c\uc2dc\uc624 8\uc138\uc5d0\uac8c \uc21c\uc885\ud558\uac8c \ud558\uace0 \uad50\ud669 \uc0ac\uc808\ub85c\uc11c \uc789\uae00\ub79c\ub4dc \uc655\uad6d\uacfc \ud504\ub791\uc2a4\uc5d0 \ud30c\uacac\ub41c \ud6c4 \ucd94\uae30\uacbd\uc774 \ub418\uc5b4 \ud5dd\uac00\ub9ac\uc5d0 \uc0ac\uc808\ub85c \ud30c\uacac\ub418\uc5c8\ub2e4. \uad50\ud669 \ubca0\ub124\ub515\ud1a0 11\uc138( \"Bl. Papa Benet XI\n\uadf8\ub7ec\ub098 \uc544\ub098\ub2c8\uc5d0\uc11c \uc804\uc784 \uad50\ud669\uc5d0\uac8c \ubaa8\uc695\uc744 \uc8fc\uace0 \ud589\ud328\ub97c \ubd80\ub9b0 \uae30\uc6a4 \ub4dc \ub178\uac00\ub808\uc640 \uc2dc\uc544\ub77c\ub294 \uc6a9\uc11c\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\uc600\ub2e4. Benet XI (Treviso, 1240 - Perusa, 7 de juliol de 1304) va ser Papa de l'Esgl\u00e9sia cat\u00f2lica del 1303 al 1304. Nomenat cardenal bisbe d'\u00d2stia ser\u00e0 un dels cardenals que romandran fidels a Bonifaci VIII durant l'atemptat d'Anagni.\n1736\ub144 4\uc6d4 24\uc77c \uad50\ud669 \ud074\ub808\uba58\uc2a4 12\uc138\uc5d0 \uc758\ud574 \ubcf5\uc790\ub85c \uc2dc\ubcf5\ub418\uc5c8\ub2e4.\nMolt m\u00e9s pac\u00edfic que el seu antecessor, el seu breu pontificat s'incia amb l'absoluci\u00f3 de l'excomuni\u00f3 dictada contra Felip el bell de Fran\u00e7a, per\u00f2 es va negar sistem\u00e0ticament a perdonar els autors materials de l'ofensa soferta pel seu predecessor a Anagni, excomunicant tant Guillem de Nogaret com Sciarra Colonna.\n"}