{"metadata": [{"end": 179, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 285, "lang": "es", "begin": 179}, {"end": 303, "lang": "es", "begin": 285}, {"end": 430, "lang": "uk", "begin": 303}, {"end": 515, "lang": "cs", "begin": 430}], "text": "Dada la excepcional ubicaci\u00f3n de la provincia como punto de enlace internacional, las rutas que recorren su territorio son muy transitadas por veh\u00edculos de varias nacionalidades.\nComo resultado de la misma, el Chaco Central y Austral fueron puestos bajo la \u00f3rbita del Estado Nacional. Poblaci\u00f3n actual:\n\u041a\u0440\u0430\u0449\u0435 \u0441\u043a\u043b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u044f \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0435\u043b\u0456\u043f\u0435-\u0434\u0435-\u041b\u0435\u0440\u043c\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0412\u0430\u043b\u044c\u0454-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0421\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0433\u043e 16 \u043a\u0432\u0456\u0442\u043d\u044f 1582 \u0440\u043e\u043a\u0443, \u044f\u043a\u0430 \u0437\u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043b\u043e\u0441\u044f \u0434\u043e \u043d\u0438\u043d\u0456.\nZ\u00e1pad je zavla\u017eov\u00e1n toky a p\u0159\u00edtoky \u0159ek R\u00edo Bermejo a R\u00edo Salado, jejich\u017e \u00fadol\u00ed jsou \n"}