{"metadata": [{"end": 82, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 143, "lang": "tr", "begin": 82}, {"end": 174, "lang": "ml", "begin": 143}, {"end": 236, "lang": "tr", "begin": 174}, {"end": 339, "lang": "tr", "begin": 236}, {"end": 585, "lang": "it", "begin": 339}, {"end": 712, "lang": "it", "begin": 585}, {"end": 746, "lang": "it", "begin": 712}, {"end": 902, "lang": "it", "begin": 746}], "text": "Ma\u00e7 2-1 Chelsea galibiyeti ile bitti ve Community Shield'\u0131 Chelsea kazanm\u0131\u015f oldu.\nF\u00e0bregas, 2010-11 sezonunda 25 ma\u00e7a \u00e7\u0131kt\u0131 ve 3 gol kaydetti. \u0d05\u0d30\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d47\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d24\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d46 \u0d17\u0d4b\u0d7e \u0d28\u0d47\u0d1f\u0d3f. F\u00e0bregas, 2009-10 sezonunda 27 ma\u00e7a \u00e7\u0131kt\u0131 ve 15 gol kaydetti. 1 A\u011fustos 2011 tarihinde, La Liga ekiplerinden Barcelona'ya 34 Milyon Euro kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda transfer oldu. All'et\u00e0 di 16 anni, F\u00e0bregas non si sarebbe aspettato di entrare subito in prima squadra, ma intanto apprendeva da calciatori importanti come Patrick Vieira e Gilberto Silva; contemporaneamente si allenava duramente e studiava la lingua inglese. Nella terza partita, contro l', F\u00e0bregas non rimase pi\u00f9 tra le riserve (come l'allora compagno di squadra Jos\u00e9 Antonio Reyes). Raramente ricorre a lanci lunghi. Ma l'Arsenal non riusc\u00ec comunque a rimanere in testa al campionato, oltre ad essere eliminata dalle coppe, completando cos\u00ec un'altra stagione senza trofei.\n"}