{"metadata": [{"end": 150, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 293, "lang": "arz", "begin": 150}, {"end": 308, "lang": "arz", "begin": 293}, {"end": 472, "lang": "es", "begin": 308}, {"end": 487, "lang": "arz", "begin": 472}, {"end": 656, "lang": "es", "begin": 487}, {"end": 799, "lang": "arz", "begin": 656}, {"end": 902, "lang": "ca", "begin": 799}, {"end": 1052, "lang": "ca", "begin": 902}], "text": "La intervenci\u00f3 del mateix Emperador Bonaparte, juntament amb el gruix del seu ex\u00e8rcit, va aconseguir que pogu\u00e9s establir el seu govern a la capital. \n\u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0647\u0649 \u062d\u0643\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u060c \u0627\u0639\u0644\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0648\u0646\u062a Survilliers \u060c \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0648 \u0639\u0627\u0634 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u0649 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648 \u0628\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0631\u062c\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648 \u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u060c \u0648 \u0627\u062a\u062f\u0641\u0646 \u0641\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633.\n\u0686\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0628\u0648\u0646\u0627\u0628\u0627\u0631\u062a\nMar\u00eda Teresa Montalvo y O'Farril se hab\u00eda casado muy joven con el entonces hombre m\u00e1s rico de Cuba, aunque su marido se arruin\u00f3 en la corte de Carlos IV de Espa\u00f1a. \u0686\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0628\u0648\u0646\u0627\u0628\u0627\u0631\u062a\nEl museo como tal no lleg\u00f3 a fundarse; fue su sucesor en el trono espa\u00f1ol, Fernando VII de Espa\u00f1a, quien abord\u00f3 su creaci\u00f3n y lo inaugur\u00f3 en 1819, como Museo del Prado. \u0628\u0639\u062f \u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0647\u0649 \u062d\u0643\u0645 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u060c \u0627\u0639\u0644\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0648\u0646\u062a Survilliers \u060c \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0648 \u0639\u0627\u0634 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u0649 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648 \u0628\u0639\u062f\u064a\u0646 \u0631\u062c\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648 \u0645\u0627\u062a \u0641\u0649 \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u060c \u0648 \u0627\u062a\u062f\u0641\u0646 \u0641\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633.\nDes de 1806 fins al 1808, Josep Bonaparte va governar el regne de N\u00e0pols per nomenament del seu germ\u00e0. La intervenci\u00f3 del mateix Emperador Bonaparte, juntament amb el gruix del seu ex\u00e8rcit, va aconseguir que pogu\u00e9s establir el seu govern a la capital. \n"}