{"metadata": [{"end": 129, "lang": "cy", "begin": 0}, {"end": 225, "lang": "cy", "begin": 129}, {"end": 257, "lang": "hu", "begin": 225}, {"end": 311, "lang": "nl", "begin": 257}, {"end": 343, "lang": "hu", "begin": 311}, {"end": 439, "lang": "cy", "begin": 343}, {"end": 493, "lang": "nl", "begin": 439}, {"end": 540, "lang": "hu", "begin": 493}, {"end": 623, "lang": "nl", "begin": 540}], "text": "Yr enw gwreiddiol oedd \"Feliz Lusit\u00e2nia\", ac yn ddiweddarach \"Santa Maria do Gr\u00e3o Par\u00e1\" neu \"Santa Maria de Bel\u00e9m do Gr\u00e3o Par\u00e1\".\nSefydlwyd Bel\u00e9m ar 12 Ionawr 1616 gan y cadpten Portiwgeaidd Francisco Caldeira Castelo Branco. Par\u00e1 sz\u00f6vets\u00e9gi \u00e1llam f\u0151v\u00e1rosa. De gemeente is onderdeel van de regiometropool Bel\u00e9m. Par\u00e1 sz\u00f6vets\u00e9gi \u00e1llam f\u0151v\u00e1rosa. Sefydlwyd Bel\u00e9m ar 12 Ionawr 1616 gan y cadpten Portiwgeaidd Francisco Caldeira Castelo Branco. De gemeente is onderdeel van de regiometropool Bel\u00e9m. Portug\u00e1lul a Bel\u00e9m azt jelenti, hogy Betlehem.\nHet is de hoofdstad van de staat Par\u00e1 en ligt aan de monding van de Amazonerivier. "}