{"metadata": [{"end": 41, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 102, "lang": "et", "begin": 41}, {"end": 124, "lang": "ja", "begin": 102}, {"end": 182, "lang": "et", "begin": 124}, {"end": 318, "lang": "tr", "begin": 182}, {"end": 441, "lang": "ja", "begin": 318}, {"end": 482, "lang": "tr", "begin": 441}], "text": "\u30ab\u30eb\u30ab\u30c3\u30bf\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u540c\u5927\u5b66\u306e\u653f\u6cbb\u5b66\u3068\u6b74\u53f2\u5b66\u306e\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u6301\u3064\u3002\nMukherjee s\u00fcndis braahmanite seisusesse kuuluvas perekonnas. \u30a4\u30f3\u30c9\u306e13\u4ee3\u73fe\u5927\u7d71\u9818\uff082012\u5e747\u6708-\uff09\u3002Pranab Mukherjee on abielus, kahe poja ja \u00fche t\u00fctre isa. \nBa\u015fbakan Narasimha Rao, Planlama Komisyonu Ba\u015fkan Vekili olarak ve daha sonra 1990'l\u0131 y\u0131llarda kabine bakan\u0131 olarak Mukherjee'yi se\u00e7ti. \u8ca1\u52d9\u5927\u81e3\uff081982\u5e74-1984\u5e74\u30012009\u5e74\u20132012\u5e74\uff09\u3001\u5916\u52d9\u5927\u81e3\uff081995\u5e74-1996\u5e74\u30012006\u5e74-2009\u5e74\uff09\u3001\u56fd\u9632\u5927\u81e3\uff082004\u5e74-2006\u5e74\uff09\u3001\u5546\u5de5\u5927\u81e3\uff081980\u5e74-1982\u5e74\u30011984\u5e74\u30011993\u5e74-1995\u5e74\uff09\u306a\u3069\u4e3b\u8981\u95a3\u50da\u3092\u6b74\u4efb\u3002Cumhurba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6reve ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n"}