{"metadata": [{"end": 173, "lang": "bs", "begin": 0}, {"end": 336, "lang": "hy", "begin": 173}, {"end": 509, "lang": "bs", "begin": 336}, {"end": 559, "lang": "bs", "begin": 509}, {"end": 606, "lang": "hy", "begin": 559}, {"end": 620, "lang": "hy", "begin": 606}], "text": "12. augusta 2009. godine, Poitier je od strane ameri\u010dkog predsjednika Baracka Obame nagra\u0111en Predsjedni\u010dkom medaljom slobode, najvi\u0161om po\u010dasnom ameri\u010dkom civilnom nagradom.\n1976 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581 \u0561\u0574\u0578\u0582\u057d\u0576\u0561\u0581\u0561\u056e \u0567 \u056c\u056b\u057f\u057e\u0561-\u0570\u0580\u0565\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056e\u0561\u0563\u0578\u0582\u0574\u0578\u057e \u056f\u0561\u0576\u0561\u0564\u0561\u0581\u056b \u0564\u0565\u0580\u0561\u057d\u0561\u0576\u0578\u0582\u0570\u056b \u054b\u0578\u0561\u0576\u0576\u0561 \u0547\u056b\u0574\u056f\u0578\u0582\u057d\u056b \u0570\u0565\u057f (\u054c\u0578\u0562\u0565\u0580 \u0537\u0576\u0580\u056b\u056f\u0578\u0575\u056b \u00ab\u0531\u0580\u056f\u0561\u056e\u0576\u0565\u0580 \u0578\u0580\u0578\u0576\u0578\u0572\u0576\u0565\u0580\u0568\u00bb \u0586\u056b\u056c\u0574\u0578\u0582\u0574 \u053c\u0565\u057f\u056b\u057d\u056b\u0561 \u054e\u0561\u0575\u057d\u056b \u0564\u0565\u0580\u0561\u056f\u0561\u057f\u0561\u0580)\u0589 12. augusta 2009. godine, Poitier je od strane ameri\u010dkog predsjednika Baracka Obame nagra\u0111en Predsjedni\u010dkom medaljom slobode, najvi\u0161om po\u010dasnom ameri\u010dkom civilnom nagradom.\nOsim kao glumac, Poitier se oku\u0161ao i kao re\u017eiser. \u0531\u0574\u0578\u0582\u057d\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u056b\u0581 \u0570\u0565\u057f\u0578 \u0547\u056b\u0574\u056f\u0578\u0582\u057d\u0568 \u0579\u056b \u0576\u056f\u0561\u0580\u0561\u0570\u0561\u0576\u057e\u0578\u0582\u0574\u0589\n\u054d\u056b\u0564\u0576\u056b \u054a\u0578\u0582\u0561\u057f\u0575\u0565\n"}