{"metadata": [{"end": 102, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 158, "lang": "hr", "begin": 102}, {"end": 192, "lang": "he", "begin": 158}, {"end": 263, "lang": "he", "begin": 192}, {"end": 316, "lang": "hr", "begin": 263}, {"end": 414, "lang": "he", "begin": 316}, {"end": 438, "lang": "lt", "begin": 414}, {"end": 521, "lang": "hr", "begin": 438}, {"end": 599, "lang": "hr", "begin": 521}], "text": "Per miest\u0105 eina Budape\u0161to-Sombath\u0117jaus gele\u017einkelis ir S\u0117ke\u0161feh\u0117rvaro-Graco kelias, prateka \u0160\u0117do up\u0117. Vesprim (u hrvatskim izvorima tako\u0111er i \"Besprim\") ma\u0111. \u05e2\u05d3 1830 \u05d4\u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d2\u05d3\u05dc\u05d4 \u05dc\u05db-100 \u05e0\u05e4\u05e9\u05d5\u05ea. \u05d5\u05e1\u05e4\u05e8\u05dd \u05d4\u05d9\u05d9\u05ea\u05d4 \u05de\u05e7\u05d5\u05dd \u05de\u05e9\u05db\u05e0\u05d4 \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05d3\u05e3 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05dc\u05db\u05d4 \u05d2\u05d9\u05d6\u05dc\u05d4, \u05d0\u05e9\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05d9\u05e9\u05d8\u05d5\u05d5\u05d0\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df. Tako je Ivan Antunovi\u0107 zabilje\u017eio prezime Besprimac.\n\u05d4\u05ea\u05e4\u05ea\u05d7\u05d5\u05ea \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05e0\u05e2\u05e6\u05e8\u05d4 \u05d1\u05d2\u05dc\u05dc \u05d4\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3\u05d5\u05ea \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9 \u05d4\u05db\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05d4 \u05dc\u05de\u05e2\u05d1\u05e8 \u05e7\u05d5 \u05de\u05e1\u05d9\u05dc\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d9\u05ea \u05e9\u05e0\u05e1\u05dc\u05dc\u05d4 \u05d1-1872 \u05d3\u05e8\u05da \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8. \nVespr\u0117mo med\u0117s centras. Kasnijim seobama po Ma\u0111arskoj, staro je boravi\u0161te ostalo biljegom u novoj sredini. Nalazi se 15 km sjeverno od Blatnog jezera i sjedi\u0161te je istoimene \u017eupanije. \n"}