{"metadata": [{"end": 94, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 130, "lang": "zh", "begin": 94}, {"end": 231, "lang": "pt", "begin": 130}, {"end": 332, "lang": "pt", "begin": 231}, {"end": 375, "lang": "zh", "begin": 332}, {"end": 459, "lang": "pt", "begin": 375}], "text": "Por outro lado, cada bi\u00f3topo determina as comunidades de seres vivos que ali podem prosperar. \u5728\u4ec0\u4e48\u60c5\u51b5\u4e0b\u4e00\u4e2a\u751f\u7269\u7fa4\u843d\u80fd\u591f\u5efa\u7acb\u8d77\u6765\uff0c\u5219\u662f\u751f\u6001\u5b66\u548c\u81ea\u7136\u4fdd\u62a4\u7684\u8bdd\u9898\u4e86\u3002 \nOs fatores abi\u00f3ticos dum bi\u00f3topo afetam diretamente a biocenose, e tamb\u00e9m s\u00e3o por ela influenciados. Os fatores abi\u00f3ticos dum bi\u00f3topo afetam diretamente a biocenose, e tamb\u00e9m s\u00e3o por ela influenciados. \u4e00\u4e2a\u5c0f\u7684\u7fa4\u843d\u751f\u5883\u53ef\u4ee5\u662f\u4f8b\u5982\u4e00\u4e2a\u6559\u5802\u5854\uff0c\u6216\u662f\u4e00\u68f5\u5012\u4e0b\u7684\u5927\u6811(\u8fd9\u662f\u8759\u8760\u548c\u6606\u866b\u7684\u751f\u5b58\u573a\u6240)\u3002Corresponde \u00e0 menor parcela de um habitat que \u00e9 poss\u00edvel discernir geograficamente.\n"}