{"metadata": [{"end": 108, "lang": "be", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "af", "begin": 108}, {"end": 322, "lang": "be", "begin": 214}, {"end": 386, "lang": "af", "begin": 322}, {"end": 423, "lang": "cs", "begin": 386}, {"end": 477, "lang": "af", "begin": 423}, {"end": 719, "lang": "cs", "begin": 477}, {"end": 772, "lang": "cs", "begin": 719}], "text": "\u041a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u00ab\u041b\u0456\u0447\u0431\u044b\u00bb \u2014 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u0411\u0456\u0431\u043b\u0456\u0456 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0443), \u044f\u043a\u0430\u044f \u0430\u043f\u0456\u0441\u0432\u0430\u0435 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u044e \u044f\u045e\u0440\u044d\u044f\u045e \u043f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437 \u0415\u0433\u0456\u043f\u0442\u0430.\nDit was op die eerste dag van die tweede maand, in die tweede jaar nadat Israel uit Egipte weggetrek het.\n\u041a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u00ab\u041b\u0456\u0447\u0431\u044b\u00bb \u2014 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430 \u0411\u0456\u0431\u043b\u0456\u0456 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0443), \u044f\u043a\u0430\u044f \u0430\u043f\u0456\u0441\u0432\u0430\u0435 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u044e \u044f\u045e\u0440\u044d\u044f\u045e \u043f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0437 \u0415\u0433\u0456\u043f\u0442\u0430.\nVervolgens word die trek van Sinaiberg af tot by Paran beskryf. \u0158ad\u00ed se do T\u00f3ry \u010dili do Pentateuchu. Die rebelsheid van die volk word uiteindelik gestraf. Tento poexiln\u00ed kn\u011b\u017esk\u00fd vliv je patrn\u00fd p\u0159edev\u0161\u00edm ve v\u00fdpravn\u00fdch sekc\u00edch, kter\u00e9 \u010dasto osciluj\u00ed mezi v\u00fdpravnou a z\u00e1konnou formou a sna\u017e\u00ed se vymezit, upravit a dodate\u010dn\u011b interpretovat n\u011bkter\u00e9 z\u00e1kony, vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 d\u0159\u00edve na jin\u00fdch m\u00edstech Pentateuchu. genera\u010dn\u00ed d\u011blen\u00ed (s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed lidu v 1. a 26. kapitole):\n"}