{"metadata": [{"end": 202, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 360, "lang": "ca", "begin": 202}, {"end": 502, "lang": "ro", "begin": 360}, {"end": 559, "lang": "ru", "begin": 502}, {"end": 701, "lang": "ro", "begin": 559}], "text": "En la mateixa l\u00ednia, volgu\u00e9 reunir els ordes militars en un de nou, l'Orde de Santa Maria de Betlem que fund\u00e0 per lluitar contra els otomans, com un altre, l'Orde Sacre de la Companyia de Jes\u00fas (1459). Durant el seu pontificat va intentar deixar una empremta de la seva persona i va intentar reformar l'Esgl\u00e9sia per\u00f2 es va topar amb l'oposici\u00f3 dels cardenals. Astfel, \u00een lucrarea \"Cosmografia\" (ap\u0103rut\u0103 \u00een 1501) culege informa\u021bii referitoare la \u021a\u0103rile Rom\u00e2ne de la c\u0103lug\u0103rii dominicani \u0219i franciscani.\n\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u042d\u043d\u0435\u0430 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u041f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0421\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. Astfel, \u00een lucrarea \"Cosmografia\" (ap\u0103rut\u0103 \u00een 1501) culege informa\u021bii referitoare la \u021a\u0103rile Rom\u00e2ne de la c\u0103lug\u0103rii dominicani \u0219i franciscani.\n"}