{"metadata": [{"end": 142, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 271, "lang": "lv", "begin": 142}, {"end": 364, "lang": "hi", "begin": 271}, {"end": 461, "lang": "lv", "begin": 364}, {"end": 590, "lang": "lv", "begin": 461}, {"end": 705, "lang": "hi", "begin": 590}, {"end": 820, "lang": "hi", "begin": 705}, {"end": 926, "lang": "ca", "begin": 820}], "text": "Els boscos tropicals amaz\u00f2nicos t\u00e9 una incomparable diversitat biol\u00f2gica, m\u00e9s d'1/3 de totes les esp\u00e8cies del m\u00f3n viuen a la Regi\u00f3 Amaz\u00f2nica.\nBelena (, ) ir ostas pils\u0113ta Braz\u012blijas zieme\u013cos, Paras \u0161tata administrat\u012bvais centrs un liel\u0101k\u0101 pils\u0113ta p\u0113c iedz\u012bvot\u0101ju skaita. \u092c\u0947\u0932\u0947\u092e () \u092c\u094d\u0930\u093e\u091c\u0940\u0932 \u0915\u093e \u090f\u0915 \u0928\u0917\u0930 \u0939\u0948 \u0914\u0930 \u0926\u0947\u0936 \u0915\u0947 \u0909\u0924\u094d\u0924\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u092a\u0948\u0930\u093e \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0914\u0930 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092c\u0921\u093c\u093e \u0928\u0917\u0930 \u0939\u0948\u0964 Belenu 1616. gad\u0101 dibin\u0101ja portug\u0101\u013ci, un t\u0101 k\u013cuva par pirmo eiropie\u0161u koloniju Amazones re\u0123ion\u0101. Belena (, ) ir ostas pils\u0113ta Braz\u012blijas zieme\u013cos, Paras \u0161tata administrat\u012bvais centrs un liel\u0101k\u0101 pils\u0113ta p\u0113c iedz\u012bvot\u0101ju skaita. 2010 \u0915\u0947 \u092c\u094d\u0930\u093e\u091c\u0940\u0932 \u0915\u0947 \u091c\u0928\u0917\u0923\u0928\u093e \u0915\u0947 \u0905\u0928\u0941\u0938\u093e\u0930, \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0928\u0917\u0930 \u0915\u0940 13,92,031 \u0915\u0940 \u0906\u092c\u093e\u0926\u0940 \u0939\u0948 \u0914\u0930 \u092e\u0939\u093e\u0928\u0917\u0930\u0940\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u0915\u0940 \u0906\u092c\u093e\u0926\u0940 21,01,883 \u0939\u0948\u0964 2010 \u0915\u0947 \u092c\u094d\u0930\u093e\u091c\u0940\u0932 \u0915\u0947 \u091c\u0928\u0917\u0923\u0928\u093e \u0915\u0947 \u0905\u0928\u0941\u0938\u093e\u0930, \u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0928\u0917\u0930 \u0915\u0940 13,92,031 \u0915\u0940 \u0906\u092c\u093e\u0926\u0940 \u0939\u0948 \u0914\u0930 \u092e\u0939\u093e\u0928\u0917\u0930\u0940\u092f \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u0915\u0940 \u0906\u092c\u093e\u0926\u0940 21,01,883 \u0939\u0948\u0964 \u00c9s la segona ciutat m\u00e9s populosa de la Regi\u00f3 Nord de Brasil i la major regi\u00f3 metropolitana de l'Amaz\u00f2nia. "}