{"metadata": [{"end": 165, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 240, "lang": "de", "begin": 165}, {"end": 344, "lang": "sv", "begin": 240}, {"end": 507, "lang": "br", "begin": 344}, {"end": 745, "lang": "de", "begin": 507}, {"end": 898, "lang": "sv", "begin": 745}, {"end": 1018, "lang": "sv", "begin": 898}], "text": "Dessa \"Homo sapiens\" l\u00e4mnade Afrika i omg\u00e5ngar f\u00f6r Asien, Oceanien, Europa och Amerika, och vissa medlemmar av v\u00e5r art \u00e5terinvandrade dessutom tillbaka till Afrika. In einer \u00dcbersichtsarbeit zur Herkunft des \"Homo sapiens\" kamen Jeffrey H. F\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rt nog f\u00f6r\u00e4ndrades inte \"Homo erectus\" anatomi n\u00e4mnv\u00e4rt f\u00f6rr\u00e4n f\u00f6r omkring 750\u00a0000 \u00e5r sedan. Kement ha \u201cden en e sav, sonn\u201d e talv ger-ha-ger an anv \"Homo erectus\" e latin : donet a ra a ziskrivadenn ar \"Pithecanthropus erectus\" gant Eug\u00e8ne Dubois e 1894. Auch Mayrs Festlegungen, die unter anderem eine geradlinige Transformation der \u00e4lteren Art zur n\u00e4chst j\u00fcngeren unterstellten, wurden nicht von klaren Beschreibungen der diese drei Arten unterscheidenden Merkmale (Diagnosen) unterf\u00fcttert. \"Homo erectus\" \u00e4r troligtvis ocks\u00e5 den f\u00f6rsta m\u00e4nniska som regelbundet anv\u00e4nde sig av elden, vilket framg\u00e5r av avlagringar som \u00e4r \u00f6ver 500\u00a0000 \u00e5r gamla. \u00c4ven den \u00e5r 1928 hittade Pekingm\u00e4nniskan, f\u00f6rst d\u00f6pt till \"Sinanthropus pekinensis\", r\u00e4knas numera till \"Homo erectus\". "}