{"metadata": [{"end": 55, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 375, "lang": "fr", "begin": 55}, {"end": 487, "lang": "sr", "begin": 375}, {"end": 533, "lang": "nl", "begin": 487}, {"end": 622, "lang": "nl", "begin": 533}, {"end": 635, "lang": "nl", "begin": 622}, {"end": 765, "lang": "sr", "begin": 635}, {"end": 910, "lang": "fr", "begin": 765}], "text": "Cela heeft in zijn leven vele prijzen mogen ontvangen. Tent\u00e9 par l'avant-garde et les techniques litt\u00e9raires exp\u00e9rimentales, l'auteur \u00e9voque la guerre d'Espagne dans son roman \"V\u00edsperas, festividad y octava de San Camilo del a\u00f1o 1936 en Madrid\" (\"San Camilo, 1936\", 1969) qui trahit l'influence de James Joyce et de William Faulkner par l'utilisation du monologue int\u00e9rieur.\n\u041f\u0440\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0446, \u0421\u0435\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0445\u0430\u0452\u0430\u043e \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0443 \u0433\u0434\u0435 \u0458\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0440\u0430\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e. In de jaren erna zou Cela blijven publiceren. In 1954 verhuisde Cela naar Majorca, waar hij een groot deel van zijn leven zou blijven. Reisverhalen\n\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0421\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430, \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0438 \u0447\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435, \u043f\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435, \u043f\u043e\u0437\u043e\u0440\u0438\u0448\u043d\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435, \u0430 \u0431\u0430\u0432\u0438\u043e \u0441\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0452\u0435\u045a\u0435\u043c.\nCe roman, qui r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9chapper aux censeurs, marque la renaissance de la vie litt\u00e9raire espagnole dans un paysage d\u00e9sol\u00e9 par la guerre civile. "}