{"metadata": [{"end": 92, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 243, "lang": "ca", "begin": 92}, {"end": 329, "lang": "he", "begin": 243}, {"end": 408, "lang": "ta", "begin": 329}, {"end": 441, "lang": "he", "begin": 408}, {"end": 686, "lang": "ca", "begin": 441}, {"end": 856, "lang": "ca", "begin": 686}], "text": "S'estima que uns dos mil milions de vehicles han creuat el pont des de la seva inauguraci\u00f3. A causa del clima, el pont normalment est\u00e0 cobert de boira, \u00e9s per aix\u00f2 que van decidir pintar-lo de vermell, per fer-lo m\u00e9s visible per als vaixells.\n\u05dc\u05de\u05e8\u05d5\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e8\u05d1\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d1\u05d9 \u05d0\u05de\u05e6\u05e2\u05d9 \u05d4\u05d4\u05e4\u05e8\u05d3\u05d4 \u05d4\u05d6\u05d4, \u05dc\u05d0 \u05e0\u05de\u05e6\u05d0 \u05e2\u05d3\u05d9\u05d9\u05df \u05e4\u05ea\u05e8\u05d5\u05df \u05e9\u05d9\u05e9\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d0\u05ea \u05e8\u05e6\u05d5\u05df \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea. 1937-\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba4\u0bc1\u0bb5\u0bc7 \u0b89\u0bb2\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bbf\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc6\u0bb0\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bca\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bae\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba4\u0bc1. \u05e7\u05e4\u05d9\u05e6\u05d4 \u05de\u05d2\u05e9\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d3\u05e8\u05da \u05e0\u05e4\u05d5\u05e6\u05d4 \u05dc\u05d4\u05ea\u05d0\u05d1\u05d3. T\u00e9 una amplada de 28 metres i 2,7 quil\u00f2metres de longitud, i est\u00e0 sostingut per dues torres de 227 metres d'al\u00e7ada, creua l'estret de Golden Gate (d'aqu\u00ed ve el seu nom), per unir la ciutat de San Francisco, al sud, amb Comtat de Marin, al nord. Durant els quatre anys de construcci\u00f3, 11 treballadors van morir, dels quals 10 van morir el mateix dia, el 17 de febrer de 1937, quan una secci\u00f3 d'una bastida va caure. "}