{"metadata": [{"end": 39, "lang": "ar", "begin": 0}, {"end": 97, "lang": "ar", "begin": 39}, {"end": 283, "lang": "scn", "begin": 97}, {"end": 330, "lang": "ar", "begin": 283}, {"end": 425, "lang": "ko", "begin": 330}, {"end": 611, "lang": "scn", "begin": 425}, {"end": 669, "lang": "ko", "begin": 611}], "text": "\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0631.\n\u0645\u0647\u0645) \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0629 (\u063a\u064a \u062f\u0648 \u0645\u0648\u0628\u0627\u0633\u0627\u0646))\nLiatu a Gustave Flaubert e a \u00c9mile Zola, Guy de Maupassant marcau la littiratura francisi ch\u00ea s\u00f2 siei rumanzi, tra cui \"Une vie\" (1883), \"Bel-Ami\" (1885), \"Pierre et Jean\" (1887-1888). \n\u063a\u064a \u062f\u0648 \u0645\u0648\u0628\u0627\u0633\u0627\u0646 (Guy de Maupassant) (1850- 1893)\n\u300a\ube44\uacc4\ub369\uc5b4\ub9ac\u300b\ub97c \ubc1c\ud45c\ud558\uc5ec \ubb38\ub2e8\uc5d0 \ud61c\uc131\uac19\uc774 \ub098\ud0c0\ub09c \ubaa8\ud30c\uc0c1\uc758 \uc791\ud488\uc740 \ub418\ub3c4\ub85d \uc8fc\uad00\uc744 \ubc30\uaca9\ud558\uc5ec \uc0ac\uc2e4 \uadf8\ub300\ub85c\uc758 \uc778\uc0dd \ubaa8\uc2b5\uc744 \ud5c8\uc2dd \uc5c6\uc774 \uac04\uacb0\ud55c \ubb38\uccb4\ub97c \ub9ce\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uac83\uc774 \ud2b9\uc9d5\uc774\uc5c8\ub2e4.\nLiatu a Gustave Flaubert e a \u00c9mile Zola, Guy de Maupassant marcau la littiratura francisi ch\u00ea s\u00f2 siei rumanzi, tra cui \"Une vie\" (1883), \"Bel-Ami\" (1885), \"Pierre et Jean\" (1887-1888). \n\uc804\uc7c1 \ud6c4\uc5d0 \uc2ec\ud55c \uc5fc\uc804\uc0ac\uc0c1(\u53ad\u6230\u601d\u60f3)\uc5d0 \uc0ac\ub85c\uc7a1\ud614\ub294\ub370, \uc774\uac83\uc774 \ubb38\ud559 \uc9c0\ub9dd\uc758 \uacb0\uc758\ub97c \uad73\ud788\ub294 \ub3d9\uae30\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4. \n"}