{"metadata": [{"end": 30, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 207, "lang": "hu", "begin": 30}, {"end": 310, "lang": "hu", "begin": 207}, {"end": 426, "lang": "ar", "begin": 310}, {"end": 476, "lang": "de", "begin": 426}, {"end": 616, "lang": "de", "begin": 476}, {"end": 712, "lang": "de", "begin": 616}, {"end": 852, "lang": "de", "begin": 712}, {"end": 1096, "lang": "hu", "begin": 852}], "text": "Spieltag die Tabellenf\u00fchrung. Franciaorsz\u00e1gt\u00f3l kaptak ki 2-1-re, a spanyolok g\u00f3lj\u00e1t a kor\u00e1bban a Manchester Unitedban j\u00e1tsz\u00f3, majd a Real Zaragoz\u00e1ba, onnan pedig a Barcelon\u00e1hoz ker\u00fcl\u0151 Gerard Piqu\u00e9 szerezte.\nA j\u00e1t\u00e9kos kiv\u00e1s\u00e1rl\u00e1si \u00e1r\u00e1t a Barcelona 200 milli\u00f3 eur\u00f3ban hat\u00e1rozta meg a szerz\u0151d\u00e9s egyik z\u00e1rad\u00e9k\u00e1ban.\n\u0628\u0631\u063a\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a 4 \u0645\u0631\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645\u060c \u0641\u0642\u062f \u0627\u0642\u062a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0642\u0648\u062f \u0622\u0631\u0633\u0646\u0627\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a \u0628\u0639\u062f 22 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629. Juli 2014 steht er beim FC Chelsea unter Vertrag.\nMit dem FC Barcelona gewann er je einmal die Spanische Meisterschaft, Supercopa de Espana, Copa del Rey, UEFA Supercup und FIFA Weltpokal. \nSpanien gelang als erster Mannschaft \u00fcberhaupt die Titelverteidigung eines Europameistertitels.\nDar\u00fcber hinaus absolvierte F\u00e0bregas einige inoffizielle Freundschaftsspiele mit der von FIFA und UEFA nicht anerkannten Auswahl Kataloiens.\nMegh\u00edv\u00f3t kapott a spanyol A-v\u00e1logatottba is, a 2006-os vil\u00e1gbajnoks\u00e1g el\u0151tt mutatkozott be Elef\u00e1ntcsontpart v\u00e1logatottja ellen (g\u00f3lpasszt is adott), \u00e9s beker\u00fclt a N\u00e9metorsz\u00e1gba utaz\u00f3 keretbe is, s n\u00e9gyszer p\u00e1ly\u00e1ra is l\u00e9pett a vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon.\n"}