{"metadata": [{"end": 140, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 206, "lang": "uk", "begin": 140}, {"end": 266, "lang": "sk", "begin": 206}, {"end": 463, "lang": "uk", "begin": 266}, {"end": 564, "lang": "uk", "begin": 463}, {"end": 702, "lang": "uk", "begin": 564}, {"end": 769, "lang": "pt", "begin": 702}], "text": "Eisenstadt je sp\u00e1jan\u00fd s menom hudobn\u00e9ho skladate\u013ea Josepha Haydna, ktor\u00fd od roku 1761 p\u00f4sobil u Esterh\u00e1zyovcov ako kapeln\u00edk a ved\u00faci zboru. \u0411\u043b\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e 800 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a \u0437\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044e \u0431\u0430\u0432\u0430\u0440\u0446\u044f\u043c\u0438. Klasicistick\u00fdmi \u00fapravami pre\u0161iel z\u00e1mok koncom 18. storo\u010dia.\n\u041a\u043d\u044f\u0437\u0456\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0456\u0434 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438\u0432 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0447\u0447\u044f \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u044e \u0436\u0432\u0430\u0432\u043e\u044e \u0431\u0443\u0434\u0456\u0432\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u044e \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u044e. 26 \u0436\u043e\u0432\u0442\u043d\u044f 1648 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0443 \u0443\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0457 \u0420\u0438\u043c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0456\u0457 (\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 III) \u043d\u0430\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0437\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0434\u0430\u0442\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f 1118 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c, \u0442\u043e\u0434\u0456 \u0432\u043e\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0443\u043c (Castrum Ferreum). \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0430 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0442\u0442\u044f \u0442\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0456\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043a\u043d\u044f\u0437\u0456\u0432\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0443 1760-\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0445. Na \u00e9poca das migra\u00e7\u00f5es povoada v\u00e1rios povos germ\u00e2nicos e os hunos. "}