{"metadata": [{"end": 13, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 113, "lang": "ga", "begin": 13}, {"end": 169, "lang": "mr", "begin": 113}, {"end": 202, "lang": "gl", "begin": 169}, {"end": 414, "lang": "ga", "begin": 202}, {"end": 479, "lang": "mr", "begin": 414}, {"end": 611, "lang": "ga", "begin": 479}, {"end": 640, "lang": "gl", "begin": 611}], "text": "\"15-64 ano:\"\nI M\u00ed na Bealtaine 1992, bhris na cathanna armtha amach idir na \"nua-Sh\u00f3iv\u00e9adaigh\" agus an freas\u00fara. \u0909\u0902\u091a\u0940\u0935\u0930 \u0905\u0938\u0942\u0928 \u0924\u0947\u0925\u0947 \u092a\u093e\u092e\u0940\u0930 \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924\u0902\u0930\u093e\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0921\u094b\u0902\u0917\u0930\u093e\u0933 \u092e\u0941\u0932\u0942\u0916 \u0906\u0939\u0947. 6.863.752 (est. xullo 2003 est.)\nAr dt\u00fas, n\u00ed raibh ann ach poblacht fh\u00e9inrialaitheach a bh\u00ed ina cuid de Phoblacht Sh\u00f3iv\u00e9adach na h\u00daisb\u00e9iceast\u00e1ine, ach rinneadh ceann de phoblachta\u00ed bunaidh an Aontais Sh\u00f3iv\u00e9adaigh di c\u00faig bliana ina dhiaidh sin. \u0968\u0930\u094d\u200d\u092f\u093e \u0936\u0924\u0915\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0906\u0930\u0902\u092d\u093e\u092a\u0930\u094d\u092f\u0902\u0924 \u0939\u093e \u092d\u093e\u0917 \u092c\u093e\u0916\u094d\u0924\u0930\u0940 \u0930\u093e\u091c\u094d\u092f\u093e\u091a\u093e \u0939\u093f\u0938\u094d\u0938\u093e \u0939\u094b\u0924\u093e. In \u00e1it an leagan Peirseach den aib\u00edtir Arabach a \u00fas\u00e1id, cuireadh na litreacha Coireallacha i bhfeidhm ar an gcaighde\u00e1n scr\u00edofa nua. O taxico \u00e9 a lingua oficial. "}