{"metadata": [{"end": 36, "lang": "br", "begin": 0}, {"end": 134, "lang": "br", "begin": 36}, {"end": 259, "lang": "sv", "begin": 134}, {"end": 335, "lang": "br", "begin": 259}, {"end": 509, "lang": "sv", "begin": 335}, {"end": 669, "lang": "sv", "begin": 509}], "text": "Rannet eo k\u00ear e pevar arondisamant:\nGant he 13 664 annezad ez eo Eisenstadt hini vihana\u00f1 e-touez k\u00eario\u00f9-benn stado\u00f9 kevredet Aostria. Staden vidtog \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att s\u00e4kra sin sj\u00e4lvst\u00e4ndighet och lyckades med att k\u00f6pa sig r\u00e4ttigheter som kunglig fristad 1648. Eisenstadt (hungareg: Kism\u00e1rton, kroateg: \u017deljezno) eo k\u00ear-benn Burgenland. N\u00e4r den osmanska f\u00e4ltherren Kara Mustapha t\u00e5gade mot Wien 1683 l\u00e5g Eisenstadt p\u00e5 h\u00e4rens f\u00e4rdv\u00e4g och staden valde att underkasta sig dess ungerska bundsf\u00f6rvant greve Th\u00f6k\u00f6ly. Fr\u00e5n den h\u00e4r tiden h\u00e4rstammar det tyska namnet Eisenstadt som syftar p\u00e5 stadens styrka, liksom det ungerska namnet Kismarton. 1373 fick orten stadsprivilegier.\n"}