{"metadata": [{"end": 89, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 330, "lang": "es", "begin": 89}, {"end": 370, "lang": "es", "begin": 330}, {"end": 386, "lang": "ja", "begin": 370}, {"end": 422, "lang": "es", "begin": 386}], "text": "I S\u00f8r-Noreg er det f\u00e5 eksemplar av desse fuglane, og dei opptrer sporadisk i Nord-Noreg. Su gran pico plano tiene el borde dotado con laminillas en forma de peine que act\u00faan como un colador que permite a estos patos filtrar plancton, insectos, peque\u00f1os crust\u00e1ceos, otros invertebrados acu\u00e1ticos y semillas de los que se alimenta. No se reconoce ninguna subespecie viva. \u7ffc\u958b\u5f3570-85\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3002Es una especie bastante silenciosa. "}