{"metadata": [{"end": 160, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 303, "lang": "gl", "begin": 160}, {"end": 362, "lang": "gl", "begin": 303}, {"end": 400, "lang": "sh", "begin": 362}, {"end": 466, "lang": "sh", "begin": 400}, {"end": 610, "lang": "es", "begin": 466}, {"end": 693, "lang": "sh", "begin": 610}, {"end": 730, "lang": "sh", "begin": 693}, {"end": 744, "lang": "es", "begin": 730}], "text": "Se produce el enfrentamiento entre Aida y Amneris: la princesa egipcia interroga con astucia a la esclava que, involuntariamente, descubre su amor por Radam\u00e9s. \u00c9 unha \u00f3pera da etapa final de Verdi, na que as diferenzas entre recitativos e arias vanse dilu\u00edndo, o que dalg\u00fan xeito o aproximar\u00e1 a Wagner.\nEst\u00e1 ambientada en Menfis e en Tebas na \u00e9poca dos fara\u00f3ns. Robinje spremaju Amneris za proslavu. Amneris mu obe\u0107ava slobodu, ako zaboravi Aidu i o\u017eeni se sa njom. \"Escena 2: La porci\u00f3n inferior de la etapa muestra el subterr\u00e1neo en el Templo de Ptah; la porci\u00f3n superior muestra el primer piso del templo.\"\nMjesto radnje su egipatski gradovi Memfis i Teba u vrijeme vladavine Ramzesa III. \nAida \u010deka Radamesa kojeg je pozvala. Mio padre! .. "}