{"metadata": [{"end": 50, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 230, "lang": "pt", "begin": 50}, {"end": 400, "lang": "ca", "begin": 230}, {"end": 447, "lang": "ca", "begin": 400}, {"end": 537, "lang": "ca", "begin": 447}, {"end": 717, "lang": "pt", "begin": 537}, {"end": 788, "lang": "vi", "begin": 717}, {"end": 883, "lang": "vi", "begin": 788}], "text": "La ciutat colonial, per\u00f2, va ser fundada el 1532. A \"Comuna de Oaxaca\", como ficou conhecido o movimento, come\u00e7ou a ser pesadamente atacada por tropas da Policia Federal Preventiva do M\u00e9xico a partir do dia 29 de outubro de 2006.\nVan existir assentaments zapoteques i mixteques a l'\u00e0rea de la ciutat actual d'Oaxaca, segles abans de l'arribada dels espanyols, en centres com ara Monte Alb\u00e1n i Mitla. T\u00e9 una poblaci\u00f3 estimada de 260.000 habitants.\nEst\u00e0 localitzada en la vall hom\u00f2nima de la Sierra Madre del Sur, a una altitud de 1.500m. A \"Comuna de Oaxaca\", como ficou conhecido o movimento, come\u00e7ou a ser pesadamente atacada por tropas da Policia Federal Preventiva do M\u00e9xico a partir do dia 29 de outubro de 2006.\nTh\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 v\u00e0 l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn nh\u1ea5t bang Oaxaca, Mexico. Th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 khu t\u1ef1 qu\u1ea3n Oaxaca de Ju\u00e1rez, hay \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 Oaxaca l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ee7a Mexico. "}