{"metadata": [{"end": 179, "lang": "et", "begin": 0}, {"end": 231, "lang": "ko", "begin": 179}, {"end": 324, "lang": "et", "begin": 231}, {"end": 480, "lang": "et", "begin": 324}, {"end": 635, "lang": "et", "begin": 480}, {"end": 753, "lang": "ko", "begin": 635}], "text": "6. septembril 2008 m\u00e4ngis Walcott seenioride koondises MM-i kvalifikatsioonim\u00e4ngus Andorra vastu ning 10. septembril avas ta isikliku v\u00e4ravate arve k\u00fcbaratrikiga Horvaatia vastu. \uc2dc\uc624 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc6d4\ucef7 (, 1989\ub144 3\uc6d4 16\uc77c ~ )\uc740 \uc790\uba54\uc774\uce74\uacc4 \uc789\uae00\ub79c\ub4dc\uc758 \ucd95\uad6c \uc120\uc218\uc774\ub2e4. 6. septembril 2008, Walcott tegi stardi MM-i kvalifikatsioonim\u00e4ngus, m\u00e4ngides Andorra vastu. 18. novembril 2008 vigastas Walcott paremat \u00f5lga, kui ta treenis Inglismaa jalgpallikoondisega, valmistudes s\u00f5pruskohtumiseks Saksamaa jalgpallikoondisega. 30. mail 2006 sai ta j\u00e4rjekordse noorima m\u00e4ngija tiitli \u2013 seekord esindades Inglismaad, m\u00e4ngides terve m\u00e4ngu Ungari vastu 17 aasta ning 75 p\u00e4eva vanuselt. \uadf8\ub7ec\ub2e4 \uc6d4\ucf67\uc740 \ud638\uc9c0\uc2a8 \uac10\ub3c5\uc774 \uc774\ub044\ub294 UEFA \uc720\ub85c 2012 \ub300\ud45c\ud300 \uba85\ub2e8\uc5d0 \ub4e4\uac8c \ub410\ub294\ub370 \ud504\ub791\uc2a4\uc640\uc758 \uccab \uacbd\uae30\uc5d0\ub294 \ubca4\uce58\uc5d0 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \uc2a4\uc6e8\ub374\uacfc\uc758 2\ucc28\uc804\uc5d0\uc11c \ud6c4\ubc18 16\ubd84\uc5d0 \uad50\uccb4\ub85c \ud22c\uc785\ub418\uba74\uc11c \uba54\uc774\uc800 \ubb34\ub300 \ub370\ubdd4\uc804\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. "}