{"metadata": [{"end": 36, "lang": "cv", "begin": 0}, {"end": 103, "lang": "sv", "begin": 36}, {"end": 135, "lang": "cv", "begin": 103}, {"end": 288, "lang": "hu", "begin": 135}, {"end": 358, "lang": "cv", "begin": 288}, {"end": 465, "lang": "hu", "begin": 358}, {"end": 606, "lang": "hu", "begin": 465}], "text": "\u041f\u0430\u0445\u043e\u043c\u043a\u0430 (\u00ab\u041f\u043e\u0434 \u0433\u043d\u0451\u0442\u043e\u043c\u00bb \u043f\u043e \u043f\u043e\u044d\u043c\u0435 \u0421.\u0412. I Uppsala, dit de flyttade, v\u00e4ckte deras entusiasm stort intresse. \u0421\u044d\u0440 \u0422\u043e\u0431\u0438 (\u00ab\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb \u0423. A R\u00e9gi-Kalevala vil\u00e1gsikere kiemelte a finneket az ismeretlen n\u00e9pek sor\u00e1b\u00f3l, hozz\u00e1j\u00e1rult a finn nyelv fejl\u0151d\u00e9s\u00e9hez, a finn nemzeti \u00f6ntudat er\u0151s\u00f6d\u00e9s\u00e9hez.\n\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 21 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u0427\u0413\u0410\u0414\u0422. \nR\u00e9gi-Kaleval\u00e1t, amely m\u00e1r t\u00f6k\u00e9letesen megfelelt a kort\u00e1rsak naiv finn \u0151seposzr\u00f3l alkotott elk\u00e9pzel\u00e9seinek. A Kalevala finn nemzeti eposz, melyet a finn n\u00e9pk\u00f6lt\u00e9szet els\u0151sorban karjalai eredet\u0171 h\u0151si \u00e9s epikus \u00e9nekeib\u0151l \u00e1ll\u00edtott \u00f6ssze Elias L\u00f6nnrot. "}