{"metadata": [{"end": 94, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 106, "lang": "nl", "begin": 94}, {"end": 201, "lang": "fa", "begin": 106}, {"end": 294, "lang": "es", "begin": 201}, {"end": 379, "lang": "es", "begin": 294}, {"end": 464, "lang": "es", "begin": 379}], "text": "Hij ontving in 2005 de op \u00e9\u00e9n na hoogste Indiase burgerlijke onderscheiding: Padma Vibhushan. Ram Narayan\n\u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f4\u06f4 \u0628\u0647 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0646\u0648\u0627\u0632 \u062e\u0648\u0627\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u00ab\u00bb (\u0628\u0647 \u0645\u0639\u0646\u06cc \u00ab\u0631\u0627\u062f\u06cc\u0648 \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0647\u0646\u062f\u00bb) \u0644\u0627\u0647\u0648\u0631 \u0628\u0647 \u062e\u062f\u0645\u062a \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0634\u062f. Empez\u00f3 a grabar \u00e1lbumes y comenz\u00f3 a ir de gira por Estados Unidos y Europa en los a\u00f1os 1960. Fue galardonado con el segundo honor civil m\u00e1s alto, el Padma Vibhushan, en el 2005.\nFue galardonado con el segundo honor civil m\u00e1s alto, el Padma Vibhushan, en el 2005.\n"}