{"metadata": [{"end": 40, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 93, "lang": "sr", "begin": 40}, {"end": 127, "lang": "az", "begin": 93}, {"end": 363, "lang": "az", "begin": 127}, {"end": 465, "lang": "az", "begin": 363}, {"end": 515, "lang": "sv", "begin": 465}], "text": "\u0422\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0443\u0433\u043e \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u045a\u0435\u0433\u0430. \u0410\u0434\u0440\u0438\u0458\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u041b\u0438\u043c\u0430 () \u0458\u0435 \u0444\u043e\u0442\u043e-\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b \u0438\u0437 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0430. Onlar\u0131n hal-haz\u0131rda iki q\u0131z\u0131 var.\nOnu sev\u0259nl\u0259r \u00e7ox olsa da o, 2009-cu il iyun ay\u0131nda 2007-ci ild\u0259 tan\u0131\u015f oldu\u011fu Serbiya basketbol\u00e7usu Marko Jaric il\u0259 ail\u0259 h\u0259yat\u0131 qurdu. 2009-cu il noyabr ay\u0131n\u0131n 15-d\u0259 onlar\u0131n bir q\u0131z\u0131 d\u00fcnyaya g\u0259ldi v\u0259 ad\u0131n\u0131 Valentina Lima Jaric qoydular. Adrianan\u0131n u\u015faql\u0131\u011f\u0131 \u00e7ox \u00e7\u0259tin ke\u00e7ib, bel\u0259 ki, atas\u0131 anas\u0131yla onu h\u0259l\u0259 6 ayl\u0131q olark\u0259n at\u0131b getmi\u015fdir. Samma \u00e5r var hon med i Company's f\u00f6rsta kalender. "}