{"metadata": [{"end": 191, "lang": "sc", "begin": 0}, {"end": 382, "lang": "sc", "begin": 191}, {"end": 486, "lang": "sr", "begin": 382}, {"end": 668, "lang": "sc", "begin": 486}, {"end": 772, "lang": "sr", "begin": 668}], "text": "Sos ierros sunt zenerarmente fritos (m\u00e8dia de ghennarzu: +0,65 grados), peroe prus a prestu mud\u00e0biles de acordu cun sas annadas, cun tempos niosos arternados cun tempos sicos e meda r\u00eczidos. Sos ierros sunt zenerarmente fritos (m\u00e8dia de ghennarzu: +0,65 grados), peroe prus a prestu mud\u00e0biles de acordu cun sas annadas, cun tempos niosos arternados cun tempos sicos e meda r\u00eczidos. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u045a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0446\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0410\u043e\u0441\u0442\u0430, \u043a\u0430\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0410\u043b\u043f\u0438\u043c\u0430, \u0441\u0432\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u043e \u043e\u0434\u0440\u0435\u0434\u0438\u0448\u0442\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0431\u043d\u043e \u0437\u0438\u043c\u0438. In Aosta, che in su prus de sa rezione, addae de s\u2019italianu s\u2019allegat su patois, una faeddada chi s\u2019ac\u00f9rtziat de su frantzesu, limba ufissiale in totu su badde paris cun s\u2019italianu.\n\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u045a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0446\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0410\u043e\u0441\u0442\u0430, \u043a\u0430\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0410\u043b\u043f\u0438\u043c\u0430, \u0441\u0432\u0435 \u0432\u0438\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u043e \u043e\u0434\u0440\u0435\u0434\u0438\u0448\u0442\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0431\u043d\u043e \u0437\u0438\u043c\u0438. "}