{"metadata": [{"end": 174, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 222, "lang": "hu", "begin": 174}, {"end": 272, "lang": "az", "begin": 222}, {"end": 345, "lang": "ne", "begin": 272}, {"end": 442, "lang": "hu", "begin": 345}, {"end": 526, "lang": "az", "begin": 442}], "text": "F\u0151 elterjed\u00e9si ter\u00fclet\u00fck az \u00e9szaki-f\u00e9ltek\u00e9re esik \u00e9s egybeesik a poszm\u00e9hek \"(Bombus)\" elterjed\u00e9si ter\u00fclet\u00e9vel, mivel a speci\u00e1lis vir\u00e1got csak ezek a fajok k\u00e9pesek beporozni. \u00cdgy k\u00f6vet\u0151i, az egyik szent n\u00f6v\u00e9ny\u00e9nek tartj\u00e1k.\nAkonit 50-199 sm h\u00fcnd\u00fcrl\u00fckd\u0259, \u00e7ox illik bitkidir. \u092f\u0938\u0915\u094b \u0930\u0919\u094d\u0917 \u0917\u093e\u0922\u093e \u0916\u0948\u0930\u094b \u0905\u0925\u0935\u093e \u0915\u093e\u0932\u094b \u0939\u0941\u0928\u094d\u091b \u0930 \u0917\u093e\u0928\u094b\u092c\u093e\u091f \u091c\u0930\u093e\u0939\u0930\u0942 \u0928\u093f\u0938\u094d\u0915\u093f\u090f\u0915\u093e \u0939\u0941\u0928\u094d\u091b\u0928\u094d\u0964 \nF\u0151leg magashegys\u00e9gekben fordulnak el\u0151, a K\u00e1rp\u00e1tokban is t\u00f6bb, egym\u00e1shoz nagyon hasonl\u00f3 fajuk \u00e9l.\nBu hadis\u0259 Akoni \u015f\u0259h\u0259ri yax\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015f verdiyind\u0259n bitki d\u0259 bel\u0259 adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015fd\u0131r.\n"}