{"metadata": [{"end": 108, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 218, "lang": "da", "begin": 108}, {"end": 417, "lang": "fr", "begin": 218}, {"end": 592, "lang": "sv", "begin": 417}, {"end": 844, "lang": "fr", "begin": 592}, {"end": 969, "lang": "da", "begin": 844}, {"end": 1088, "lang": "da", "begin": 969}, {"end": 1235, "lang": "da", "begin": 1088}], "text": "Mais le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Weygand, succ\u00e9dant \u00e0 Gamelin, a report\u00e9 de trois jours la contre-offensive pr\u00e9vue. Manden, som m\u00e5tte gennemf\u00f8re forandringerne var igen Franz Halder \u2013 von Manstein var ikke l\u00e6ngere involveret. C\u2019est principalement aux niveaux op\u00e9rationnel et tactique, soit la doctrine d'emploi des armes, en particulier des blind\u00e9s, et de la liaison chars-avions, que l\u2019Arm\u00e9e fran\u00e7aise se r\u00e9v\u00e8le inf\u00e9rieure.\nEfter att ha utvidgat brohuvudet vid Sedan s\u00e4nde Guderian 10:pansardivisionen och Infanterie-Regiment Gro\u00dfdeutschland s\u00f6der ut \u00f6ver Stonneplat\u00e5n f\u00f6r att f\u00f6rvirra fransm\u00e4nnen. La consigne est de tenir sur place, en cr\u00e9ant une s\u00e9rie de n\u0153uds de r\u00e9sistance (appel\u00e9s des \u00ab h\u00e9rissons \u00bb) qui vont ins\u00e9curiser les pointes avanc\u00e9es allemandes si elles ne peuvent plus s'appuyer mutuellement, comme elles avaient pu le faire jusque l\u00e0. Den 27. januar blev von Manstein udpeget til at lede et armekorps i Preussen og skulle tiltr\u00e6de sin stilling den 9. februar. Den 1. panserdivision var klar til at angribe Dunkerque den 25. maj, men Hitler beordrede den til at stoppe dagen f\u00f8r. Til at forst\u00e6rke en truet sektor havde Gamelin 16 divisioner i strategisk reserve, som kunne disponeres af den \u00f8verstbefalende, heraf to pansrede. "}