{"metadata": [{"end": 35, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 158, "lang": "tg", "begin": 35}, {"end": 277, "lang": "pms", "begin": 158}, {"end": 396, "lang": "pms", "begin": 277}, {"end": 560, "lang": "tg", "begin": 396}, {"end": 573, "lang": "lt", "begin": 560}, {"end": 585, "lang": "tg", "begin": 573}, {"end": 698, "lang": "pms", "begin": 585}], "text": "Ji vadinama pirm\u0105ja programuotoja. \u0410\u0434\u0430, 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438 1815 \u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0443\u0434 \u0448\u0443\u0434\u0430\u0430\u0441\u0442, \u044f\u0433\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0443\u0445\u0442\u0430\u0440\u0438 \u049b\u043e\u043d\u0443\u043d\u0438\u0438 \u0448\u043e\u0438\u0440\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0441 \u04b6\u043e\u0440\u04b7 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d \u0432\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438 \u04ef \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d. Ada Byron King, cont\u00ebssa \u00ebd Lovelace, a l'era n\u00e0 a Londra d\u00ebl 1815, fija d\u00ebl poeta Lord Byron e d'Annabella Millbanke.\nAda Byron King, cont\u00ebssa \u00ebd Lovelace, a l'era n\u00e0 a Londra d\u00ebl 1815, fija d\u00ebl poeta Lord Byron e d'Annabella Millbanke.\n\u041d\u0430\u0445\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u0432\u0430 \u043e\u0445\u0438\u0440\u0438\u043d \u043c\u0430\u0440\u043e\u0442\u0438\u0431\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d \u0434\u0443\u0445\u0442\u0430\u0440\u0438 \u0445\u0443\u0434\u0440\u043e \u0431\u0430\u044a\u0434 \u0430\u0437 \u044f\u043a \u043c\u043e\u04b3\u0438 \u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0443\u0434\u0430\u0448 \u0434\u0438\u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434. 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438 1816 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d \u0430\u0437 \u0437\u0430\u0432\u04b7\u0430\u0430\u0448 \u0440\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d \u04b7\u0443\u0434\u043e \u0448\u0443\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f\u0440\u043e \u0442\u0430\u0440\u043a \u043c\u0435\u043a\u0443\u043d\u0430\u0434.\nAda Lovelace\n\u0410\u0434\u0430 \u041b\u043e\u0432\u043b\u0435\u0439\u0441\n\u00cbl rancontr ch'a l'ha cangi\u00e0 s\u00f2 travaj e soa vita a l'\u00e9 avn\u00f9it d\u00ebl 1833, cand ch'a l'ha conoss\u00f9 Charles Babbage.\n"}