{"metadata": [{"end": 80, "lang": "mk", "begin": 0}, {"end": 93, "lang": "fi", "begin": 80}, {"end": 285, "lang": "is", "begin": 93}, {"end": 319, "lang": "mk", "begin": 285}, {"end": 464, "lang": "fi", "begin": 319}, {"end": 558, "lang": "mk", "begin": 464}], "text": "\u0412\u043e 1946 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0442 \u041a\u0430\u0458\u0437\u0435\u0440-\u0412\u0438\u043b\u0445\u0435\u043b\u043c \u0431\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0432\u0430\u043d \u0432\u043e \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041c\u0430\u043a\u0441 \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a. Max von Laue\n\u00dear gaf hann \u00fat fleiri ranns\u00f3knarni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur en einnig gaf hann \u00fat fyrstu kennslub\u00f3kina um afst\u00e6\u00f0iskenninguna. 1912 var hann einn \u00feriggja v\u00edsindamanna sem uppg\u00f6tva\u00f0i bogadregna r\u00f6ntgengeisla. \u041b\u0430\u0443\u0435 \u0433\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u0435\u043c\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0443\u043b\u043e\u0433\u0438. H\u00e4n kehitti t\u00e4lle r\u00f6ntgendiffraktiomenetelm\u00e4lle my\u00f6s teorian, jolla voitiin tulkita diffraktiokuvaajia ja saada tietoa aineiden kiderakenteista. \u0415\u0434\u0435\u043d \u043e\u0434 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0432\u043e \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0441\u043e \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u0438 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0446 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. "}