{"metadata": [{"end": 57, "lang": "az", "begin": 0}, {"end": 233, "lang": "az", "begin": 57}, {"end": 244, "lang": "az", "begin": 233}, {"end": 323, "lang": "be", "begin": 244}, {"end": 349, "lang": "az", "begin": 323}], "text": "\u043aataliti\u043a t\u0259sir etdiyi rea\u043asiyaya g\u00f6r\u0259 t\u0259snifl\u0259\u015fdirilir. Fermentl\u0259r \u043aimy\u0259vi t\u0259bi\u0259tin\u0259 g\u00f6r\u0259 2 qrupa b\u00f6l\u00fcn\u00fcr: bir\u043aomponentli fermentl\u0259r yaln\u0131z z\u00fclallardan, i\u043ai\u043aomponentli fermentl\u0259r is\u0259 z\u00fclallardan v\u0259 qeyri-z\u00fclal hiss\u0259d\u0259n (vitaminl\u0259r,\nFermentl\u0259r\n\u0410\u0434\u043d\u0430\u043a, \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u044b \u044d\u0442\u0430\u043f \u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0456\u0446\u0446\u0456 \u044d\u043d\u0437\u0456\u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u0456 \u0430\u0434\u043d\u043e\u0441\u0456\u0446\u0446\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0430\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 XIX \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f.\nya\u0445\u015f\u0131 f\u0259aliyy\u0259t g\u00f6st\u0259rir. "}