{"metadata": [{"end": 16, "lang": "ky", "begin": 0}, {"end": 46, "lang": "ky", "begin": 16}, {"end": 180, "lang": "fr", "begin": 46}, {"end": 232, "lang": "ky", "begin": 180}, {"end": 313, "lang": "ky", "begin": 232}, {"end": 547, "lang": "hr", "begin": 313}, {"end": 577, "lang": "ky", "begin": 547}, {"end": 662, "lang": "fr", "begin": 577}], "text": "\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d \u043a\u044b\u0441\u044b\u0433\u044b\n\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u043d \u044b\u0441\u043c\u044b\u043d\u0430\u043d \u0430\u0442\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d. \n\u00c0 d\u00e9faut de pont, il existe deux travers\u00e9es du d\u00e9troit de Magellan en ferry qui relient le continent sud-am\u00e9ricain \u00e0 la Terre de Feu. \u041a\u0443\u0443\u0448 \u0436\u0435\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u0433\u0438 \u0441\u0443\u0443 \u0442\u0430\u0448\u043a\u044b\u043d\u044b\u043d\u044b\u043d \u044b\u043b\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u0433\u044b 25 \u043a\u043c/\u0441\u0430\u0430\u0442. \u041a\u04e9\u043f\u0442\u04e9\u0433\u04e9\u043d \u0441\u0443\u0443 \u0430\u0441\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0436\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0430\u0439\u044b\u0437 \u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440 \u043a\u0435\u043c\u0435 \u0436\u04af\u00ad\u0440\u04af\u04af\u0433\u04e9 \u0442\u043e\u0441\u043a\u043e\u043e\u043b\u0434\u0443\u043a \u043a\u044b\u043b\u0430\u0442. Zna\u010dajna naselja u blizini su Porvenir, glavni grad \u010dileanske provincije Tierra del Fuego (u sastavu XII. regije), koji su 1894. osnovali hrvatski imigranti, te Punta Arenas, gradi\u0107 na suprotnoj obali i najzna\u010dajnija luka u tjesnacu.\n\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u043d \u044b\u0441\u043c\u044b\u043d\u0430\u043d \u0430\u0442\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d. \nIl s'agit des phares : Evangelistas, San F\u00e9lix, Fairway, Punta Delgada et Dungeness.\n"}