{"metadata": [{"end": 18, "lang": "vep", "begin": 0}, {"end": 33, "lang": "vep", "begin": 18}, {"end": 150, "lang": "da", "begin": 33}, {"end": 271, "lang": "da", "begin": 150}, {"end": 343, "lang": "vep", "begin": 271}, {"end": 488, "lang": "uk", "begin": 343}, {"end": 559, "lang": "vep", "begin": 488}], "text": "Kannad, Kann (fr. \"Cannes\", oks. Den danske kong Christian 10. var \u00e6resborger i Cannes, og hans statue kan stadig ses p\u00e5 et lille torv t\u00e6t p\u00e5 vandet.\nCannes er is\u00e6r kendt for sin \u00e5rlige filmfestival, der hvert \u00e5r i maj tiltr\u00e6kker store stjerner inden for filmens verden. Se om tetab muga\u017eo i\u010deze ezirivi\u017eil laukoil, restoranoil da adivpertil. \u041b\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0435\u0433\u0445\u0435\u043c \u0431\u0443\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u043e\u044e \u0442\u043e\u0434\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0431\u0430\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0456\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u0430\u00a0\u2014 \u0439\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0431\u043e\u043c, \u043c'\u044f\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0456\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0449\u043e \u0432\u0438\u0440\u0456\u0448\u0438\u0432 \u0442\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0431\u0443\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0432\u0456\u043b\u043b\u0443. Lidn om kaiki\u0161 popul\u00e4ri\u017eemb da tetabamb Azur'\u017een randan lebutahoi\u0161p\u00e4i. "}