{"metadata": [{"end": 173, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 364, "lang": "ca", "begin": 173}, {"end": 414, "lang": "ja", "begin": 364}, {"end": 546, "lang": "ca", "begin": 414}, {"end": 645, "lang": "hu", "begin": 546}], "text": "La hist\u00f2ria del grup es remunta a quan encara el Zack i el Tim anaven a l'escola, all\u00e0, es van fer amics quan el Tim li va ensenyar a robar menjar del menjador de l'escola. Si per alguna cosa \u00e9s coneguda Rage Against The Machine a part per la seva m\u00fasica s\u00f3n les seves actuacions provocadores que els han perm\u00e8s fer-se un lloc en tots els mitjans de comunicaci\u00f3. \n\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306b\u306f\u6297\u8b70\u306e\u713c\u8eab\u81ea\u6bba\u3092\u3059\u308b\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u885d\u6483\u7684\u306a\u5199\u771f\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u305f\u3002Juntament amb Tim Commerford i Brad Wilk, el grup va tocar durant tota la d\u00e8cada dels anys 90 fins a la seva dissoluci\u00f3 l'any 2000. A pletyk\u00e1k ellen\u00e9re Morello \u00e9s Commerford j\u00f3 bar\u00e1tok voltak de la Roch\u00e1val ebben az id\u0151szakban is.\n"}