{"metadata": [{"end": 85, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 177, "lang": "ja", "begin": 85}, {"end": 188, "lang": "pam", "begin": 177}, {"end": 273, "lang": "pl", "begin": 188}, {"end": 354, "lang": "ja", "begin": 273}, {"end": 402, "lang": "pam", "begin": 354}], "text": "Prokarioty stale lub okresowo \u017cyj\u0105ce bez tlenu to wzgl\u0119dne lub bezwzgl\u0119dne anaeroby. \u539f\u6838\u751f\u7269\uff08\u3052\u3093\u304b\u304f\u305b\u3044\u3076\u3064\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Prokaryota \u3001\u82f1\u8a9e: Prokaryote \uff09\u306f\u3001\u6838\u819c\u3092\u6301\u305f\u305a\u3001\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u660e\u78ba\u306a\u8f2a\u90ed\u3092\u3082\u3063\u305f\u7d30\u80de\u6838\u306e\u898b\u3089\u308c\u306a\u3044\u7d30\u80de\u304b\u3089\u306a\u308b\u751f\u7269\u306e\u3053\u3068\u3002Prokaryote\nOto niekt\u00f3re powszechne choroby cz\u0142owieka wywo\u0142ywane przez organizmy prokariotyczne:\n\u7d30\u80de\u5206\u88c2\u306e\u969b\u306bFtsZ\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u51fa\u73fe\u3059\u308b\u3001\u6709\u7cf8\u5206\u88c2\u3092\u884c\u308f\u305aDNA\u306f\u7d30\u80de\u819c\u306b\u4ed8\u7740\u3057\u3066\u79fb\u52d5\u3059\u308b\u3001\u30ea\u30dc\u30bd\u30fc\u30e0\u304c70S\uff08\u771f\u6838\u751f\u7269\u306f80S\uff09\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306a\u3069\u5e7e\u3064\u304b\u898b\u3064\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002Aliwa la kareng eukaryote, a maki cell nucleus. "}