{"metadata": [{"end": 55, "lang": "fa", "begin": 0}, {"end": 210, "lang": "sv", "begin": 55}, {"end": 264, "lang": "fa", "begin": 210}, {"end": 282, "lang": "sv", "begin": 264}, {"end": 374, "lang": "sv", "begin": 282}, {"end": 393, "lang": "lv", "begin": 374}, {"end": 543, "lang": "fa", "begin": 393}, {"end": 556, "lang": "fa", "begin": 543}], "text": "\u0627\u0648 \u062a\u0648\u0636\u06cc\u062d \u062f\u0627\u062f: \u00ab\u0645\u0631\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0627\u06cc\u062f \u0628\u0647 \u0639\u0642\u06cc\u062f\u0647\u0654 \u0645\u0646 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0628\u06af\u0630\u0627\u0631\u0646\u062f. T\u00e4vlingen hette Supermodel of Brazil och Lima kom p\u00e5 f\u00f6rsta plats. 1996 st\u00e4llde hon upp i t\u00e4vlingen Supermodel of the world och slutade p\u00e5 en andra plats. \u0622\u062f\u0631\u06cc\u0627\u0646\u0627 \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062e\u06cc\u0631\u06cc\u0647\u0654 \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0646\u06cc\u0632 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \nHon var d\u00e5 15 \u00e5r. Adriana Francesca Lima, f\u00f6dd 12 juni 1981 i Salvador i Bahia, \u00e4r en brasiliansk fotomodell.\nKop\u0161 2005. gada A. \u062f\u0631 \u0633\u0646 \u06f1\u06f5 \u0633\u0627\u0644\u06af\u06cc \u062f\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0647 \u0641\u0648\u0631\u062f \u0627\u0648 \u062a\u0648\u0627\u0646\u0633\u062a \u062c\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0647 \u0627\u0648\u0644 \"\u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u062f\u0644 \u0628\u0631\u0632\u06cc\u0644\" \u0631\u0627 \u0628\u062f\u0633\u062a \u0622\u0648\u0631\u062f \u0648 \u062f\u0631 \u0647\u0645\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0644 \u062f\u0631 \u0628\u062e\u0634 \u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u062f\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0627\u0646\u0633\u062a \u062c\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0645 \u0631\u0627 \u06a9\u0633\u0628 \u06a9\u0646\u062f.\n\u0622\u062f\u0631\u06cc\u0627\u0646\u0627 \u0644\u06cc\u0645\u0627\n"}