{"metadata": [{"end": 129, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 217, "lang": "he", "begin": 129}, {"end": 274, "lang": "nn", "begin": 217}, {"end": 344, "lang": "he", "begin": 274}, {"end": 409, "lang": "he", "begin": 344}, {"end": 546, "lang": "nn", "begin": 409}, {"end": 590, "lang": "he", "begin": 546}, {"end": 682, "lang": "nn", "begin": 590}, {"end": 797, "lang": "nn", "begin": 682}], "text": "Les antigues cases privades foren constru\u00efdes als dos costats del Cintos i a la punta de Trokessa (avui Cap Morou) al nord-oest.\n\u05e8\u05d5\u05d1\u05e2 \u05d6\u05d4 \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05e8 \u05de\u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05e9\u05dc\u05d5\u05e9\u05d4 \u05d5\u05d1\u05d5 \u05d4\u05e9\u05ea\u05de\u05e8\u05d5 \u05d1\u05ea\u05d9\u05d4\u05dd \u05e9\u05dc \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9 \u05d3\u05dc\u05d5\u05e1 \u05e9\u05d4\u05d2\u05d9\u05e2\u05d5 \u05de\u05e8\u05d7\u05d1\u05d9 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d4\u05e2\u05ea\u05d9\u05e7. I 1990 vart D\u00edlos teken med p\u00e5 verdsarvlista til UNESCO.\n\u05e8\u05e7 \u05d4\u05d0\u05d9 \u05d3\u05dc\u05d5\u05e1, \u05d0\u05d9 \u05e7\u05d8\u05df \u05d5\u05e2\u05dc\u05d5\u05d1 \u05e9\u05e6\u05e3 \u05e2\u05dc \u05e4\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d9\u05dd \u05d5\u05d4\u05ea\u05e0\u05d5\u05d3\u05d3 \u05e2\u05dd \u05d4\u05d2\u05dc\u05d9\u05dd, \u05e7\u05d9\u05d1\u05dc \u05d0\u05d5\u05ea\u05d4. \u05e9\u05e0\u05ea\u05d9\u05d9\u05dd \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05de\u05db\u05df \u05d2\u05d5\u05e8\u05e9\u05d5 \u05de\u05e8\u05d1\u05d9\u05ea \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05d5 \u05dc\u05d2\u05dc\u05d5\u05ea \u05e9\u05e0\u05de\u05e9\u05db\u05d4 \u05dc\u05de\u05e2\u05dc\u05d4 \u05de\u05de\u05d0\u05d4 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd. \u00d8ya ligg n\u00e6r M\u00fdkonos og var ein heilag stad i eitt tusen\u00e5r f\u00f8r olympisk gresk mytologi gjorde \u00f8ya til f\u00f8destaden til Apollon og Artemis. \u05e2\u05dc \u05e4\u05e1\u05d2\u05ea \u05d4\u05d4\u05e8 \u05e9\u05e8\u05d9\u05d3\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05de\u05e7\u05d3\u05e9\u05d9\u05dd \u05dc\u05d6\u05d0\u05d5\u05e1 \u05d5\u05dc\u05d0\u05ea\u05e0\u05d4. \nAvgrensa vassressursar vart utnytta ved hjelp av cisterner og akveduktar, br\u00f8nnar og avl\u00f8p. \u00d8ya er ein del av kommunen M\u00fdkonos, som h\u00f8yrer til periferieininga M\u00fdkonos i periferien Dei s\u00f8rlege egeiske \u00f8yane.\n"}