{"metadata": [{"end": 189, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 288, "lang": "tr", "begin": 189}, {"end": 381, "lang": "da", "begin": 288}, {"end": 427, "lang": "el", "begin": 381}, {"end": 457, "lang": "da", "begin": 427}, {"end": 586, "lang": "el", "begin": 457}], "text": "Uran\u00fcs ve Gaia'n\u0131n son o\u011flu olan Kronos titanlar soyundand\u0131r ve babas\u0131 Uranos'u erkeklikten yoksun etmekle birinci ku\u015fak tanr\u0131lar\u0131n egemenli\u011fine son vermi\u015f, ikinci ku\u015fa\u011f\u0131 ba\u015fa ge\u00e7irmi\u015ftir. Ama o da, ba\u015fa \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 devleri tekrar cehenneme kapar ba\u015flar\u0131na da di\u015fi ejderha Kampe'yi diker. Derefter smed Zeus stykkerne af Kronos ned i Tartaros (den v\u00e6rste del af det gr\u00e6ske helvede)\n\u0397 \u03b5\u03c4\u03c5\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03be\u03b5\u03ba\u03ac\u03b8\u03b1\u03c1\u03b7. P\u00e5 latin hedder han Saturnus.\n\u039c\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u00ab\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2\u00bb, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03bf\u03af \u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf \u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf \u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03b1\u03af\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1 Kroni. "}