{"metadata": [{"end": 25, "lang": "ne", "begin": 0}, {"end": 96, "lang": "ca", "begin": 25}, {"end": 347, "lang": "ca", "begin": 96}, {"end": 422, "lang": "ca", "begin": 347}, {"end": 500, "lang": "ne", "begin": 422}, {"end": 590, "lang": "ca", "begin": 500}, {"end": 672, "lang": "ca", "begin": 590}, {"end": 792, "lang": "ca", "begin": 672}, {"end": 956, "lang": "ca", "begin": 792}], "text": "\u092a\u094d\u0930.), \u092a\u092a\u094c\u0930\u093e (\u091f\u0940\u0915\u092e\u0917\u0922, \u092e\u0964 A l'Europa de l'edat mitjana es distingien tres classes de pelegrins: \nEls pelegrins solien dur una vestimenta especial, sobretot pel que fa a complements, que van arribar a ser tot un s\u00edmbol: el sarr\u00f3 o morral, el bord\u00f3 o bast\u00f3, un barret d'ala ampla, una capa amb esclavina i la carabassa per a emmagatzemar aigua o vi. Si era Any Sant, per la Via Sacra per a arribar a la Pla\u00e7a de la Quintana. \u092f\u0940 \u0924\u0940\u0930\u094d\u0925 \u0939\u093e\u092e\u094d\u0930\u094b \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0906\u0936\u093e\u0939\u0930\u0942, \u0906\u0915\u093e\u0902\u0915\u094d\u0937\u093e\u0939\u0930\u0942 \u0930 \u092e\u0928\u094b\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u0939\u0930\u0942\u0915\u094b \u0938\u093f\u0926\u094d\u0927\u093f \u0917\u0930\u094d\u0926\u091b\u0928\u094d\u0964\nDalt, en la Creu dels Farraps es despullaven de les robes velles i aconseguien les noves. El penitent emprenia el viatge amb l'esperan\u00e7a que se li reduiria el c\u00e0stig div\u00ed. Tamb\u00e9 s'inclouen els indrets d'aparicions (en especial de la Verge Maria), santuaris amb rel\u00edquies o esgl\u00e9sies famoses. Etimol\u00f2gicament \"pelegr\u00ed\" significa expatriat o estranger i la connotaci\u00f3 religiosa la va adquirir per la naturalesa dels llocs on es duia a terme el pelegrinatge. "}