{"metadata": [{"end": 28, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 263, "lang": "hy", "begin": 28}, {"end": 330, "lang": "tr", "begin": 263}, {"end": 520, "lang": "da", "begin": 330}, {"end": 606, "lang": "da", "begin": 520}, {"end": 638, "lang": "hy", "begin": 606}, {"end": 712, "lang": "tr", "begin": 638}], "text": "Saint-Calais \u015eapeli ve XII. \u053c\u0575\u0578\u0582\u0564\u0578\u057e\u056b\u056f \u0555\u057c\u056c\u0565\u0561\u0576\u057d\u056f\u056b\u0576 \u0587 \u0576\u0580\u0561 \u056f\u056b\u0576\u0568\u055d \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u0561 \u054e\u056b\u057d\u056f\u0578\u0576\u057f\u056b\u0576 (\u0564\u0584\u057d\u0578\u0582\u0570\u056b \u0555\u057c\u056c\u0565\u0561\u0576\u057d\u056f\u056b) \u0544\u056b\u056c\u0561\u0576\u056b\u0581, \u0570\u056b\u0574\u0576\u0584 \u0564\u0580\u0565\u0581\u056b\u0576 \u0563\u0580\u0584\u0565\u0580\u056b \u0587 \u0583\u0561\u057d\u057f\u0561\u0569\u0572\u0569\u0565\u0580\u056b \u0570\u0561\u057e\u0561\u0584\u0561\u0563\u0580\u0574\u0561\u0576\u0568, \u0578\u0580\u0568 \u0570\u0565\u057f\u0561\u0563\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574 \u0571\u0587\u0561\u057e\u0578\u0580\u0565\u0581 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u056b \u057a\u0561\u056c\u0561\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0563\u0580\u0561\u0564\u0561\u0580\u0561\u0576\u0568\u055d \u0570\u0561\u0580\u057d\u057f\u0561\u0581\u057e\u0561\u056e \u0544\u056b\u056c\u0561\u0576\u056b\u0581 \u0587 \u0546\u0565\u0561\u057a\u0578\u056c\u056b\u0581 \u0570\u0561\u0583\u0577\u057f\u0561\u056f\u057e\u0561\u056e \u0563\u0578\u0570\u0561\u0580\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e\u0589\nJeanne d'Arc, 1429'da Orl\u00e9ans'\u0131 kurtarmak i\u00e7in buradan yola \u00e7\u0131kt\u0131. Andre kendte \"bl\u00e9soises\", er opfinderen og videnskabsmanden Denis Papin (1647-1712) og politikeren Jack Lang (1939-), som var kulturminister under pr\u00e6sident Mitterand og borgmester i Blois.\nBlois er en fransk by i d\u00e9partementet Loir-et-Cher, som er en del af regionen Centre. \u0534\u0578\u0582\u0584\u057d \u0555\u057c\u056c\u0565\u0561\u0576\u057d\u056f\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u056f\u0561\u056c\u057e\u0561\u056e\u0584\u0576\u0565\u0580\u0568\nD\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda y\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan, bunlardan baz\u0131lar\u0131 sonradan onar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. "}