{"metadata": [{"end": 62, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 169, "lang": "hu", "begin": 62}, {"end": 396, "lang": "ar", "begin": 169}, {"end": 562, "lang": "gl", "begin": 396}, {"end": 624, "lang": "hu", "begin": 562}, {"end": 757, "lang": "ar", "begin": 624}, {"end": 847, "lang": "ar", "begin": 757}, {"end": 909, "lang": "ar", "begin": 847}, {"end": 1027, "lang": "hu", "begin": 909}], "text": "A cidade de Z\u00faric est\u00e1 a tan s\u00f3 30 kms en direcci\u00f3n suroeste.\n100\u00a0000 lakos\u00e1val a kanton m\u00e1sodik legnagyobb v\u00e1rosa, csak Sv\u00e1jc legn\u00e9pesebb telep\u00fcl\u00e9se, Z\u00fcrich el\u0151zi meg.\n\u0648\u0625\u0646\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u062d\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 : \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639 A1 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0633\u0627\u0646 \"Margrethen\" \u064a\u0631\u0628\u0637 \u0628\u0641\u064a\u0646\u062a\u0631\u062a\u0648\u0631 A4 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639 \u0628\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0646\u062d\u0648 \u0634\u0627\u0641\u0647\u0627\u0648\u0632\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639 A7 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0631\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \"Kreuzlingen\". A Orquestra de Winterthur (\"Orchester Musikkollegium Winterthur\"), a m\u00e1is vella orquestra de m\u00fasica cl\u00e1sica su\u00edza fundada en 1875, pos\u00fae unha reco\u00f1ecida traxectoria. Az egy\u00e9b felekezetekbe tartoz\u00f3k a lakoss\u00e1g 5,2%-\u00e1t teszik ki. \u0641\u064a \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 / \u062a\u0645\u0648\u0632 2008 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0633\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0646\u062a\u0631\u062a\u0648\u0631 \u0647\u0648 100\u060c000 \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 100.978\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 23.6 \u066a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0646\u0628. \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0639\u0647\u062f \u0644\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \"Technikum\"\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627. \u0641\u064a \u0644\u0647\u062c\u0629 \u0645\u062d\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0633\u0643\u0627\u0646\u0647\u0627\u060c \u0641\u0625\u0646\u0647 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0627 \u064a\u062e\u062a\u0635\u0631 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \"Winti\".\n2008 j\u00faliusa \u00f3ta Winterthur Sv\u00e1jc hatodik legnagyobb v\u00e1rosa, a kantonban pedig a dobog\u00f3 m\u00e1sodik hely\u00e9n foglal helyet.\n"}