{"metadata": [{"end": 139, "lang": "oc", "begin": 0}, {"end": 262, "lang": "pl", "begin": 139}, {"end": 329, "lang": "pl", "begin": 262}, {"end": 607, "lang": "ar", "begin": 329}, {"end": 828, "lang": "oc", "begin": 607}, {"end": 839, "lang": "ar", "begin": 828}, {"end": 850, "lang": "ar", "begin": 839}, {"end": 1042, "lang": "oc", "begin": 850}, {"end": 1181, "lang": "oc", "begin": 1042}], "text": "Lo pav\u00f2t (var.paparri) es una planta erbac\u00e8a annadi\u00e8ra de la familha \"Papaveraceae\", origin\u00e0ria de Mediterran\u00e8a orientala e d'Asia menora.\nW Polsce zasady uprawy i zakupu \"Papaver somniferum\" normuje ustawa z dnia 29 lipca 2005 r. o przeciwdzia\u0142aniu narkomanii.\nMaj\u0105 dzia\u0142anie przeciwb\u00f3lowe, przeciwkaszlowe i przeciwbiegunkowe.\n\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0634\u062e\u0627\u0634 \u0647\u064a \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0644\u062b \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a (\u062a\u0627\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0644\u0627\u0648\u0633\u060c \u0645\u064a\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \" \u0628\u0648\u0631\u0645\u0627 \") \u0648\u0627\u0644\u0647\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a (\u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a (\u062f\u0648\u0644 \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u060c \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u060c \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627\u060c \u0648\u0642\u062f \u0632\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0631\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062e\u0634\u062e\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0646\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0648\u0643\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627.\nPer un usatge farmacologic se'n trai un lat\u00e8x, l'\u00f2pi que conten maites alcalo\u00efdes de proprietats psicotropas sedativas coma la morfina o la code\u00efna, e per un usatge alimentari s'utilizan sas granas o l'\u00f2li que se'n trai.\n\u062e\u0634\u062e\u0627\u0634 \u0645\u0646\u0648\u0645\n\u062e\u0634\u062e\u0627\u0634 \u0645\u0646\u0648\u0645\nLo pav\u00f2t es la sola esp\u00e8cia de Papaveraceae cutivada a una granda escala, mas d'autres esp\u00e8cias coma, \"Papaver rhoeas\" o \"Papaver argemone\", son f\u00f2r\u00e7a espandidas e se p\u00f2don confondre amb ela.\nLo pav\u00f2t (var.paparri) es una planta erbac\u00e8a annadi\u00e8ra de la familha \"Papaveraceae\", origin\u00e0ria de Mediterran\u00e8a orientala e d'Asia menora.\n"}