{"metadata": [{"end": 99, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 226, "lang": "lv", "begin": 99}, {"end": 264, "lang": "br", "begin": 226}, {"end": 386, "lang": "ar", "begin": 264}, {"end": 427, "lang": "br", "begin": 386}, {"end": 438, "lang": "ar", "begin": 427}, {"end": 555, "lang": "lv", "begin": 438}], "text": "1580. gad\u0101 apmetni atjauno konkistadors Huans de Garajs (\"Juan de Garay\"), ce\u013codams no Asunsjonas.\n20. gadsimta 70. gados pils\u0113t\u0101 notika sadursmes starp kreisajiem un lab\u0113jiem grup\u0113jumiem, l\u012bdz 1976. gad\u0101 varu sagr\u0101bj armija. Evel e New York eo kenstur an hento\u00f9. \u064a\u062a\u0645\u0627\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 88.9 % \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636 \u0648 2 % \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f \u0648\u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648 7 % \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0648 2.1 % \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0633\u064a\u0648\u064a\u064a\u0646.\nPennlec'h provi\u00f1s Buenos Aires eo ivez. \n\u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633\nNo 19 gadsimta beig\u0101m Buenosairesa strauji att\u012bst\u0101s un k\u013c\u016bst par pils\u0113tu, kuras stils l\u012bdzin\u0101s Eiropas lielpils\u0113t\u0101m. "}