{"metadata": [{"end": 59, "lang": "ga", "begin": 0}, {"end": 149, "lang": "diq", "begin": 59}, {"end": 175, "lang": "th", "begin": 149}, {"end": 223, "lang": "ga", "begin": 175}, {"end": 249, "lang": "th", "begin": 223}, {"end": 297, "lang": "ga", "begin": 249}, {"end": 345, "lang": "ga", "begin": 297}], "text": "Bh\u00ed s\u00e9 i measc na ndaoine ba chl\u00fait\u00ed ag an am san Eoraip. \nD\u0131ma wext\u00ea do k\u0131l\u0131m d\u0131 Voltaire b\u0131 Qral Fredrik kewt m\u00fcnaqa\u015fe u 1953 d\u0131 Berlin terk kerd. 1694) \u0e43\u0e19\u0e15\u0e23\u0e30\u0e01\u0e39\u0e25\u0e04\u0e19\u0e0a\u0e31\u0e49\u0e19\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07 \nTugadh isteach \u00e9 san Acad\u00e9mie fran\u00e7aise i 1746. 1694) \u0e43\u0e19\u0e15\u0e23\u0e30\u0e01\u0e39\u0e25\u0e04\u0e19\u0e0a\u0e31\u0e49\u0e19\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07 \nTugadh isteach \u00e9 san Acad\u00e9mie fran\u00e7aise i 1746. Tugadh isteach \u00e9 san Acad\u00e9mie fran\u00e7aise i 1746. "}