{"metadata": [{"end": 57, "lang": "is", "begin": 0}, {"end": 128, "lang": "is", "begin": 57}, {"end": 206, "lang": "is", "begin": 128}, {"end": 423, "lang": "nn", "begin": 206}, {"end": 439, "lang": "ast", "begin": 423}], "text": "F\u00e6turnir og \u00f6rl\u00edti\u00f0 ni\u00f0ursveig\u00f0ur goggurinn eru svartir. L\u00f3u\u00fer\u00e6ll (fr\u00e6\u00f0iheiti \"Calidris alpina\") er l\u00edtill va\u00f0fugl af sn\u00edpu\u00e6tt. \u00c1 vetrum eru \u00feeir oftast litminni, a\u00f0 mestu gr\u00e1ir a\u00f0 ofan en hv\u00edtir a\u00f0 ne\u00f0an.\nNatur og Ungdom, Bellona og Zero har i eit brev til Milj\u00f8verndepartementet og Olje- og energidepartementet g\u00e5tt inn for \u00e5 sette omsyn til artsmangfald til sides for omsynet til \u00e5 produsere energi fr\u00e5 fornybar kjelde.\nCalidris alpina\n"}