{"metadata": [{"end": 94, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 176, "lang": "cs", "begin": 94}, {"end": 254, "lang": "sr", "begin": 176}, {"end": 296, "lang": "sv", "begin": 254}, {"end": 395, "lang": "sv", "begin": 296}, {"end": 468, "lang": "sr", "begin": 395}], "text": "\u0411\u043e\u0433\u0438\u045a\u0430 \u0418\u0437\u0438\u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0432\u0435\u045b \u043e\u0434\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0430\u0442\u0441\u043a\u0435 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u043e\u043d \u0438\u0434\u0435 \u0434\u0430 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0441\u0430\u043e\u043f\u0448\u0442\u0438 \u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d\u0443. Kv\u016fli prusko-francouzsk\u00e9 v\u00e1lce nakonec ani ona ani Verdi do Egypta neodcestovali. \u0410\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0443\u0458\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0435 \u0441\u0430\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0432\u0448\u0438 \u0434\u0430 \u0443\u043c\u0440\u0435 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0441\u0430 \u045a\u0438\u043c. F\u00f6rest\u00e4llningen varar i drygt tre timmar.\nAida best\u00e4lldes av Egyptens vicekung, Khediven, till invigningen av den Khedivska Operan i Kairo. \n\u0414\u043e\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d \u0438 \u0441\u0430\u043e\u043f\u0448\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0443 \u0431\u043e\u0433\u0438\u045a\u0435: \u0420\u0430\u0434\u0430\u043c\u0435\u0441 \u045b\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0443 \u0443 \u0440\u0430\u0442. "}