{"metadata": [{"end": 122, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 152, "lang": "hu", "begin": 122}, {"end": 176, "lang": "hu", "begin": 152}, {"end": 220, "lang": "lv", "begin": 176}, {"end": 420, "lang": "hu", "begin": 220}], "text": "Na aanvankelijke successen delfden de troepen van de paus en de keizer uiteindelijk het onderspit in de slag om Brindisi. Jen\u0151 p\u00e1pa m\u00e9g hal\u00e1la el\u0151tt I. Hadri\u00e1n\" n\u00e9ven eml\u00edtik.\nVien\u012bgais anglis, kur\u0161 bijis p\u0101vesta amat\u0101.\nFrigyes meg\u00edg\u00e9rte hogy R\u00f3m\u00e1t al\u00e1veti a Szentsz\u00e9k uralm\u00e1nak, a normannok \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6k ellen h\u00e1bor\u00fat ind\u00edt It\u00e1li\u00e1ban, cser\u00e9be viszont a p\u00e1pa felaj\u00e1nlotta neki a cs\u00e1sz\u00e1ri koron\u00e1t \u00e9s uralm\u00e1nak t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t.\n"}