{"metadata": [{"end": 11, "lang": "cv", "begin": 0}, {"end": 111, "lang": "fr", "begin": 11}, {"end": 255, "lang": "fr", "begin": 111}, {"end": 400, "lang": "cv", "begin": 255}, {"end": 495, "lang": "fr", "begin": 400}], "text": "\u0411\u0438\u0440\u043e\u0431\u0438\u0434\u0436\u0430\u043d\nC'est le seul exemple contemporain d'un territoire administrativement juif, \u00e0 l'exception d'Isra\u00ebl. Birobidjan obtint le statut de commune urbaine en 1931 puis celui de ville en 1937, tout en restant \u00e9galement chef-lieu du ra\u00efon Birobidjanski.\n\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0103 \u0442\u0103\u0432\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0442\u0435 \u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u043d\u0103. 1936 \u00e7\u0443\u043b\u0442\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0437 \u0442\u0103\u0432\u0430\u043a\u0430\u043d \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434, 1960 \u00e7\u0443\u043b\u0442\u0430 \u0443\u043d\u0103\u043d \u043d\u0438\u043a\u0115\u0441\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0442\u044b\u0440\u0103, \u0441\u0438\u043b\u043e\u0441 \u043f\u0443\u0445\u0430\u043a\u0430\u043d \u043a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0439\u043d \u0442\u0103\u0432\u0430\u043a\u0430\u043d \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434 \u00ab\u0414\u0430\u043b\u044c\u0441\u0435\u043b\u044c\u0445\u043e\u0437\u043c\u0430\u0448\u00bb.\nLe nom de la ville d\u00e9signe \u00e9galement, en fran\u00e7ais uniquement, l'Oblast autonome juif lui-m\u00eame.\n"}