{"metadata": [{"end": 125, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 209, "lang": "kn", "begin": 125}, {"end": 301, "lang": "de", "begin": 209}, {"end": 455, "lang": "sv", "begin": 301}, {"end": 504, "lang": "de", "begin": 455}, {"end": 517, "lang": "sv", "begin": 504}, {"end": 589, "lang": "kn", "begin": 517}, {"end": 662, "lang": "de", "begin": 589}], "text": "Mian Muhammad Nawaz Sharif (urdu: \u0645\u06cc\u0627\u06ba \u0645\u062d\u0645\u062f \u0646\u0648\u0627\u0632 \u0634\u0631\u06cc\u0641 ), f\u00f6dd 25 december 1949 i Lahore, Punjab, \u00e4r en pakistansk politiker.\n\u0ce7\u0ce7 \u0c85\u0c97\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u200c\u0cb0\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0c86\u0caa\u0cbe\u0ca6\u0ca8\u0cc6\u0caf \u0cb5\u0cbf\u0c9a\u0cbe\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c9a\u0cb0\u0ccd\u0c9a\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cc1 \u0ca8\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0cb7\u0ca8\u0cb2\u0ccd \u0c85\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0cac\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0cac\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0c82\u0ca4\u0cc6 \u0c86\u0ca6\u0cc7\u0cb6\u0cbf\u0cb8\u0cbf\u0ca4\u0cc1. M\u00e4rz 2009 in Lahore zu schweren Ausschreitungen zwischen Anh\u00e4ngern Sharifs und der Polizei. Han har tv\u00e5 g\u00e5nger blivit vald till landets premi\u00e4rminister, i vilken egenskap han l\u00e4t provspr\u00e4nga en atombomb 1998 som svar p\u00e5 Indiens provspr\u00e4ngningar. Benazir Bhutto wurde erneut Ministerpr\u00e4sidentin. Nawaz Sharif\n\u0c87\u0cb5\u0cb0\u0cbf\u0cac\u0ccd\u0cac\u0cb0\u0cc1 \u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cae\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cbf \u0ce7\u0cef\u0cec\u0cea \u0cae\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0ce7\u0cef\u0cec\u0ceb \u0cb0\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c87\u0ca6\u0cc7 \u0cb6\u0cbe\u0cb2\u0cc6\u0caf\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0cae\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0ccd \u0caa\u0cbe\u0cb8\u0cbe\u0ca6\u0cb0\u0cc1. Die \"Muslimliga Nawaz Sharifs (PML-N)\" war nur noch eine Splitterpartei.\n"}