{"metadata": [{"end": 148, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 291, "lang": "hu", "begin": 148}, {"end": 348, "lang": "my", "begin": 291}, {"end": 410, "lang": "hu", "begin": 348}, {"end": 522, "lang": "hu", "begin": 410}], "text": "Li\u00e8ge v\u00e1rosa tartom\u00e1nyi f\u0151v\u00e1ros, illetve a v\u00e1rost k\u00f6r\u00fclvev\u0151 kisebb telep\u00fcl\u00e9sek \u00f6sszeolvaszt\u00e1s\u00e1val kialakult Li\u00e8ge megye (arrondissement) k\u00f6zpontja. Az ac\u00e9lgy\u00e1rt\u00e1sra \u00e9p\u00fclt a v\u00e1ros m\u00e1sik jelent\u0151s ipar\u00e1ga, a fegyvergy\u00e1rt\u00e1s, amely a k\u00f6z\u00e9pkort\u00f3l kezdve jelent\u0151s volt \u00e9s a mai napig megtal\u00e1lhat\u00f3. \u1021\u101c\u103d\u1014\u103a\u1000\u1031\u102c\u1004\u103a\u1038 \u1019\u103d\u1014\u103a\u101e\u1031\u102c \u1000\u103b\u1031\u102c\u1000\u103a\u1019\u102e\u1038\u101e\u103d\u1031\u1038\u1010\u103d\u1004\u103a\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u101b\u103e\u102d\u101e\u1031\u102c\u1000\u103c\u1031\u102c\u1004\u1037\u103a \nPiusz p\u00e1pa \u00e1ltal 1801-ben megk\u00f6t\u00f6tt egyezm\u00e9ny v\u00e9gleges\u00edtette.\nNotger alatt a v\u00e1ros jelent\u0151s szellemi \u00e9s egyh\u00e1zi k\u00f6zpont lett \u00e9s fontoss\u00e1ga a k\u00f6z\u00e9pkor alatt v\u00e9gig fennmaradt. "}