{"metadata": [{"end": 90, "lang": "kk", "begin": 0}, {"end": 192, "lang": "ro", "begin": 90}, {"end": 223, "lang": "mk", "begin": 192}, {"end": 274, "lang": "ro", "begin": 223}, {"end": 362, "lang": "mk", "begin": 274}, {"end": 447, "lang": "mk", "begin": 362}, {"end": 566, "lang": "mk", "begin": 447}, {"end": 656, "lang": "ro", "begin": 566}, {"end": 747, "lang": "ro", "begin": 656}], "text": "\u0413\u0435\u0440\u0446 \u041a\u0438\u043b\u044c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442i\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442-\u0434\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 \u049b\u044b\u0437\u043c\u0435\u0442i\u043d\u0435 \u0430\u0443\u044b\u0441\u0430\u0434\u044b, \u043e\u0434\u0430\u043d \u043a\u0435\u0439i\u043d \u041a\u0430\u0440\u0438\u0441\u0440\u0443\u044d\u0433\u0435 \u0430\u0443\u044b\u0441\u0430\u0434\u044b. \n\u00cen 1883 a devenit docent privat pentru fizica teoretic\u0103 la universitatea Christian-Albrecht din Kiel. \u041a\u0438\u0440\u0447\u0445\u043e\u0444 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0432\u043e\u043d \u0425\u0435\u043b\u043c\u0445\u043e\u043b\u0442\u0446.A studiat la universit\u0103\u021bile din M\u00fcnchen \u0219i Berlin. \u041d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0440\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430, \u0431\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443 \u0431\u0440\u0430\u043d \u0434\u0438\u043f\u043e\u043b\u0430\u0440\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430. \u0417\u0430 \u043e\u0432\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u0425\u0435\u0440\u0446 \u0433\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0458\u043e\u0442 \u0431\u0435\u043b\u0435\u0433 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u043d\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438.\n\u0412\u043e \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0442 \u0448\u0442\u043e \u0425\u0435\u0440\u0446 \u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438, \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u045a\u0430 \u045c\u0435 \u0437\u0440\u0430\u0447\u0430\u0442 \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u0443 \u043e\u0434 \u0436\u0438\u0446\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0432\u0435\u0440\u0437\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438. \u00centre 1885 \u0219i 1889 a predat ca profesor de fizic\u0103 la universitatea tehnic\u0103 din Karlsruhe. Din 1889 a fost profesor de fizic\u0103 la Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t din Bonn. "}