{"metadata": [{"end": 86, "lang": "id", "begin": 0}, {"end": 146, "lang": "lb", "begin": 86}, {"end": 267, "lang": "lb", "begin": 146}, {"end": 430, "lang": "lb", "begin": 267}, {"end": 545, "lang": "id", "begin": 430}, {"end": 599, "lang": "el", "begin": 545}, {"end": 637, "lang": "el", "begin": 599}], "text": "Elm adalah tumbuhan berkayu keras dan berdaun lebar dari genus Ulmus famili Ulmaceae. Vun aacht Aarte g\u00ebtt et geziichte Gaardeformen an Hybriden.\nSe hunn zwitterereg Bl\u00e9ien d\u00e9i bei de meeschten Aarte virun de Blieder do sinn, oder bei verschiddene sp\u00e9it am Hierscht. Wann e Blieder als zous\u00e4tzlecht H\u00ebllefsm\u00ebttel fir d'Best\u00ebmmung benotzt, soll een am Beschte Blieder vu kuerzen \u00c4scht huelen, an net vun de laange Sch\u00ebtz vum Joer.\nTumbuhan ini dapat bertahan pada jangkauan tingkat keasaman tanah yang lebar namun membutuhkan drainase yang baik.\nE\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03b1\u03bd\u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c4\u03bco\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03cc\u03bb\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7. T\u03b1 \u03c5\u03b2\u03c1\u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c5\u03c7\u03bd\u03ac \u03be\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03ce\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9. "}