{"metadata": [{"end": 111, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 154, "lang": "nl", "begin": 111}, {"end": 209, "lang": "ca", "begin": 154}, {"end": 277, "lang": "hu", "begin": 209}, {"end": 388, "lang": "ca", "begin": 277}, {"end": 504, "lang": "hu", "begin": 388}, {"end": 574, "lang": "ca", "begin": 504}, {"end": 657, "lang": "hu", "begin": 574}], "text": "A Pol\u00f2nia van tenir lloc el 1606 aixecaments populars contra el seu govern absolutista, que van ser reprimits. Dit kostte hem tenslotte de Zweedse kroon.\nRei de Su\u00e8cia de 1592 a 1599, amb el nom de Segimon I. Guszt\u00e1v Adolf k\u00f6vette, aki 1618-ban t\u0171zsz\u00fcnetet k\u00f6t\u00f6tt Zsigmonddal. A Pol\u00f2nia van tenir lloc el 1606 aixecaments populars contra el seu govern absolutista, que van ser reprimits. Zsigmond lengyel kir\u00e1ly (lengyel\u00fcl Zygmunt III Waza); (Gripsholm v\u00e1ra, 1566. j\u00fanius 20. \u2013 Vars\u00f3, 1632. \u00e1prilis 30.) Segimon va arribar l'autoritat reial de dos regnes: Pol\u00f2nia i Su\u00e8cia. H\u00e9t gyermek\u00fck sz\u00fcletett, akik k\u00f6z\u00fcl n\u00e9gy fi\u00fa \u00e9s egy le\u00e1ny \u00e9rte el a nagykor\u00fas\u00e1got:\n"}