{"metadata": [{"end": 175, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 227, "lang": "sk", "begin": 175}, {"end": 318, "lang": "nl", "begin": 227}, {"end": 392, "lang": "ar", "begin": 318}, {"end": 561, "lang": "sk", "begin": 392}, {"end": 604, "lang": "nl", "begin": 561}, {"end": 636, "lang": "sk", "begin": 604}, {"end": 687, "lang": "nl", "begin": 636}], "text": "In het Latijn komen ook de meer 'zuivere' vormen \"os ensiforme\", met \"ensiformis\" afgeleid van \"ensis\" (\"zwaard\") en \"os gladioli\", met \"gladioli\" (\"van het zwaardje\"), voor. Je ulo\u017een\u00e1 medi\u00e1lne v prednej \u010dasti hrudn\u00e9ho ko\u0161a. \nHet \u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03bd\u03bf\u03bd moet eigenlijk gezien worden als het (voorste) vaste benige deel van de borst. \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0626\u0639 \u0644\u0644\u0643\u0633\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0635 \u0647\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0632\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635 . Doln\u00e1 \u010das\u0165 rukov\u00e4te, telo a me\u010dovit\u00fd v\u00fdbe\u017eok vznikaj\u00fa z pod\u013a\u017enych p\u00e1rov\u00fdch \"stern\u00e1lnych l\u00ed\u0161t\", ktor\u00e9 sa vytv\u00e1raj\u00fa z mezench\u00fdmu predn\u00fdch koncov dopredu rast\u00facich rebier. Het borstbeen bestaat uit drie hoofddelen:\nSklad\u00e1 sa z nasledovn\u00fdch \u010dast\u00ed:\nZowel \"cartilago\" als \u03c7\u03cc\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 betekenen kraakbeen. "}