{"metadata": [{"end": 64, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 236, "lang": "sv", "begin": 64}, {"end": 290, "lang": "oc", "begin": 236}, {"end": 324, "lang": "zh", "begin": 290}, {"end": 346, "lang": "sv", "begin": 324}, {"end": 472, "lang": "sv", "begin": 346}, {"end": 616, "lang": "oc", "begin": 472}, {"end": 711, "lang": "sv", "begin": 616}], "text": "\u7136\u800c\uff0c\u5728\u8d1e\u5fb7\u88ab\u82f1\u683c\u5170\u7684\u76df\u53cb\u52c3\u826e\u7b2c\u4eba\u4fd8\u83b7\u540e\uff0c\u66fe\u7ecf\u5927\u5927\u53d7\u6069\u4e8e\u8d1e\u5fb7\u7684\u67e5\u7406\u4e03\u4e16\u5374\u4e1d\u6beb\u6ca1\u6709\u51fa\u529b\u63f4\u6551\u5979\uff0c\u81f4\u4f7f\u8d1e\u5fb7\u4e8e1431\u5e74\u88ab\u8655\u4ee5\u706b\u5211\u70e7\u6b7b\u3002Karl VII organiserade Frankrikes f\u00f6rsta permanenta arm\u00e9 och slogs mot engelsm\u00e4nnen med stor framg\u00e5ng. 1453 hade han lyckats \u00e5terer\u00f6vra alla f\u00f6rlorade omr\u00e5den utom Calais. \nLo son regnat que ho ligat dab la Gu\u00e8rra de Cent Ans. \u4ed6\u6700\u540e\u6253\u8d62\u767e\u5e74\u6218\u4e89\uff0c\u4e3a\u6cd5\u862d\u897f\u5e1d\u570b\u5728\u63a5\u4e0b\u6765\u51e0\u4e2a\u4e16\u7eaa\u7684\u5f3a\u76db\u5960\u5b9a\u4e86\u57fa\u7840\u3002\nKarl VII av Frankrike\nGift 1422 med Marie av Anjou (1404-1463), dotter till Ludvig II, hertig av Anjou, kung av Sicilien, och Yolanda av Aragonien.\nCarles VII (Par\u00eds, lo 22 de heur\u00e8r de 1403 - Mehun-sur-Y\u00e8vre lo 22 de julhet de 1461) que ho rei de Fran\u00e7a (lo 5au de la dinastias deus Val\u00e9s). Han var en blyg och os\u00e4ker ung man, som helt dominerades av sin sv\u00e4rmor, Yolanda av Aragonien. "}