{"metadata": [{"end": 79, "lang": "ko", "begin": 0}, {"end": 93, "lang": "id", "begin": 79}, {"end": 118, "lang": "id", "begin": 93}, {"end": 337, "lang": "cs", "begin": 118}, {"end": 362, "lang": "id", "begin": 337}, {"end": 389, "lang": "ko", "begin": 362}], "text": "\uadf8\ub294 \ube45\ubc45\uc5d0 \uad00\ud55c \ubb38\uc81c\ub294 \ucc9c\uccb4 \ubb3c\ub9ac\ud559\uc790\ub4e4\uc774 \uad00\uce21 \uac00\ub2a5\ud55c \ud604\uc0c1\ub4e4\ubcf4\ub2e4\ub294 \uce60\ud310\uc5d0\uc11c \ub9cc\ub4e0 \uc774\ub860\ub4e4\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc6b0\uc8fc\uc758 \uae30\uc6d0\uc744 \uc608\uce21\ud558\ub294 \ub370 \uc788\ub2e4\uace0 \ubcf4\uc558\ub2e4. D. pada 1934. Hannes Olof G\u00f6sta Alfv\u00e9n\nV\u00fdznamnou m\u00edrou p\u0159isp\u011bl k modern\u00ed planet\u00e1rn\u00ed kosmologii hlavn\u011b pracemi o p\u0159enosu momentu hybnosti z rotuj\u00edc\u00edho praslunce na planety, \u00fa\u010dinku magnetick\u00fdch pol\u00ed na pramlhovinu a pracemi o magnetosf\u00e9\u0159e Zem\u011b a jin\u00fdch t\u011bles. Hannes Olof G\u00f6sta Alfv\u00e9n\n\uadf8\uc758 \uc774\ub860\uc744 \uc751\uc6a9\ud574 \uc54c\uc544\ub0b8 \uac83\uc5d0\ub294 \ub2e4\uc74c\uc774 \uc788\ub2e4.\n"}