{"metadata": [{"end": 84, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 117, "lang": "eo", "begin": 84}, {"end": 177, "lang": "uk", "begin": 117}, {"end": 501, "lang": "uk", "begin": 177}, {"end": 628, "lang": "de", "begin": 501}, {"end": 853, "lang": "de", "begin": 628}, {"end": 913, "lang": "de", "begin": 853}, {"end": 975, "lang": "eo", "begin": 913}, {"end": 1065, "lang": "de", "begin": 975}], "text": "Elytis hielt sich eine Zeit lang im Ausland auf, beispielsweise 1948\u20131952 in Paris. Li anka\u016d verkis bonegajn eseojn. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0437 \u043d\u0430\u0439\u044f\u0441\u043a\u0440\u0430\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0456\u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0456\u0437\u043c\u0443.\n\u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0437\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0440\u0435\u0446\u0456\u0457 1944 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u0415\u043b\u0456\u0442\u0456\u0441 \u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0454 \u0432 \u0406\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0456 \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u043c\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0410\u0444\u0456\u043d\u0430\u0445, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0456 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0442\u0456 \u0442\u0430 \u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0456 \u0442\u0435\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0406\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u043c\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0410\u0444\u0456\u043d\u0430\u0445, \u0437\u0433\u043e\u0434\u043e\u043c, \u0432\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u0436 \u0434\u0432\u043e\u0445 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432, \u0434\u0440\u0443\u043a\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0442\u0456 \u0442\u0430 \u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0456 \u0442\u0435\u043c\u0438 \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0456 \u00ab\u041a\u0430\u0442\u0438\u043c\u0435\u0440\u0456\u043d\u0456\u00bb (\u00ab\u039a\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae\u00bb).\nIm Zweiten Weltkrieg war Elytis ein Verfechter der griechischen Unabh\u00e4ngigkeit und nahm am griechischen Widerstandskampf teil. Im Jahr 1935 ver\u00f6ffentlichte er seine ersten Gedichte in der Zeitschrift \"N\u00e9a Gr\u00e1mmata\" \"(\u201eNeue Literatur\u201c)\" und nahm auch im selben Jahr \u2013 mit Collagen \u2013 an der ersten internationalen Surrealismus-Ausstellung in Athen teil. Zwischen den beiden entstand eine feste M\u00e4nnerfreundschaft.\nPoemoj (kun originala titolo kaj titolo de la germana traduko\nM\u00e4rz 1996 in Athen) war ein griechischer Dichter, Literaturnobelpreistr\u00e4ger und K\u00fcnstler.\n"}