{"metadata": [{"end": 50, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 97, "lang": "sv", "begin": 50}, {"end": 262, "lang": "sv", "begin": 97}, {"end": 417, "lang": "et", "begin": 262}, {"end": 540, "lang": "oc", "begin": 417}, {"end": 679, "lang": "oc", "begin": 540}, {"end": 761, "lang": "et", "begin": 679}], "text": "Viktor \u00e4r ih\u00e5gkommen i f\u00f6rsta hand f\u00f6r tv\u00e5 saker. Helgon i katolska kyrkan, med festdag 28 juli.\nViktors of\u00f6rsonlighet kritiserades av bland andra Irenaeus av Lyon, som ans\u00e5g att fr\u00e5gan inte borde leda till att biskoparna skulle uteslutas fr\u00e5n kyrkogemenskapen.\nTa tutvustas Efesose piiskopile Polykratesele oma ettepanekut ja saatis teistele kogudustele ringkirja, paludes probleemi arutada piirkondlikel sinoditel. Capit\u00e8t tanben d'organizar unei sin\u00f2dis e d'estendre la celebracion dei Pascas un dim\u00e8nge au sen dei gl\u00e8isas occidentalas. Son pontificat fogu\u00e8t lo premier marcat per lo volontat de l'evesque de Roma d'impausar sa direccion morala ais autrei gl\u00e8isas crestianas. Hiljem on Aafrika provintsi elanikest saanud paavstideks Miltiades ja Gelasius I.\n"}