{"metadata": [{"end": 140, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 272, "lang": "es", "begin": 140}, {"end": 469, "lang": "yi", "begin": 272}, {"end": 665, "lang": "es", "begin": 469}, {"end": 873, "lang": "es", "begin": 665}, {"end": 987, "lang": "yi", "begin": 873}, {"end": 1096, "lang": "gl", "begin": 987}], "text": "En 1938 dirixiu o ex\u00e9rcito sovi\u00e9tico mongol que derrotou \u00e1s tropas xaponesas mediante a utilizaci\u00f3n pioneira de columnas m\u00f3biles blindadas.\nComo resultado, Zh\u00fakov fue destituido del mando y enviado al distrito militar de Leningrado para organizar la defensa de la ciudad. \u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05e0\u05d0\u05db\u05d3\u05e2\u05dd \u05e7\u05d0\u05de\u05d0\u05e0\u05d3\u05d9\u05e8, \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd \u05e2\u05e8\u05e9\u05d8\u05df \u05d1\u05e2\u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e9\u05df \u05d0\u05e8\u05de\u05d9\u05d9, \u05d0\u05d5\u05df \u05e2\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d0\u05d8\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d8 \u05d1\u05e2\u05e8\u05dc\u05d9\u05df,\u05d3\u05d9 16\u05d8\u05e2 \u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05dc 1945, \u05d0\u05d9\u05df \u05d0 \u05e7\u05e8\u05d9\u05d2 \u05e7\u05e2\u05d2\u05df \u05e6\u05d9\u05d9\u05d8, \u05d0\u05d5\u05d9\u05e3 \u05d0\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05df \u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u05d0\u05d5\u05d5, \u05d5\u05d5\u05d0\u05e1 \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d0\u05e0\u05d2\u05e2\u05e4\u05d9\u05e8\u05d8 \u05d3\u05e2\u05dd \u05e2\u05e8\u05e9\u05d8\u05df \u05d0\u05d5\u05e7\u05e8\u05d0\u05d9\u05e0\u05d9\u05e9\u05df \u05d0\u05e8\u05de\u05d9\u05d9.\nSin embargo, Zh\u00fakov hab\u00eda retenido a dos brigadas de tanques que, en una maniobra osada y exitosa, orden\u00f3 avanzar alrededor de ambos flancos de la batalla, siguiendo la t\u00e1ctica de \"guerra m\u00f3vil\". En 1946 la popularidad de Zh\u00fakov entre las tropas del Ej\u00e9rcito Rojo gener\u00f3 las sospechas de Stalin, agravadas por la extrema cortes\u00eda con la cual se vinculaba con el general estadounidense Dwight Eisenhower. \u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05e2\u05df \u05d1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8 \u05e4\u05d0\u05e8 \u05d0 \u05e4\u05d5\u05e0\u05e7\u05d8\u05dc\u05d9\u05db\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05df \u05d3\u05d9\u05e1\u05e6\u05d9\u05e4\u05dc\u05d9\u05df, \u05e2\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d6\u05d9\u05d9\u05e2\u05e8 \u05d2\u05e2\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05df \u05e4\u05d5\u05df \u05de\u05d0\u05d3\u05e2\u05e8\u05e0\u05d9\u05e8\u05d8\u05e2 \u05e7\u05e8\u05d9\u05d2, \u05d2\u05e2\u05e4\u05d0\u05e0\u05e6\u05e2\u05e8\u05d8\u05e2 \u05d8\u05d0\u05e0\u05e7\u05df.\nFillo de labregos, ingresou na academia de oficiais de cabaler\u00eda por m\u00e9ritos propios ao non ser arist\u00f3crata. "}