{"metadata": [{"end": 15, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 85, "lang": "sv", "begin": 15}, {"end": 191, "lang": "sv", "begin": 85}, {"end": 398, "lang": "tr", "begin": 191}, {"end": 523, "lang": "tr", "begin": 398}, {"end": 664, "lang": "sv", "begin": 523}], "text": "Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\nDen hade en blandad befolkning, ungrare, serber, kroater och m\u00e4hrare. Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r n\u00e4mndes f\u00f6rsta g\u00e5ngen i ett dokument fr\u00e5n biskopen i Veszpr\u00e9m \u00e5r 1009, som \"Alba Civitas\".\nOsmanl\u0131lar\u0131n b\u00f6lgede etkisini kaybetmesi ile, Habsburg Hanedanl\u0131\u011f\u0131 konrol\u00fc ele ge\u00e7irdi ve hukuki toplant\u0131lar halen Pozsony (Pressburg, Bratislava)\u2019da yap\u0131l\u0131rken ba\u015fkenti Szekesfehervar\u2019dan Viyana\u2019ya ta\u015f\u0131d\u0131.\nDevrim ve ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda Szekesfehervar \u00f6nemini kaybetti ve genellikle tar\u0131m merkezli bir \u015fehir haline geldi. Osmanerna f\u00f6rst\u00f6rde st\u00f6rre delar av staden, demolerade katedralen och det kungliga palatset, och de plundrade kungarnas gravar i katedralen. "}