{"metadata": [{"end": 88, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 216, "lang": "el", "begin": 88}, {"end": 346, "lang": "fr", "begin": 216}, {"end": 647, "lang": "el", "begin": 346}, {"end": 725, "lang": "nn", "begin": 647}, {"end": 853, "lang": "el", "begin": 725}, {"end": 948, "lang": "fr", "begin": 853}], "text": "Han blei f\u00f8dd inn i ein ortodoks j\u00f8disk familie, og var n\u00e6rast sj\u00f8lvl\u00e6rd som komponist. \u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b8\u03b5\u03bc\u03b5\u03bb\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03b3\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2, \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03cd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a3\u03cd\u03b3\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b7 \u03ba\u03bb\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae. La question de la paternit\u00e9 de la dod\u00e9caphonie en tant que composition avec douze sons a longtemps \u00e9t\u00e9 le sujet d'\u00e2pres disputes. \u039f \u0386\u03c1\u03bd\u03bf\u03bb\u03bd\u03c4 \u03a3\u03ad\u03bd\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03ba (Arnold Sch\u00f6nberg, 13 \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1874 - 13 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 1951) \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2, \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03b7 \u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03ad\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03b5\u03be\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b9\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7, \u03b5\u03bd\u03ce \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03c7\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03b9\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2.\nDenne retninga er representert av komponistar som Alban Berg og Anton Webern.\n\u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b8\u03b5\u03bc\u03b5\u03bb\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03b3\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2, \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03cd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a3\u03cd\u03b3\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b7 \u03ba\u03bb\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae. C'est un admirateur inconditionnel de Wagner et de Brahms, de Mozart, de Beethoven et de Bach. "}