{"metadata": [{"end": 124, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 306, "lang": "vi", "begin": 124}, {"end": 469, "lang": "it", "begin": 306}, {"end": 617, "lang": "it", "begin": 469}, {"end": 841, "lang": "vi", "begin": 617}], "text": "Emirates Airlines v\u00e0 Qantas \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf m\u1ed1i quan t\u00e2m \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c phi\u00ean b\u1ea3n bi\u1ebfn th\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0a v\u00e0o v\u1eadn h\u00e0nh n\u0103m 2013 nh\u01b0 th\u1ebf. Chi\u1ebfc 747X, c\u1ea1nh tranh v\u1edbi Airbus A380, s\u1ebd n\u1edbi th\u00eam chi\u1ec1u d\u00e0i c\u1ee7a chi\u1ebfc 747-400 v\u00e0 c\u1ea3i ti\u1ebfn t\u1ea7m n\u0103ng b\u1eb1ng c\u00e1ch ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00e1nh b\u1eb1ng h\u1ed7n ch\u1ea5t composite \"si\u00eau t\u1edbi h\u1ea1n\" (\"supercritical\").\nIl 17 gennaio 2013 tutti i Boeing 787 Dreamliner vengono bloccati a terra fino a completa risoluzione dei problemi che hanno portato all'incidente del 15 gennaio.\nUn'altra caratteristica dell'aereo \u00e8 l'ala che, oltre a essere in fibra di carbonio, ha un elevato allungamento, per ridurre la resistenza indotta. T\u00ednh c\u00f3 th\u1ec3 thay th\u1ebf l\u1eabn nhau c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng c\u01a1 khi\u1ebfn cho 787 l\u00e0 m\u1ed9t t\u00e0i s\u1ea3n linh ho\u1ea1t h\u01a1n cho c\u00e1c h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng, cho ph\u00e9p c\u00e1c h\u00e3ng c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i d\u1ec5 d\u00e0ng t\u1eeb m\u1ed9t nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ed9ng c\u01a1 n\u00e0y sang nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ed9ng c\u01a1 kh\u00e1c n\u1ebfu c\u1ea7n. "}