{"metadata": [{"end": 219, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 302, "lang": "bg", "begin": 219}, {"end": 393, "lang": "bg", "begin": 302}, {"end": 547, "lang": "hu", "begin": 393}, {"end": 642, "lang": "bg", "begin": 547}, {"end": 698, "lang": "bg", "begin": 642}, {"end": 805, "lang": "es", "begin": 698}, {"end": 877, "lang": "hu", "begin": 805}, {"end": 933, "lang": "bg", "begin": 877}], "text": "La amnesia anter\u00f3grada se muestra en la pel\u00edcula \"Memento\", la amnesia disociativa se muestra en la serie de anime Elfen Lied y la amnesia lacunar es representada en la pel\u00edcula \"Eternal Sunshine of the Spotless Mind\".\n\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0441\u0430 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441 \u0443\u0432\u0440\u0435\u0434\u0435\u043d \u0445\u0438\u043f\u043e\u043a\u0430\u043c\u043f\u0443\u0441 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u0441\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u0435\u0442\u043e. V\u00e1rhat\u00f3an teljes a fel\u00e9p\u00fcl\u00e9s, de el\u0151fordulhat, hogy a hosszabb t\u00e1v\u00fa eml\u00e9kek nem t\u00e9rnek vissza egyes szem\u00e9lyekhez/helyzetekhez/szitu\u00e1ci\u00f3khoz kapcsol\u00f3d\u00f3an.\n\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u0442 \u0443\u0434\u0430\u0440, \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0437\u044a\u043a\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u0446\u0438. \u0418\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0430\u043c\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f \u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430. \nEn la pel\u00edcula Finding Nemo, el personaje Dory sufre fallo de memoria a corto plazo (Amnesia anter\u00f3grada).\nAz oszt\u00e1lyoz\u00e1s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gein t\u00fal is t\u00f6bb k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 amn\u00e9zia t\u00edpus ismert. \u0418\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0430\u043c\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f \u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430. \n"}