{"metadata": [{"end": 50, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 129, "lang": "nn", "begin": 50}, {"end": 185, "lang": "pl", "begin": 129}, {"end": 259, "lang": "pl", "begin": 185}, {"end": 440, "lang": "gl", "begin": 259}, {"end": 514, "lang": "pl", "begin": 440}, {"end": 544, "lang": "gl", "begin": 514}, {"end": 616, "lang": "pl", "begin": 544}], "text": "Destacan como monumentos a Catedral de Ourense (s.Han har kring 110\u00a0000 innbyggjarar, om lag 30 % av innbyggjarane i provinsen. \nLiczba ludno\u015bci miasta wynosi ok. 110 tys. mieszka\u0144c\u00f3w.\nOurense jest drugim co do wielko\u015bci skupiskiem gor\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 w Europie. Segundo datos do INE do 2006, o concello de Ourense conta con 107.057 habitantes situados polo centro urbano (99.791 hab.) e as 21 parroquias das que consta o concello (7.266 hab). Ourense jest drugim co do wielko\u015bci skupiskiem gor\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 w Europie. O gr\u00e1fico non \u00e9 proporcional:\nOurense (wym. , nieoficjalna nazwa w j\u0119zyku hiszpa\u0144skim: \"Orense\"; \u0142ac. "}