{"metadata": [{"end": 206, "lang": "fa", "begin": 0}, {"end": 335, "lang": "et", "begin": 206}, {"end": 417, "lang": "da", "begin": 335}, {"end": 599, "lang": "da", "begin": 417}, {"end": 756, "lang": "da", "begin": 599}, {"end": 922, "lang": "da", "begin": 756}, {"end": 984, "lang": "da", "begin": 922}, {"end": 1137, "lang": "fa", "begin": 984}, {"end": 1186, "lang": "et", "begin": 1137}], "text": "\u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0642\u0633\u0645\u062a \u0627\u0632 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u060c \u062f\u0631 \u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \"\u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u06cc \u062f\u0648\u0645\" \u06cc\u0627 \"\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u062f\u0648\u0645\" \u06af\u0641\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f\u060c \u0632\u06cc\u0631\u0627 \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u06cc \u0645\u0642\u062f\u0633 \u0631\u0648\u0645 \u0648 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0632 \u0642\u062f\u0631\u062a \u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0646\u0627\u0632\u06cc\u0647\u0627 (\u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0622\u0646 \u0631\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u0648\u0645 \u0645\u06cc\u200c\u06af\u0648\u06cc\u0646\u062f) \u062f\u0631 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0631\u062e \u062f\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.\nEuroopa poliitika osas arvas Caprivi, et Saksamaal ei ole v\u00f5imalik v\u00e4ltida s\u00f5da kahel rindel, mille eest oli hoiatanud Bismarck.\nArbejderfl\u00f8jen blev sv\u00e6kket af de s\u00e5kaldte fagforenings- og Centrumsstridigheder. Den F\u00f8rste Marokkokrise styrkede ikke blot samarbejdet mellem Frankrig og Storbritannien, men f\u00f8rte ogs\u00e5 til en britisk-russisk overenskomst om deres interesser i Middelhavsomr\u00e5det. I stedet for at vedtage regeringens forslag i rigsdagen overtog Centrum, SPD og de venstreliberale initiativet og \u00e6ndrede forfatningen p\u00e5 afg\u00f8rende punkter. Skellet mellem de to perioder er overgangen til statsinterventionisme (beskyttelsestold, socialforsikring og lovene rettet mod det Tyske socialistiske Arbejderparti. I praksis skete der efterh\u00e5nden en etablering af fraktioner. \n\u0634\u06a9\u0644\u200c\u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u06cc\u060c \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0633\u0647 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u06cc \u067e\u06cc\u200c\u062f\u0631\u067e\u06cc\u060c \u0628\u0631\u0627\u06cc \u067e\u0631\u0648\u0633 \u0635\u0648\u0631\u062a \u06af\u0631\u0641\u062a \u0648 \u0639\u0628\u0627\u0631\u062a \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f \u0627\u0632\u060c \u062c\u0646\u06af \u067e\u0631\u0648\u0633 \u0648 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9\u060c \u062c\u0646\u06af \u067e\u0631\u0648\u0633 \u0648 \u0627\u062a\u0631\u06cc\u0634 \u0648 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0647 \u062c\u0646\u06af \u067e\u0631\u0648\u0633 \u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647.\nKuningas Wilhelm I toetas valitsusjuhi tegevust. "}