{"metadata": [{"end": 50, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 147, "lang": "nn", "begin": 50}, {"end": 259, "lang": "sr", "begin": 147}, {"end": 340, "lang": "gl", "begin": 259}, {"end": 404, "lang": "nn", "begin": 340}], "text": "A procedencia do nome do x\u00e9nero \"Acer\" \u00e9 incerta. I S\u00f8r-Sverige finst \u00f2g \"Acer camp\u00e9stre\", naverl\u00f8nn, ein art som \u00f2g kan finnast forvilla i Noreg.\n\u041d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0458 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438, \u0433\u0440\u0431\u0443 \u0438 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430, \u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430.\nEn Galicia a madeira do pradairo bravo empreg\u00e1base para fabricar zocas e gaitas.\nNi artar stammar fr\u00e5 Nordamerika og nokre ganske f\u00e5 fr\u00e5 Europa. "}