{"metadata": [{"end": 171, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 286, "lang": "ca", "begin": 171}, {"end": 332, "lang": "kk", "begin": 286}, {"end": 436, "lang": "sr", "begin": 332}, {"end": 562, "lang": "ca", "begin": 436}, {"end": 738, "lang": "sr", "begin": 562}, {"end": 877, "lang": "kk", "begin": 738}, {"end": 1003, "lang": "ca", "begin": 877}], "text": "Amb la selecci\u00f3 espanyola tamb\u00e9 ha assolit la capitania, i \u00e9s el jugador amb m\u00e9s internacionalitats de la hist\u00f2ria, en haver superat els 126 partits d'Andoni Zubizarreta.\nEl 18 de juliol va debutar amb el Porto en un partit amist\u00f3s contra el Duisburg que els portuguesos guanyaren 0-2.\n\u0421\u043e\u043b \u0436\u044b\u043b\u044b \u0420\u0435\u0430\u043b \u04e9\u0437\u0456\u043d\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0430\u0442\u0430\u0493\u044b\u043d \u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0430\u0434\u044b.\n\u0414\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0458\u0435 \u0441\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u043e\u043c \u0434\u043e 20 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0458\u0438\u043e \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0447\u0435 \u0434\u043e 20 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nAnteriorment, va jugar m\u00e9s de 600 partits amb el Reial Madrid, cosa que en fa el sis\u00e8 jugador que m\u00e9s partits hi ha disputat. \u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442 1-0 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0438 \u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435, \u0430 \u0438\u0441\u0442\u0438\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0458\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0443 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0443, \u0441\u0430\u043c\u043e \u043e\u0432\u043e\u0433\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0430 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0436\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0458\u0435\u0440 \u0458\u0435 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d 90 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430 \u0431\u0438\u043b\u043e 0-0. \u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u0430\u043d\u0443 \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u0443 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u041a\u0430\u043a\u0430 \u04e9\u0437 \u0441\u043e\u049b\u049b\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d \u0436\u04af\u0437\u0435\u0433\u0435 \u0430\u0441\u044b\u0440\u0430 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0434\u044b, \u0431\u0456\u0440\u0430\u049b \u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u044f\u0441 \u0435\u043a\u0456 \u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438 \u0441\u043e\u049b\u049b\u044b\u0441\u044b\u043d \u0442\u043e\u0439\u0442\u0430\u0440\u044b\u043f, \u043e\u0439\u044b\u043d\u0493\u0430 \u0448\u044b\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0430\u0434\u044b. Anteriorment, va jugar m\u00e9s de 600 partits amb el Reial Madrid, cosa que en fa el sis\u00e8 jugador que m\u00e9s partits hi ha disputat. "}