{"metadata": [{"end": 154, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 233, "lang": "bg", "begin": 154}, {"end": 393, "lang": "ca", "begin": 233}, {"end": 472, "lang": "bg", "begin": 393}, {"end": 687, "lang": "gl", "begin": 472}, {"end": 843, "lang": "ca", "begin": 687}, {"end": 1007, "lang": "gl", "begin": 843}, {"end": 1079, "lang": "gl", "begin": 1007}, {"end": 1204, "lang": "gl", "begin": 1079}], "text": "Va ser seleccionat pel mateix John Malkovich, com a protagonista d'un llargmetratge entorn de la figura del l\u00edder del grup guerriller \"Sendero Luminoso\".\n\u041f\u043e-\u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0434\u0435\u043c \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0434\u0435\u043c \u0441\u044a\u0449\u043e \u0441\u0430 \u0430\u043a\u0442\u044c\u043e\u0440\u0438. T\u00e9 el nas trencat, degut a un atac inesperat d'un estrany en una discoteca, que despr\u00e9s de preguntar-li el seu nom, el va colpejar trencant-li l'ap\u00e8ndix nasal.\n\u041f\u043e-\u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0434\u0435\u043c \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0434\u0435\u043c \u0441\u044a\u0449\u043e \u0441\u0430 \u0430\u043a\u0442\u044c\u043e\u0440\u0438. No ano 2000 converteuse no primeiro actor espa\u00f1ol nominado a un Oscar polo seu papel en \"Antes que anochezca\" e en 2008 no primeiro en ga\u00f1alo na categor\u00eda de mellor actor secundario por \"Non \u00e9 un pa\u00eds para vellos\".\nLa nominaci\u00f3 al Goya com a millor actor principal per \"Jam\u00f3n, jam\u00f3n\" (1992), on actuava amb Pen\u00e9lope Cruz, va aconseguir donar-li la popularitat a Espanya.\nEn 2000 ga\u00f1a a Copa Volpi no Festival de Cine de Venecia, pola pel\u00edcula \"Antes que anochezca\" (\"Before Night Falls\"), que representa su consagraci\u00f3n internacional. Ga\u00f1ou o Fotogramas de Plata \u00f3 Mellor Actor en 1994 por \"Huevos de Oro\". Con 11 anos fixo un pequeno papel en \"El poderoso influjo de la luna\" de Antonio del Real que protagonizaba a s\u00faa nai Pilar.\n"}