{"metadata": [{"end": 113, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 267, "lang": "pl", "begin": 113}, {"end": 333, "lang": "ca", "begin": 267}, {"end": 482, "lang": "ca", "begin": 333}, {"end": 647, "lang": "sr", "begin": 482}], "text": "\u0420\u0430\u043a\u0430, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442 \u0438 \u043a\u0430\u043e \u0410\u0440 \u0420\u0430\u043a\u0430 ( - ar-Raqqa) \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0458 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0458\u0438 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0435. W latach 2010. miasto zosta\u0142o wybrane przez organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105 Pa\u0144stwo Islamskie na stolic\u0119 opanowanego przez nich terytorium o tej samej nazwie.\nLa decad\u00e8ncia del poder califal va afectar igualment a la ciutat.\nEl complex califal de la ciutat tenia 10 km\u00b2 i la fotografia a\u00e8ria revela les seves construccions en les que la resid\u00e8ncia del califa estava al mig. \u041e\u0434 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970\u0438\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0437\u0430\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u045a\u0443 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435 \u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0458\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0443\u0444\u0440\u0430\u0442\u0443, \u043f\u043e\u0459\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u045a\u0435 \u043d\u0430\u0444\u0442\u0435 \u0443 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0438\u043c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430. "}