{"metadata": [{"end": 91, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 199, "lang": "pt", "begin": 91}, {"end": 272, "lang": "pt", "begin": 199}, {"end": 327, "lang": "sv", "begin": 272}, {"end": 417, "lang": "sv", "begin": 327}], "text": "No foi rebatizada de Adrian\u00f3polis ou Hadrian\u00f3polis, em honra do imperador romano Adriano .\nNo per\u00edodo helen\u00edstico chamou-se Zef\u00edrio (Zephyrion), nome ainda usado em , que foi romanizado (Zephyrium). \u00c9 a capital da prov\u00edncia hom\u00f3nima e faz parte da Regi\u00e3o do Mediterr\u00e2neo. Centralorten hade 859\u00a0680 inv\u00e5nare vid samma tidpunkt.\nV\u00e4ster om staden ligger ruinerna av den grekisk-romerska hamnstaden Soloi (Pompeiopolis).\n"}