{"metadata": [{"end": 94, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 165, "lang": "nn", "begin": 94}, {"end": 183, "lang": "nn", "begin": 165}, {"end": 296, "lang": "pt", "begin": 183}, {"end": 379, "lang": "pt", "begin": 296}, {"end": 466, "lang": "sr", "begin": 379}, {"end": 517, "lang": "nn", "begin": 466}, {"end": 529, "lang": "sr", "begin": 517}], "text": "Ele se liga ao mar Tirreno pelo estreito de Messina e ao mar Adri\u00e1tico pelo canal de Otranto.\nI rekkef\u00f8lgje fr\u00e5 s\u00f8r til nord i vest, og s\u00e5 fr\u00e5 nord til s\u00f8r i aust: \nDet joniske havet\nNa Antiguidade, os colonos gregos passavam pelo mar J\u00f4nico a caminho da Magna Gr\u00e9cia (sul da pen\u00ednsula It\u00e1lica).\nDeu seu nome \u00e0s ilhas j\u00f4nicas, arquip\u00e9lago ao largo da Alb\u00e2nia do Sul e da Gr\u00e9cia. \u0423 \u0408\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u0440\u0443, \u0458\u0443\u0436\u043d\u043e \u043e\u0434 \u0413\u0440\u0447\u043a\u0435, \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u043d\u0430\u0458\u0432\u0435\u045b\u0430 \u0434\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043e\u0437\u0435\u043c\u0459\u0443 (4.900 -{m}-).\nHavet er eit av dei mest seismisk aktive i verda. \n\u0408\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e \u043c\u043e\u0440\u0435\n"}