{"metadata": [{"end": 138, "lang": "sl", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "sl", "begin": 138}, {"end": 281, "lang": "sl", "begin": 214}, {"end": 378, "lang": "el", "begin": 281}, {"end": 497, "lang": "sv", "begin": 378}, {"end": 564, "lang": "sl", "begin": 497}, {"end": 640, "lang": "sl", "begin": 564}, {"end": 750, "lang": "sl", "begin": 640}], "text": "\u017divi predvsem v iglastih gozdovih, ki se izmenjujejo z odprto pokrajino, redkeje v me\u0161anih, skoraj nikoli pa v povsem listnatih gozdovih. Samec je zgoraj modrosiv,spodaj oran\u017een,samica je zgoraj rjava spodaj bela.\nSkobec je majhna ujeda z dolgim repom in zaokro\u017eenimi perutnicami. \u03a4\u03bf \u039e\u03b5\u03c6\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b7 \u03b3\u03bd\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03ba\u03b9\u03bf\u03cd (\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 Accipiter), \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03bb\u03bb\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf. Den \u00e4ldsta k\u00e4nda sparvh\u00f6ken var en ringm\u00e4rkt individ som \u00e5terf\u00e5ngades i Danmark d\u00e5 den var 20 \u00e5r och 3 m\u00e5nader gammal. Skobec je majhna ujeda z dolgim repom in zaokro\u017eenimi perutnicami. Samec je zgoraj modrosiv,spodaj oran\u017een,samica je zgoraj rjava spodaj bela.\nHrani se predvsem z manj\u0161imi pticami do velikosti kosa ali jerebice, pa tudi z mi\u0161mi ter, redko, z netopirji. "}