{"metadata": [{"end": 53, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 92, "lang": "mr", "begin": 53}, {"end": 234, "lang": "nl", "begin": 92}, {"end": 306, "lang": "nl", "begin": 234}, {"end": 571, "lang": "nl", "begin": 306}, {"end": 664, "lang": "gl", "begin": 571}], "text": "Angela Merkel wees op de vrijheid van kunstuitingen. \u0967\u0969 \u090f\u092a\u094d\u0930\u093f\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b \u0930\u094b\u091c\u0940 \u0917\u094d\u0930\u093e\u0938\u091a\u0947 \u0928\u093f\u0927\u0928 \u091d\u093e\u0932\u0947.\nIn de jaren zestig werd hij lid van de Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD) van de sociaaldemocratische bondskanselier Willy Brandt.\nDeze laatste kunnen worden gerekend tot het po\u00ebtisch of absurd theater.\nHij noemde daarbij de staat Isra\u00ebl een gevaar voor de wereldvrede en beschuldigde de staat Isra\u00ebl ervan de \"uitroeiing van het Iraanse volk\" voor te bereiden door een preventieve - mogelijk nucleaire - aanvalsoorlog tegen de Iraanse uraniumverrijkingsinstallaties. No ano 2006 fixo saltar a pol\u00e9mica tralas s\u00faas declaraci\u00f3ns admitindo que ingresara nas SS. \n"}