{"metadata": [{"end": 17, "lang": "hr", "begin": 0}, {"end": 143, "lang": "sv", "begin": 17}, {"end": 241, "lang": "ru", "begin": 143}, {"end": 427, "lang": "sv", "begin": 241}, {"end": 547, "lang": "sv", "begin": 427}, {"end": 641, "lang": "hr", "begin": 547}, {"end": 814, "lang": "hr", "begin": 641}, {"end": 921, "lang": "hr", "begin": 814}], "text": "Nereida (mjesec)\nFram tills man 2002 och 2003 uppt\u00e4ckte fem nya m\u00e5nar kring Neptunus hade Nereid den st\u00f6rsta banradien bland de k\u00e4nda m\u00e5narna. \u041d\u0435\u0440\u0435\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 4,7\u00a0\u043c\u043b\u043d \u043a\u043c (\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u044b). Nereids osedvanliga omloppsbana g\u00f6r att man kan tro att m\u00e5nen m\u00f6jligtvis \u00e4r en sm\u00e5planet eller en rest fr\u00e5n Kuiperb\u00e4ltet varifr\u00e5n den en g\u00e5ng blev \"inf\u00e5ngad\" i kretslopp kring Neptunus. Den uppt\u00e4cktes 1 maj 1949 av Gerard Kuiper och \u00e4r uppkallad efter nereiderna, havsnymferna fr\u00e5n den grekiska mytologin. Ime je dobila po Nereidama, morskim nimfama iz gr\u010dke mitologije koje su pratile boga Neptuna. Nereida (tako\u0111er \"Neptun II\") je prirodni satelit planeta Neptun, iz grupe nepravilnih satelita, s oko 170\u00b125 kilometara u promjeru i orbitalnim periodom od 360.1362 dana. \nDrugi istra\u017eiva\u010di nisu bili uspje\u0161ni u detekciji periodi\u010dnih modulacija u Nereidinoj svjetlosnoj krivulji.\n"}