{"metadata": [{"end": 12, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 119, "lang": "es", "begin": 12}, {"end": 173, "lang": "bg", "begin": 119}, {"end": 561, "lang": "fr", "begin": 173}, {"end": 663, "lang": "fr", "begin": 561}, {"end": 765, "lang": "fr", "begin": 663}, {"end": 862, "lang": "es", "begin": 765}, {"end": 1017, "lang": "bg", "begin": 862}, {"end": 1089, "lang": "fr", "begin": 1017}], "text": "\u0418\u0437\u0433\u0440\u0435\u0432, \u0436\u043a. Dobrich Knoll en la isla Livingston en las islas Shetland del Sur, Ant\u00e1rtida, recibe su nombre de Dobrich. \u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041e\u0431\u0449\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0438 \u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430.\nCe nom lui fut donn\u00e9 en l'honneur de Fiodor Tolboukhine, un mar\u00e9chal sovi\u00e9tique de l'Arm\u00e9e rouge qui, pendant la Seconde Guerre mondiale, mena l'offensive du Troisi\u00e8me Front d'Ukraine contre la Wehrmacht de Bulgarie \u00e0 partir du ; le royaume de Bulgarie (qui avait rejoint l'Axe mais n'avait jusqu'alors pas \u00e9t\u00e9 en guerre contre l'URSS) capitula le et d\u00e9clara la guerre \u00e0 l'Allemagne le . Durant la p\u00e9riode communiste et jusqu'en septembre 1990, elle fut nomm\u00e9e Tolboukhine (en bulgare : ). Durant la p\u00e9riode communiste et jusqu'en septembre 1990, elle fut nomm\u00e9e Tolboukhine (en bulgare : ). El cambio de nombre fue formalizado por un decreto del knyaz (pr\u00edncipe) Alejandro I de Bulgaria.\n\u041d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442 \u0435 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u043c\u0435\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u0430 \u0437\u0438\u043c\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u0440\u0435\u0449\u043e\u0442\u043e, \u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0441\u0443\u0445\u043e \u0438 \u0441\u043b\u044a\u043d\u0447\u0435\u0432\u043e \u043b\u044f\u0442\u043e. La ville, comme l'oblast, compte une population turque non n\u00e9gligeable.\n"}