{"metadata": [{"end": 49, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 98, "lang": "te", "begin": 49}, {"end": 163, "lang": "nl", "begin": 98}, {"end": 316, "lang": "vi", "begin": 163}, {"end": 381, "lang": "nl", "begin": 316}], "text": "N\u0103m 19 tu\u1ed5i, \u00f4ng l\u1eadp gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t con g\u00e1i. \u0c09\u0c24\u0c4d\u0c24\u0c30\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c26\u0c47\u0c36\u0c4d \u0c32\u0c4b\u0c28\u0c3f \u0c2a\u0c3e\u0c17\u0c2a\u0c41\u0c30\u0c3f \u0c32\u0c4b \u0c28\u0c3f\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c23\u0c02 \u0c2a\u0c4a\u0c02\u0c26\u0c3e\u0c21\u0c41.\nHistorici nemen aan dat hij waarschijnlijk in de 6e of 5e eeuw v.T\u1edbi n\u0103m 42 tu\u1ed5i, Vardhamana, th\u00e0nh t\u1ef1u to\u00e0n tri \u2014 thu\u1eadt ng\u1eef Jaina gi\u00e1o d\u00f9ng \u0111\u1ec3 g\u1ecdi s\u1ef1 th\u1ee9c ng\u1ed9, gi\u00e1c ng\u1ed9, v\u00ec th\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u1ed9t Jina: ng\u01b0\u1eddi chinh ph\u1ee5c. Historici nemen aan dat hij waarschijnlijk in de 6e of 5e eeuw v."}