{"metadata": [{"end": 52, "lang": "sh", "begin": 0}, {"end": 120, "lang": "fa", "begin": 52}, {"end": 188, "lang": "fa", "begin": 120}, {"end": 271, "lang": "hr", "begin": 188}, {"end": 364, "lang": "sh", "begin": 271}, {"end": 415, "lang": "fa", "begin": 364}, {"end": 578, "lang": "sh", "begin": 415}, {"end": 710, "lang": "hr", "begin": 578}], "text": "\"Jer smrt na\u0111o\u0161e sami zbog svojega drskoga grijeha\"\n\u0627\u0648 \u067e\u0633\u0631 \u062a\u06cc\u062a\u0627\u0646 \u0647\u06cc\u067e\u0631\u06cc\u0648\u0646 \u0648 \u062a\u0626\u0627\u060c \u0628\u0631\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0644\u0646\u0647 (\u0645\u0627\u0647) \u0648 \u0627\u0626\u0648\u0633 (\u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647\u200c\u062f\u0645) \u0628\u0648\u062f. \u0627\u0648 \u067e\u0633\u0631 \u062a\u06cc\u062a\u0627\u0646 \u0647\u06cc\u067e\u0631\u06cc\u0648\u0646 \u0648 \u062a\u0626\u0627\u060c \u0628\u0631\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0644\u0646\u0647 (\u0645\u0627\u0647) \u0648 \u0627\u0626\u0648\u0633 (\u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647\u200c\u062f\u0645) \u0628\u0648\u062f. Da bi se ispri\u010dao na zaboravnosti, darovao mu je otok Rod koji se pojavio na moru. Grci nisu povezivali Apolona s vo\u017enjom u sun\u010danoj ko\u010diji - to je bila praksa rimskih pisaca.\n\"\u0647\u0644\u06cc\u0648\u0633\" \u0642\u0627\u0628\u0644 \u0642\u06cc\u0627\u0633 \u0628\u0627 \u0633\u0648\u0644 \u062f\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0637\u06cc\u0631 \u0631\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a.\nHelios je prikazivan kao lijep mladi\u0107 okrunjen sjajnom Sun\u010devom aureolom, a \u010desto je prikazivan i kako vozi svoju ko\u010diju koju vuku krilati konji te krstari nebom. Kad bi zavr\u0161io, njegova bi mu sestra Selena otpjevala uspavanku, a potom bi zaspao u svojoj krilatoj zlatnoj barci, Hefestovu daru.\n"}