{"metadata": [{"end": 39, "lang": "ko", "begin": 0}, {"end": 122, "lang": "lv", "begin": 39}, {"end": 166, "lang": "ko", "begin": 122}, {"end": 201, "lang": "et", "begin": 166}, {"end": 256, "lang": "lv", "begin": 201}, {"end": 302, "lang": "et", "begin": 256}, {"end": 357, "lang": "lv", "begin": 302}, {"end": 483, "lang": "ko", "begin": 357}, {"end": 638, "lang": "et", "begin": 483}], "text": "\uae30\ub3c5\uad50 \uc5ed\uc0ac\uc0c1 \ub85c\ub9c8 \uc81c\uad6d\uc758 \uc544\ud504\ub9ac\uce74 \uc18d\uc8fc\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub09c \ucd5c\ucd08\uc758 \uad50\ud669\uc774\ub2e4. Gan kato\u013ciem, gan pareiztic\u012bgajiem p\u0101vesta Viktora I piemi\u0146as diena ir 28. j\u016blijs.\n\uadf8\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \uacf3\uc740 \ub819\ud2f0\uc2a4 \ub9c8\uadf8\ub098(\ub610\ub294 \ud2b8\ub9ac\ud3f4\ub9ac\ud0c0\ub2c8\uc544)\uc77c \uac83\uc73c\ub85c \ucd94\uc815\ub418\uace0 \uc788\ub2e4. Selles nimekirjas oli ka Calixtus. \u0160aj\u0101 amat\u0101 vi\u0146\u0161 bija aptuveni no 189. l\u012bdz 199. gadam. Talle on omistatud ka t\u00e4ringum\u00e4ngu taunimine.\n\u0160aj\u0101 amat\u0101 vi\u0146\u0161 bija aptuveni no 189. l\u012bdz 199. gadam. \uc18c\uc544\uc2dc\uc544 \uad50\ud68c\uc5d0\uc11c\ub294 \uc720\ub300\uc778\uc758 \uacfc\uc6d4\uc808 \uc804\ub0a0\uc778 \uc720\ub300\uc778 \ub2ec\ub825 \ub2c8\uc0b0 \ub2ec(3\uc6d4) \uc81c14\uc77c\uc744 (\uc8fc\uc911\uc758 \ubb34\uc2a8 \uc694\uc77c\uc774\ub4e0 \uc0c1\uad00\uc5c6\uc774) \uc608\uc218 \ubd80\ud65c \ub300\ucd95\uc77c\ub85c \uae30\ub150\ud558\uc600\ub294\ub370, \uadf8 \uc774\uc720\ub294 \uc608\uc218\uc758 \uc2ed\uc790\uac00\ud615\uc774 \uacfc\uc6d4\uc808 \ucd95\uc81c \uc804\uc758 \uae08\uc694\uc77c\uc5d0 \uc77c\uc5b4\ub0ac\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4. Ta tutvustas Efesose piiskopile Polykratesele oma ettepanekut ja saatis teistele kogudustele ringkirja, paludes probleemi arutada piirkondlikel sinoditel. "}