{"metadata": [{"end": 172, "lang": "an", "begin": 0}, {"end": 285, "lang": "it", "begin": 172}, {"end": 522, "lang": "ar", "begin": 285}, {"end": 552, "lang": "it", "begin": 522}, {"end": 770, "lang": "an", "begin": 552}, {"end": 848, "lang": "ar", "begin": 770}, {"end": 973, "lang": "it", "begin": 848}, {"end": 1044, "lang": "it", "begin": 973}], "text": "Antonio Banderas (nombre artistico de Jos\u00e9 Antonio Dom\u00ednguez Banderas, ye un actor y director cinematografico andaluz, naixito o 10 d'agosto de 1960 en a ciudat de Malaga. Antonio Nasce a Malaga, in Andalusia, il 10 agosto 1960, figlio di un commissario di polizia e di un'insegnante. \u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u063a\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0646\u062f\u064a\u0631\u0627\u0633 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633\u060c 1960)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0646\u062f\u064a\u0631\u0627\u0633\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0628\u064a\u062f\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062f\u0648\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u062b\u0645 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f.\nDa doppiatore \u00e8 sostituito da\nAntonio Banderas prencipi\u00f3 a suya carrera cinematografica en zaguer\u00edas d'os anyos 1970, encara que dende os anyos 1990 treballa nom\u00e1s que en o cine estatounitense, habendo recibito quantos premios por o suyo treballo.\n\u0648\u0636\u0639 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0646\u062f\u064a\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0648\u0642\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u064a\u063a.\nNello stesso anno torna a vestire i panni del Mariachi, nel film \"C'era una volta in Messico\", del regista Robert Rodriguez. Hollywood si accorge di lui e quindi si trasferisce negli Stati Uniti. "}