{"metadata": [{"end": 183, "lang": "li", "begin": 0}, {"end": 396, "lang": "li", "begin": 183}, {"end": 450, "lang": "li", "begin": 396}, {"end": 482, "lang": "is", "begin": 450}, {"end": 546, "lang": "is", "begin": 482}, {"end": 614, "lang": "li", "begin": 546}, {"end": 651, "lang": "ja", "begin": 614}, {"end": 729, "lang": "ja", "begin": 651}], "text": "Tr\u00f3dsdet de metser van doe van stein wore en eigentlik neet mi\u00e8r es splintjere mit 'ne sjerpe randj, is 't in princiep ummer 'tzelfdje gebleve: 'n wig die 'n obj\u00e8k in twi\u00e8je splietj. Inne gesjiechte vanne miens speeltj 't mets 'n wichtige rol; hiemit wore miense in staot zich taenge de gr\u00f3tter roufdere te besjurme en woorte v\u00e4\u00f6l bewirkinge van huuj, deerkarkasse en houtere veurwirpe meugelik. E mets is e sjerp st\u00f6k gereidsjap veur mit te snieje. Ysti hlutinn er svo \"oddurinn\". S\u00e1 endi hn\u00edfsbla\u00f0sins sem gengur upp \u00ed skafti\u00f0 nefnist \"tangi\". Dit woort gerealiseerdj door h\u00e4\u00f6r zoea-geneumdje levalloistechniek.\n\u5927\u67c4\u3067\u632f\u308a\u4e0b\u308d\u3059\u3053\u3068\u306b\u5411\u304d\u3001\u307e\u305f\u5358\u7d14\u306a\u69cb\u9020\u3068\u58ca\u308c\u306b\u304f\u3044\u9811\u5065\u306a\u4f5c\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\n\u306a\u304a\u3001\u6c34\u4e2d\u3067\u7269\u3092\u5207\u308b\u5834\u5408\u306f\u3001\u7a7a\u6c17\u4e2d\u3067\u7269\u3092\u5207\u308b\u3088\u308a\u3082\u6469\u64e6\u304c\u5c11\u306a\u304f\u3066\u3001\u5203\u5148\u304c\u6ed1\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u305f\u3081\u3001\u308f\u3056\u3068\u76ee\u306e\u8352\u3044\u7825\u77f3\u3067\u7814\u3044\u3067\u3001\u5203\u5148\u3092\u7d30\u304b\u3044\u92f8\u5203\u306e\u3088\u3046\u306b\u52a0\u5de5\u3059\u308b\u3002\n"}