{"metadata": [{"end": 125, "lang": "da", "begin": 0}, {"end": 178, "lang": "da", "begin": 125}, {"end": 413, "lang": "da", "begin": 178}, {"end": 529, "lang": "ur", "begin": 413}, {"end": 615, "lang": "da", "begin": 529}], "text": "Forbundspr\u00e6sidenten i Tyskland er ikke en decideret politisk figur, men har som oftest en tilknytning til et politisk parti. I \u00e5rene 1981-84 var han overborgmester i Vestberlin.\nRichard von Weizs\u00e4cker (f\u00f8dt 15. april 1920 i Stuttgart, d\u00f8d 31. januar 2015 i Berlin) var pr\u00e6sident i Forbundsrepublikken Tyskland fra 1984-94, hvilket vil sige, at han var pr\u00e6sident b\u00e5de i Vesttyskland og i det genforenede Tyskland. \u0627\u0646\u06c1\u0648\u06ba \u0646\u06d2 \u0627\u067e\u0646\u0627 \u067e\u06c1\u0644\u0627 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u06a9\u0627 \u0627\u0645\u062a\u062d\u0627\u0646 1950 \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u0648\u0631 \u062f\u0648\u0633\u0631\u0627 1953 \u0645\u06cc\u06ba \u062f\u06cc\u0627 \u0627\u0648\u0631 1955 \u0688\u0627\u06a9\u0679\u0631\u06cc\u0679 (\u0688\u0627\u06a9\u0679\u0631 \u062c\u06cc\u0648\u0631\u0633) \u06a9\u0627 \u0631\u062a\u0628\u06c1 \u062d\u0627\u0635\u0644 \u06a9\u06cc\u0627\u06d4 Richard von Weizs\u00e4cker h\u00f8rte oprindeligt til hos de konservative i Vesttyskland, dvs. "}