{"metadata": [{"end": 32, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 69, "lang": "ba", "begin": 32}, {"end": 125, "lang": "de", "begin": 69}, {"end": 344, "lang": "de", "begin": 125}, {"end": 434, "lang": "de", "begin": 344}], "text": "Je ta\u017en\u00fd se zimovi\u0161ti v Africe. \u042b\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0438\u04a3 \u0448\u04d9\u043f \u043e\u0441\u04a1\u0430\u043d \u04a1\u043e\u0448.\nDer Gesamtbestand des Baumfalken wird zu Beginn des 21. Der Baumfalke ist fast \u00fcber das gesamte Europa (Britische Inseln: nur S\u00fcdengland, Skandinavien: nur S\u00fcden und Ostseeraum), gro\u00dfe Teile Nord- und Zentralasiens, Nordchinas bis Kamtschatka, Sachalin und Japan verbreitet.\nBesonders in Gew\u00e4sser- und Moorlandschaften sind Libellen eine bedeutende Nahrungsquelle. "}