{"metadata": [{"end": 78, "lang": "cy", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "fi", "begin": 78}, {"end": 324, "lang": "sh", "begin": 136}, {"end": 402, "lang": "cy", "begin": 324}, {"end": 449, "lang": "sh", "begin": 402}], "text": "Mae'n famal sy'n byw yn y m\u00f4r ac ar adegau mae i'w ganfod ger arfordir Cymru. Valkoisen v\u00e4rins\u00e4 se saa viimeist\u00e4\u00e4n noin kuusivuotiaana.\nPretpostavlja se, da se kod beluga tijekom evolucije bijela boja razvila kao za\u0161tita od napada bijelih medvjeda, jer se beluge obi\u010dno zadr\u017eavaju na rubu leda na kojem su \u010desto i medvjedi.\nMae'n famal sy'n byw yn y m\u00f4r ac ar adegau mae i'w ganfod ger arfordir Cymru. Sa staro\u0161\u0107u, beluge mijenjaju i spektar hrane. "}