{"metadata": [{"end": 217, "lang": "is", "begin": 0}, {"end": 393, "lang": "hy", "begin": 217}, {"end": 465, "lang": "hy", "begin": 393}, {"end": 593, "lang": "lt", "begin": 465}, {"end": 695, "lang": "is", "begin": 593}, {"end": 799, "lang": "is", "begin": 695}], "text": "Colin Chapman, li\u00f0sstj\u00f3ri Lotus li\u00f0sins haf\u00f0i \u00fer\u00fdst \u00e1 yfirv\u00f6ld innan Form\u00falu eitt heimsins a\u00f0 slaka \u00e1 b\u00f6nnum vi\u00f0 augl\u00fdsingum og styrkjum til li\u00f0ana, ef svo yr\u00f0i gert yr\u00f0i \u00fer\u00f3unnar- og h\u00f6nnunnarfj\u00e1rmagn li\u00f0anna meira. \u0545\u0578\u0582\u0580\u0561\u0584\u0561\u0576\u0579\u0575\u0578\u0582\u0580 \u0533\u0580\u0561\u0576-\u057a\u0580\u056b\u0578\u0582\u0574 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 8 \u057f\u0565\u0572\u0565\u0580\u0568 \u0566\u0562\u0561\u0572\u0565\u0581\u0580\u0561\u056e \u0574\u0580\u0581\u0561\u0580\u0577\u0561\u057e\u0578\u0580\u0564\u0576\u0565\u0580\u0568 \u057d\u057f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580 (2002-\u056b\u0581 \u0570\u0565\u057f\u0587\u0575\u0561\u056c \u056f\u0561\u0580\u0563\u0578\u057e) 1 \u057f\u0565\u0572 - 10 \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580, 2 \u057f\u0565\u0572 - 8 \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580, 3 \u057f\u0565\u0572 - 6 \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0587 \u0561\u0575\u056c\u0576\u0589\n\u0556\u0578\u0580\u0574\u0578\u0582\u056c\u0561 1-\u0578\u0582\u0574 \u057a\u0561\u0575\u0584\u0561\u0580\u0568 \u0563\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u056b\u0576\u0579\u057a\u0565\u057d \u057a\u056b\u056c\u0578\u057f\u0576\u0565\u0580\u056b, \u0561\u0575\u0576\u057a\u0565\u057d \u0567\u056c \u0569\u056b\u0574\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0587\u0589 Tai n\u0117ra automobilinis terminas (\u017er. bolidas) ir daugumoje pasaulio kalb\u0173 jis n\u0117ra vartojamas Formul\u0117s 1 automobiliams vadinti.\nUngur l\u00f6gma\u00f0ur a\u00f0 nafni Luca di Montezemolo var fenginn til a\u00f0 taka vi\u00f0 stj\u00f3rn Ferrari verksmi\u00f0janna. Li\u00f0sf\u00e9lagar kappana voru heldur ekki langt undan og skiptust fj\u00f3rmenningarnir \u00e1 a\u00f0 lei\u00f0a kappaksturinn. "}