{"metadata": [{"end": 107, "lang": "ar", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "cs", "begin": 107}, {"end": 311, "lang": "ar", "begin": 214}, {"end": 370, "lang": "ar", "begin": 311}, {"end": 595, "lang": "ar", "begin": 370}, {"end": 717, "lang": "cs", "begin": 595}, {"end": 867, "lang": "cs", "begin": 717}, {"end": 967, "lang": "cs", "begin": 867}], "text": "\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 772 \u0647\u0640 \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0648\u0631 \u0628\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629\u060c \u0633\u0645\u064a\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0641\u0642\u0629. 15.11.2015 za\u00fato\u010dila Francie na st\u0159edisko IS bombov\u00fdmi n\u00e1lety, jako reakce na sebevra\u017eedn\u00e9 \u00fatoky v Pa\u0159\u00ed\u017ei. \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u062a \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0634 \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062a\u0627\u0646\u064a (858-929). \u0623\u0646\u0634\u0626\u062a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0645 244 \u0623\u0648 242 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0648\u0633\u0645\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633\u060c \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0644\u0648\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u060c \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 (\u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0651\u0647 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629). V roce 2014 p\u0159e\u0161la pod kontrolu islamistick\u00e9 organizace Isl\u00e1msk\u00fd st\u00e1t, kter\u00e1 z n\u00ed u\u010dinila hlavn\u00ed m\u011bsto sv\u00e9ho \u201echal\u00edf\u00e1tu\u201c.\nV dob\u011b Byzantsk\u00e9 \u0159\u00ed\u0161e se m\u011bstu kr\u00e1tce \u0159\u00edkalo \"Leontupolis\" podle c\u00edsa\u0159e Leona I. (vl\u00e1dl v letech 475 a\u017e 474), ale pak se mu vr\u00e1tilo jm\u00e9no Kallinikos. V roce 2013 se stala Rakka prvn\u00edm velk\u00fdm m\u011bstem, kter\u00e9 dobyli rebelov\u00e9 b\u011bhem syrsk\u00e9 ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lky. "}