{"metadata": [{"end": 58, "lang": "kk", "begin": 0}, {"end": 120, "lang": "nn", "begin": 58}, {"end": 238, "lang": "br", "begin": 120}, {"end": 351, "lang": "nn", "begin": 238}, {"end": 533, "lang": "nn", "begin": 351}, {"end": 551, "lang": "kk", "begin": 533}, {"end": 622, "lang": "kk", "begin": 551}], "text": "\u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 3 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433, 42 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0436\u04d9\u043d\u0435 261 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043d\u044b \u049b\u043e\u0441\u0430\u0434\u044b.\nDet vart danna fr\u00e5 delar av den tidlegare provinsen Bretagne.\nE su-kreiz ar vro ema\u00f1, a-hed ar Meurvor Atlantel, Gwened eo ar pennlec'h anezha\u00f1, hag ar 56 an niverenn roet dezha\u00f1.\nMorbihan er eit av dei 83 opphavlege departementa som vart oppretta 4. mars 1790 under den franske revolusjonen. Departementet er i dag ein del av regionen Bretagne og grensar til departementa Finist\u00e8re, C\u00f4te-d'Armor, Ille-et-Vilaine og Loire-Atlantique, i tillegg til Atlanterhavet i s\u00f8rvest. \n\u041c\u043e\u0440\u0431\u0438\u0430\u043d\u00a0\u2014 1790 \u0436. \u04b0\u043b\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0442\u04e9\u04a3\u043a\u0435\u0440\u0456\u0441\u0456 \u043a\u0435\u0437\u0456\u043d\u0434\u0435 \u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b 83 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0456\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456. "}