{"metadata": [{"end": 95, "lang": "eo", "begin": 0}, {"end": 151, "lang": "eo", "begin": 95}, {"end": 292, "lang": "it", "begin": 151}, {"end": 348, "lang": "it", "begin": 292}, {"end": 441, "lang": "bg", "begin": 348}, {"end": 563, "lang": "it", "begin": 441}, {"end": 672, "lang": "bg", "begin": 563}], "text": "En nordoriento kaj oriento la kantono limas al Kantono Berno, en sudoriento al Kantono Valezo. \u011cia administra centro estas la urbo La\u016dzano (Lausanne). Nel 1797 l'avvocato e patriota Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe cerc\u00f2 di convincere il generale Bonaparte a suscitare una rivoluzione in Svizzera. Questi furono sconfitti dalle truppe di Cesare nel 58 a.\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d \u043d\u0435 \u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437 1798 \u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0449\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0441 \u0435\u043d\u0442\u0443\u0441\u0438\u0430\u0437\u044a\u043c. Ci sono importanti ghiacciai su queste montagne, che ospitano rinomate stazioni sciistiche, come Les Diablerets e Leysin. \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 1803 \u0441\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d.\n"}