{"metadata": [{"end": 47, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 76, "lang": "hy", "begin": 47}, {"end": 216, "lang": "nn", "begin": 76}, {"end": 258, "lang": "nn", "begin": 216}, {"end": 328, "lang": "nn", "begin": 258}, {"end": 341, "lang": "lv", "begin": 328}, {"end": 420, "lang": "lv", "begin": 341}, {"end": 433, "lang": "lv", "begin": 420}, {"end": 464, "lang": "nn", "begin": 433}], "text": "Jonijs esot bijis Il\u012brijas kara\u013ca Adrija d\u0113ls. \u053d\u0578\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u0574\u056b\u0576\u0579\u0587 5121 \u0574\u0565\u057f\u0580\u0589 Det g\u00e5r ferjeruter mellom P\u00e1tra i Hellas og Brindisi og Ancona i Italia i den nordlege delen av havet, i tillegg til skipsfart til Pireus. \nDesse \u00f8yane vert kalla Dei joniske \u00f8yane. Men under slaget gjorde helten ein feil og drap sonen til Dyrrhachus. Jonijas j\u016bra\nMiru\u0161o valdnieka d\u0113lu apbed\u012bja j\u016br\u0101, kuru kop\u0161 t\u0101 laika sauc par Jonijas j\u016bru.\nJonijas j\u016bra\nI rekkef\u00f8lgje fr\u00e5 nord til s\u00f8r\n"}