{"metadata": [{"end": 212, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 375, "lang": "pl", "begin": 212}, {"end": 538, "lang": "pl", "begin": 375}, {"end": 577, "lang": "az", "begin": 538}, {"end": 656, "lang": "be", "begin": 577}, {"end": 718, "lang": "pl", "begin": 656}, {"end": 802, "lang": "pl", "begin": 718}, {"end": 831, "lang": "be", "begin": 802}], "text": "Niezwyk\u0142o\u015b\u0107 orbity Nereidy nasuwa podejrzenie, \u017ce mo\u017ce ona by\u0107 przechwycon\u0105 planetoid\u0105 lub obiektem pasa Kuipera albo, jej orbita zosta\u0142a zak\u0142\u00f3cona w czasie przechwycenia najwi\u0119kszego ksi\u0119\u017cyca Neptuna \u2013 Trytona.\nOdleg\u0142o\u015b\u0107 Nereidy od Neptuna wynosi \u015brednio oko\u0142o 5,5 miliona km, jednak ze wzgl\u0119du na bardzo du\u017c\u0105 ekscentryczno\u015b\u0107 zmienia si\u0119 od 1,37 do 9,65 miliona kilometr\u00f3w. Odleg\u0142o\u015b\u0107 Nereidy od Neptuna wynosi \u015brednio oko\u0142o 5,5 miliona km, jednak ze wzgl\u0119du na bardzo du\u017c\u0105 ekscentryczno\u015b\u0107 zmienia si\u0119 od 1,37 do 9,65 miliona kilometr\u00f3w. O y\u00fcks\u0259k ekssentrikli orbit\u0259 malikdir. \u041d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044f\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0430\u0434\u043b\u0435\u0433\u043b\u0430\u0441\u0446\u0456 \u0430\u0442\u0440\u044b\u043c\u0430\u0446\u044c \u043f\u0430\u0434\u0440\u0430\u0431\u044f\u0437\u043d\u044b\u044f \u0437\u0434\u044b\u043c\u043a\u0456 \u041d\u0435\u0440\u044d\u0456\u0434\u044b \u043d\u0435 \u0430\u0442\u0440\u044b\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f. Nazwa pochodzi od nereid, nimf morskich w mitologii greckiej.\nNereida (Neptun II) \u2013 dziewi\u0105ty pod wzgl\u0119dem odleg\u0142o\u015bci od planety ksi\u0119\u017cyc Neptuna. \u041d\u0435\u0440\u044d\u0456\u0434\u0430, \u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u043e\u0436\u043d\u0456\u043a \u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d\u0430\n"}