{"metadata": [{"end": 66, "lang": "bn", "begin": 0}, {"end": 250, "lang": "nn", "begin": 66}, {"end": 343, "lang": "nn", "begin": 250}, {"end": 421, "lang": "pl", "begin": 343}, {"end": 559, "lang": "pl", "begin": 421}, {"end": 627, "lang": "pl", "begin": 559}, {"end": 674, "lang": "bn", "begin": 627}, {"end": 767, "lang": "bn", "begin": 674}, {"end": 823, "lang": "pl", "begin": 767}], "text": "\u098f\u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09c7\u09b2\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u098f\u0995\u09cd\u09b8 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf\u09b0 \u0985\u09aa\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u0998\u099f\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8\u0964 Fr\u00e5 1912 til 1914 var han professor i Z\u00fcrich, fr\u00e5 1914 til 1919 i Frankfurt am Main og fr\u00e5 1919 til 1943 professor i Berlin og direkt\u00f8r ved Kaiser Wilhelm-instituttet i Berlin-Dahlem. Laue er s\u00e6rleg kjend for oppdaginga av interferensen til r\u00f8ntgenstr\u00e5lane i 1912 saman med W. W tym czasie napisa\u0142 prac\u0119 na temat absorpcji promieniowania rentgenowskiego.\nFryderyka Wilhelma, obecnie III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce) i w Berlinie, a nast\u0119pnie do protestanckiego gimnazjum w Strasburgu, gdzie prof. Ucz\u0119szcza\u0142 do szk\u00f3\u0142 w Poznaniu (1887-1891, Kr\u00f3lewskie Gimnazjum im. \u09a4\u09be\u09b0 \u098f\u0987 \u0997\u09ac\u09c7\u09b7\u09a3\u09be \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\u0987 \u09a8\u09cb\u09ac\u09c7\u09b2 \u09aa\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u0964\n\u09e7\u09ef\u09e7\u09ef \u09b8\u09be\u09b2 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09af\u09bc\u09c7 \u09a4\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8 \u0985\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09bf\u09a4 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8\u0964 Max von Laue o\u017ceni\u0142 si\u0119 w roku 1910 z Magdalen\u0105 Degen. \n"}