{"metadata": [{"end": 248, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 408, "lang": "es", "begin": 248}, {"end": 489, "lang": "es", "begin": 408}, {"end": 547, "lang": "ku", "begin": 489}, {"end": 605, "lang": "ku", "begin": 547}, {"end": 736, "lang": "es", "begin": 605}, {"end": 794, "lang": "hu", "begin": 736}, {"end": 954, "lang": "es", "begin": 794}, {"end": 1048, "lang": "ku", "begin": 954}], "text": "1937-ben, am\u00edg m\u00e1sok a csillagk\u00f6zi teret v\u00e1kuumnak gondolt\u00e1k, \u00e9s \u00fagy v\u00e9lt\u00e9k, hogy abban elektromos \u00e1ram nem folyhat, addig \u0151 azzal \u00e9rvelt, hogy a vil\u00e1g\u0171rt plazma t\u00f6lti ki, ami vezeti az elektromos \u00e1ramot, \u00e9s a galaxisoknak is lehet m\u00e1gneses ter\u00fck.\nFue catedr\u00e1tico de electr\u00f3nica y plasma f\u00edsico en la Universidad de Estocolmo, adem\u00e1s de miembro de la Academia de Ciencias y del Consejo Cient\u00edfico de Suecia. Luego se traslad\u00f3 a los Estados Unidos, y altern\u00f3 su tiempo entre Suecia Y EEUU.\nSala 1935'\u00ea mar\u00ee dibe (dizewice), p\u00eanc zarok\u00ean wan dibin.\nSala 1935'\u00ea mar\u00ee dibe (dizewice), p\u00eanc zarok\u00ean wan dibin.\nPor desavenencias con su gobierno se desplaz\u00f3 en 1969 a la Universidad California San Diego donde trabaj\u00f3 como profesor visitante.\n1943-ban kidolgozta a napfoltok \u00e9s a napciklus elm\u00e9let\u00e9t.\nFue catedr\u00e1tico de electr\u00f3nica y plasma f\u00edsico en la Universidad de Estocolmo, adem\u00e1s de miembro de la Academia de Ciencias y del Consejo Cient\u00edfico de Suecia. Ji sala 1926'\u00ea ve Alfv\u00e9n perwerdeya f\u00eez\u00eek \u00fb felsefey\u00ea dib\u00eene, 1934'\u00ea payeya doktoriy\u00ea digire. "}