{"metadata": [{"end": 127, "lang": "be", "begin": 0}, {"end": 162, "lang": "ar", "begin": 127}, {"end": 177, "lang": "be", "begin": 162}, {"end": 429, "lang": "pl", "begin": 177}, {"end": 583, "lang": "pl", "begin": 429}], "text": "\u0423 1671 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435 \u045e \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0430\u0435\u0445\u0430\u045e \u0437 \u0414\u043e\u043b\u044f \u045e\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0442\u044d\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448-\u041a\u0430\u043d\u0442\u044d, \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u044f\u0448\u0447\u044d \u045e XV \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0456 \u044f\u043a \u00ab\u0443\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0442\u044d\u0442 \u0414\u0437\u0432\u044e\u0445 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u044b\u0439\u00bb.\n\u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0628\u0633 \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634 \u0643\u0648\u0646\u062a\u0647. \u042e\u043b\u0456\u0435\u043c \u0426\u044d\u0437\u0430\u0440\u0430\u043c. Wed\u0142ug danych na rok 1990 gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142o 113 828 os\u00f3b, a g\u0119sto\u015b\u0107 zaludnienia wynosi\u0142a 1750 os\u00f3b/km\u00b2 (w\u015br\u00f3d 1786 gmin Franche-Comt\u00e9 Besan\u00e7on plasuje si\u0119 na 1. miejscu pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015bci, natomiast pod wzgl\u0119dem powierzchni na miejscu 3.).\nPierwsza wzmianka o mie\u015bcie pochodzi z 58 roku p.n.e., z Ksi\u0119gi Pierwszej \"O wojnie galijskiej\" Juliusza Cezara, w kt\u00f3rej wspomina on o osadzie Vesontio. "}