{"metadata": [{"end": 91, "lang": "sh", "begin": 0}, {"end": 297, "lang": "sh", "begin": 91}, {"end": 404, "lang": "sr", "begin": 297}, {"end": 493, "lang": "sr", "begin": 404}, {"end": 602, "lang": "sh", "begin": 493}, {"end": 715, "lang": "nl", "begin": 602}], "text": "Elektri\u010dno polje se defini\u0161e kao konstanta proporcionalnosti izme\u0111u naelektrisanja i sile:\nUzimaju\u0107i u obzir permitivnost formula_7 sredine, koja je jednaka proizvodu permitivnosti vakuuma formula_8 i relativne permitivnosti formula_9 koja zavisi od sredine, dobija se polje elektri\u010dne indukcije:\n\u041f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0459\u0430 \u043f\u043e\u043a\u043b\u0430\u043f\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0446\u0435\u043c \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0431\u0438 \u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0443\u0458\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043d\u0430\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u045a\u0435. \u0415\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u043e\u0459\u0435 \u0441\u0435 \u0434\u0435\u0444\u0438\u043d\u0438\u0448\u0435 \u043a\u0430\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 \u043d\u0430\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u045a\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u043b\u0435:\nElektri\u010dno polje sadr\u017ei elektri\u010dnu energiju sa gustinom energije proporcionalnoj kvadratu intenziteta polja. Bij een gegeven ladingsdichtheid formula_6 kan het elektrische veld worden bepaald aan de hand van de integraal:\n"}