{"metadata": [{"end": 143, "lang": "da", "begin": 0}, {"end": 365, "lang": "be", "begin": 143}, {"end": 453, "lang": "be", "begin": 365}, {"end": 513, "lang": "da", "begin": 453}, {"end": 589, "lang": "da", "begin": 513}, {"end": 678, "lang": "da", "begin": 589}, {"end": 900, "lang": "be", "begin": 678}], "text": "Med det spanske landshold har han l\u00f8ftet trof\u00e6er for sejre i UEFA EURO 2008, FIFA World Cup 2010 og UEFA EURO 2012 med det spanske landshold. \n\u041d\u0435\u045e\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0456\u043b\u044c\u044f\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0443\u0431\u0456\u045e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443, \u0448\u0442\u043e \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0456\u043b\u0430 \u0421\u0435\u0441\u0430\u0440\u0443 \u0421\u0430\u043d\u0447\u044d\u0441\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0446\u044c \u0430\u0441\u043d\u043e\u045e\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u043c\u043d\u0456\u043a\u0430\u043c \u00ab\u0420\u044d\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u0430\u043b\u0435 \u0406\u043a\u0435\u0440 \u0432\u044f\u0440\u043d\u0443\u045e \u0441\u0430\u0431\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0446\u0430 \u045e \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430\u0432\u044b\u043c \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435, \u0437\u0430\u043c\u044f\u043d\u0456\u045e\u0448\u044b \u0432\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430\u043d\u0430 \u045e \u0444\u0456\u043d\u0430\u043b\u0435 \u041b\u0456\u0433\u0456 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u0451\u043d\u0430\u045e \u0423\u0415\u0424\u0410 2001/02 \u0443 \u043c\u0430\u0442\u0447\u044b \u0437 \u00ab\u0411\u0430\u0435\u0440\u0430\u043c\u00bb. \u041f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0447\u044b \u0437 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0435\u0446\u0446\u0430 \u0437 \u0456\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0441\u043f\u0430\u0440\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0442\u044d\u043b\u0435\u0432\u044f\u0434\u0443\u0447\u0430\u0439 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0431\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430. Han er blevet k\u00e5ret til \"Verdens bedste m\u00e5lmand\" fem gange. Ved VM i 2010 var han anf\u00f8rer for det spanske hold, der blev verdensmestre. Spanieren underskrev derefter en to-\u00e5rig kontrakt, med option p\u00e5 en et-\u00e5rig forl\u00e6ngelse.\n\u041d\u0435\u045e\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0456\u043b\u044c\u044f\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0443\u0431\u0456\u045e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443, \u0448\u0442\u043e \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0456\u043b\u0430 \u0421\u0435\u0441\u0430\u0440\u0443 \u0421\u0430\u043d\u0447\u044d\u0441\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0446\u044c \u0430\u0441\u043d\u043e\u045e\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u043c\u043d\u0456\u043a\u0430\u043c \u00ab\u0420\u044d\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u0430\u043b\u0435 \u0406\u043a\u0435\u0440 \u0432\u044f\u0440\u043d\u0443\u045e \u0441\u0430\u0431\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0446\u0430 \u045e \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430\u0432\u044b\u043c \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435, \u0437\u0430\u043c\u044f\u043d\u0456\u045e\u0448\u044b \u0432\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430\u043d\u0430 \u045e \u0444\u0456\u043d\u0430\u043b\u0435 \u041b\u0456\u0433\u0456 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u0451\u043d\u0430\u045e \u0423\u0415\u0424\u0410 2001/02 \u0443 \u043c\u0430\u0442\u0447\u044b \u0437 \u00ab\u0411\u0430\u0435\u0440\u0430\u043c\u00bb. "}