{"metadata": [{"end": 110, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "zh", "begin": 110}, {"end": 184, "lang": "krc", "begin": 136}, {"end": 244, "lang": "krc", "begin": 184}, {"end": 264, "lang": "tr", "begin": 244}, {"end": 278, "lang": "zh", "begin": 264}, {"end": 371, "lang": "tr", "begin": 278}], "text": "Aral\u0131k 1991 sonunda Sovyetler Birli\u011fi'nin da\u011f\u0131lmas\u0131 \u00fczerine olu\u015fan RF i\u00e7inde bir \u00fcye cumhuriyet olarak kald\u0131.\n\u603b\u4f53\u800c\u8bba\uff0c\u8d85\u8fc7\u4e5d\u5341\u4e2a\u4e0d\u540c\u6c11\u65cf\u5c45\u4f4f\u5728\u5317\u5965\u585e\u68af\u5171\u5408\u56fd\u5185\u3002\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430, 1924 \u0434\u0436\u044b\u043b\u043d\u044b 7 \u0438\u044e\u043b\u044e\u043d\u0434\u0430 \u043a\u044a\u0443\u0440\u0430\u043b\u0433\u044a\u0430\u043d\u0434\u044b.\n\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0423\u043b\u043b\u0443 \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437 \u0442\u0430\u0443 \u0430\u0440\u043a\u044a\u0430\u043d\u044b \u0448\u0438\u043c\u0430\u043b \u0442\u0438\u0433\u0438\u043d\u0434\u0435 \u043e\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0434\u044b. Kuzey Osetya-Alanya\n- \u5e73\u5747\u5e74\u9f84: 33.8\u5c81\n1222'de ba\u015flayan Mo\u011fol istilas\u0131 Kuzey Kafkasya ile birlikte Kuzey Osetya'y\u0131 da etkilemi\u015ftir. "}