{"metadata": [{"end": 82, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 213, "lang": "pl", "begin": 82}, {"end": 331, "lang": "eo", "begin": 213}, {"end": 399, "lang": "pl", "begin": 331}, {"end": 729, "lang": "pl", "begin": 399}, {"end": 794, "lang": "eo", "begin": 729}], "text": "Zimuje w tropikalnej Afryce, na po\u0142udnie od strefy r\u00f3wnikowej las\u00f3w deszczowych. \nZlatuj\u0105 zw\u0142aszcza nad zbiorniki wodne z szerokimi trzcinowiskami, gdzie ofiary maj\u0105 swe noclegowiska (preferuj\u0105 je np. jask\u00f3\u0142ki). \n\u011ci man\u011das grandajn insektojn, kiaj libeloj, kiujn \u011di transpasas el ungoj al beko kaj man\u011das dum lanta \u015dvebado cirkle. Na terenie Polski gatunek ten jest obj\u0119ty \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105 gatunkow\u0105. W locie \u015blizgowym lub aktywnym przypomina smuk\u0142\u0105 sylwetk\u0105 du\u017cego jerzyka lub okn\u00f3wk\u0119 - ma sierpowate, spiczaste skrzyd\u0142a i zw\u0119\u017caj\u0105cy si\u0119 ku ko\u0144cowi kr\u00f3tki ogon, wida\u0107 te\u017c bardzo ciemny wierzch g\u0142owy (czarn\u0105 plam\u0119 - \"czapeczk\u0119\"), kt\u00f3ry kontrastuje z jasnym policzkiem na kt\u00f3rym wyra\u017anie zaznacza si\u0119 czarny w\u0105s oraz z bia\u0142\u0105 szyj\u0105. \u011ci estas long-distanca migranto, kiu vintras en Afriko kaj Azio.\n"}