{"metadata": [{"end": 219, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 292, "lang": "ast", "begin": 219}, {"end": 449, "lang": "kn", "begin": 292}, {"end": 527, "lang": "gl", "begin": 449}, {"end": 686, "lang": "gl", "begin": 527}], "text": "Cando a burbulla inmobiliaria en Estados Unidos estaba colapsando, afirmouse que trill\u00f3ns de d\u00f3lares se dirixiron a investimentos en alimentos e materias primas, o que provocou a crise alimentaria mundial de 2007-2008.\nLa malnutrici\u00f3n amonta'l riesgu d'infecci\u00f3n y d'enfermedaes infeicioses. \"\u0caa\u0ccb\u0cb7\u0ca3\u0cc6\u0cb6\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0ccd\u0cb0-\u0c95\u0cb2\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c97\u0cb3 \u0ca8\u0ca1\u0cc1\u0cb5\u0cbf\u0ca8 \u0ca8\u0c82\u0c9f\u0cc1\" \u0c8e\u0c82\u0cac\u0cc1\u0ca6\u0cc1 \u0c86\u0cb9\u0cbe\u0cb0 \u0cb9\u0cbe\u0c97\u0cc2 \u0c95\u0cb2\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c97\u0cb3 \u0ca8\u0ca1\u0cc1\u0cb5\u0cbf\u0ca8 \u0caa\u0cb0\u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cb0 \u0cb8\u0c82\u0cac\u0c82\u0ca7\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb5\u0ccd\u0caf\u0c95\u0ccd\u0ca4\u0caa\u0ca1\u0cbf\u0cb8\u0cc1\u0cb5\u0cc1\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0ca6\u0cc7, \u0c89\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0ca4 \u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ca3 \u0caa\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb0\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c89\u0caa\u0caf\u0ccb\u0c97\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb9\u0cca\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca6\u0cc6. \nA malnutrici\u00f3n incrementa o risco de infecci\u00f3n e de enfermidades infecciosas. En comunidades ou \u00e1reas nas que se produce ausencia de auga pot\u00e1bel apta para o consumo humano, estes riscos adicionais \u00e1 sa\u00fade presentan un problema cr\u00edtico. "}