{"metadata": [{"end": 29, "lang": "et", "begin": 0}, {"end": 63, "lang": "cs", "begin": 29}, {"end": 209, "lang": "cs", "begin": 63}, {"end": 293, "lang": "bar", "begin": 209}, {"end": 417, "lang": "bar", "begin": 293}, {"end": 507, "lang": "et", "begin": 417}, {"end": 653, "lang": "cs", "begin": 507}], "text": "Muuseumifondi arvelev\u00f5tmine \n83/1990 Sb., o sdru\u017eov\u00e1n\u00ed ob\u010dan\u016f.\nNejstar\u0161\u00edm muzeem v \u010desk\u00fdch zem\u00edch bylo \u0160er\u0161n\u00edkovo muzeum v T\u011b\u0161\u00edn\u011b (zal. 1802, dnes v Polsku), po n\u011bm n\u00e1sledovalo Gymnazijn\u00ed muzeum v Opav\u011b (zal. Und olle \"Saummlungan\" de wos dazwischn einipassn und es Weat san vuagscht\u00f6d zwean.\nNoch Meglikeit wean se a mia drau hoid, obwoi des bei de kloan Privatmuseen oda Privatsaummlungan ned oiweu zuatreffa wead.\nVaraseimad kunsti- ja haruldustekogud olid kirikute, kloostrite, \u00fclikute jm. varakambrid. Nejstar\u0161\u00edm muzeem v \u010desk\u00fdch zem\u00edch bylo \u0160er\u0161n\u00edkovo muzeum v T\u011b\u0161\u00edn\u011b (zal. 1802, dnes v Polsku), po n\u011bm n\u00e1sledovalo Gymnazijn\u00ed muzeum v Opav\u011b (zal. "}