{"metadata": [{"end": 182, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 334, "lang": "hr", "begin": 182}, {"end": 526, "lang": "ca", "begin": 334}, {"end": 678, "lang": "hr", "begin": 526}, {"end": 744, "lang": "hr", "begin": 678}, {"end": 847, "lang": "ca", "begin": 744}, {"end": 950, "lang": "ca", "begin": 847}, {"end": 1044, "lang": "lv", "begin": 950}], "text": "1939. gad\u0101 nacistisk\u0101 V\u0101cija to aizliedza, piespie\u017eot lietot karogu, kas satur\u0113ja tr\u012bs vien\u0101das attiec\u012bbas horizont\u0101las sv\u012btras, tom\u0113r 1945. gad\u0101 tika atjaunots pa\u0161reiz\u0113jais karogs.\nZato \u0161to je zastava izgledala skoro identi\u010dna Poljskoj zastavi i sastojala se od istih boja kao austrijska zastava, plavi trokut dodan je 1920. godine. Despr\u00e9s de la dissoluci\u00f3 de Txecoslov\u00e0quia, durant l'anomenat divorci de vellut l'any 1993, la Rep\u00fablica Txeca va mantenir la bandera txecoslovaca, mentre que Eslov\u00e0quia n'adopt\u00e0 una de nova.\nZato \u0161to je zastava izgledala skoro identi\u010dna Poljskoj zastavi i sastojala se od istih boja kao austrijska zastava, plavi trokut dodan je 1920. godine. Zastava se sastoji od crvene i bijele boje s drevnog \u010de\u0161kog grba. Tot i aix\u00ed, aquesta bandera encara es fa servir com a emblema de Boh\u00e8mia (una de lesregions del pa\u00eds).\nTot i aix\u00ed, aquesta bandera encara es fa servir com a emblema de Boh\u00e8mia (una de lesregions del pa\u00eds).\n\u010cehija savu karogu p\u0101r\u0146\u0113ma no \u010cehoslov\u0101kijas karoga, savuk\u0101rt Slov\u0101kija pie\u0146\u0113ma jaunu karogu.\n"}