{"metadata": [{"end": 168, "lang": "oc", "begin": 0}, {"end": 184, "lang": "oc", "begin": 168}, {"end": 352, "lang": "oc", "begin": 184}, {"end": 457, "lang": "ku", "begin": 352}, {"end": 491, "lang": "ku", "begin": 457}, {"end": 537, "lang": "ka", "begin": 491}], "text": "Dempu\u00e8i la debuta Lagos s'es espandit sus la t\u00e8rra f\u00e8rma a l'o\u00e8st del lagon e la ciutat inclutz Ikeja e Agege e ara atenh fins a 40\u00a0km al n\u00f2rd-o\u00e8st de l'illa de Lagos.\nLagos (Nig\u00e8ria)\nDempu\u00e8i la debuta Lagos s'es espandit sus la t\u00e8rra f\u00e8rma a l'o\u00e8st del lagon e la ciutat inclutz Ikeja e Agege e ara atenh fins a 40\u00a0km al n\u00f2rd-o\u00e8st de l'illa de Lagos.\nAboriya baj\u00ear li ser mas\u00eevan\u00ee, veher\u00eena otomob\u00eel \u00fb ke\u015ftiyan, last\u00eek, sab\u00fbn \u00fb hilber\u00eena b\u00eeray\u00ea (p\u00eevo) ye.\nLi baj\u00ear xizan\u00ee \u00fb b\u00eakar\u00ee gelek e. \u10d0\u10db\u10d8\u10e1 \u10db\u10d8\u10e3\u10ee\u10d4\u10d3\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10e8\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ea\u10dd\u10d1\u10d4\u10d1\u10d8 \u10db\u10d0\u10d8\u10dc\u10ea \u10ee\u10e8\u10d8\u10e0\u10d8\u10d0."}