{"metadata": [{"end": 30, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 156, "lang": "ca", "begin": 30}, {"end": 171, "lang": "zh", "begin": 156}, {"end": 323, "lang": "ca", "begin": 171}, {"end": 339, "lang": "zh", "begin": 323}], "text": "\u4ed6\u4eec\u7ecf\u5e38\u9009\u62e9\u6c34\u751f\u690d\u7269\u5bc6\u5e03\u7684\u73af\u5883\u85cf\u8eab\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u5728\u5f00\u9614\u7684\u6e56\u9762\u6e38\u8361\u3002Ha estat introdu\u00efda en moltes zones baixes d'alguns pa\u00efsos on tot l'any ara hi ha uns grups considerables i semi-domesticats. \u7070\u96c1\u6816\u606f\u4e8e\u6e56\u6cca\u3001\u6cb3\u6ee9\u6c34\u57df\u5730\u5e26\u3002Als Pa\u00efsos Catalans \u00e9s, en els darrers temps, una hivernant regular, amb una pres\u00e8ncia significativa al Delta de l'Ebre i a altres aiguamolls litorals.\n\u6bcf\u7a9d\u4ea7\u53754-6\u679a\uff0c\u5375\u5448\u4e73\u767d\u8272\u3002\n"}