{"metadata": [{"end": 109, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 218, "lang": "pt", "begin": 109}, {"end": 376, "lang": "be", "begin": 218}, {"end": 481, "lang": "be", "begin": 376}, {"end": 630, "lang": "pt", "begin": 481}, {"end": 662, "lang": "be", "begin": 630}, {"end": 742, "lang": "pt", "begin": 662}, {"end": 853, "lang": "de", "begin": 742}], "text": "Berlin, hinterlie\u00df aber in Preu\u00dfen wegen seines grobschl\u00e4chtigen Benehmens eher wenig g\u00fcnstige Erinnerungen. A vida de Catarina I foi dita por Voltaire a ser quase t\u00e3o extraordin\u00e1ria quanto do pr\u00f3prio Pedro, o Grande. \u042f\u0435 \u0431\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0456\u043b \u0421\u043a\u0430\u045e\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0456 (\u043f\u0430\u0432\u043e\u0434\u043b\u0435 \u0456\u043d\u0448\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430\u043a, \u042f\u043d\u043a\u0430 \u0421\u043a\u0430\u045e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0443\u043a, \u0421\u043a\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0448\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0430\u0431\u043e \u0421\u043a\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0446\u043a\u0456) \u0437\u0431\u0435\u0433 \u0443 \u0406\u043d\u0444\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b, \u0434\u0437\u0435 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u045e \u0444\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u0430\u043a \u043a\u0430\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u044b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430. \u0411\u0430\u0446\u044c\u043a\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b \u043f\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0456 \u045e \u0447\u0430\u0441 \u044d\u043f\u0456\u0434\u044d\u043c\u0456\u0456, \u044f\u0435 \u045e\u0437\u044f\u045e \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0445\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435 \u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u0451\u045e \u0437 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u045e \u043b\u044e\u0442\u044d\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440 \u042d. Deu a Catarina o t\u00edtulo de Imperatriz, sendo a primeira mulher a ter este t\u00edtulo: at\u00e9 ent\u00e3o as esposas do czares era conhecidas como suas consortes. \u041c\u0435\u043d\u0448\u044b\u043a\u0430\u0432\u0443, \u0430 \u0442\u043e\u0439 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u045e \u0446\u0430\u0440\u0443. Tiveram no total onze filhos dos quais sobreviveram Ana (1707) e Isabel (1709). Russische Truppen unter Generalfeldmarschall Boris Petrowitsch Scheremetew eroberten im August 1702 die Stadt. "}