{"metadata": [{"end": 112, "lang": "sc", "begin": 0}, {"end": 305, "lang": "sc", "begin": 112}, {"end": 364, "lang": "ja", "begin": 305}, {"end": 426, "lang": "sc", "begin": 364}, {"end": 678, "lang": "sc", "begin": 426}], "text": "Varese (lombardu: Var\u00e8s) est unu comunu de sa Lombardia de 81.990 bividoris, capidali de sa omonima provintzia. S'Unidadi Natzionali Italiana depiat essi unu input mannu po su svilupu econ\u00f2migu e sotziali de Varese: sempri prus industrias nasciant ingunis alimentadas da traballadoris de s'Italia B\u00e0scia. \u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30bc\u306e\u5e02\u8857\u306f\u3001\u30eb\u30ac\u30fc\u30ce\u306e\u5357\u897f\u7d0423km\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30d0\u30fc\u30cb\u30a2\u306e\u5357\u6771\u7d0424km\u3001\u5dde\u90fd\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u5317\u897f\u7d0449km\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u3002\nFinas a su 1927 su comunu dipend\u00ecat da sa provintzia de C\u00f2mu. In su 1797 Varese dib\u00e8nniat capid\u00e0li de su dipartimentu arrebolutzionariu frantzesu de su Verb\u00e0nu, e duus annus a pustis su p\u00f2bulu varesinu festaiat su generali Napoleone Bonaparte chi bisitaiat sa tzitadi acumpangiau da Giusepina Beauharnais e Murat.\n"}