{"metadata": [{"end": 184, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 360, "lang": "sr", "begin": 184}, {"end": 454, "lang": "eo", "begin": 360}, {"end": 595, "lang": "sr", "begin": 454}, {"end": 622, "lang": "sr", "begin": 595}, {"end": 797, "lang": "gl", "begin": 622}, {"end": 904, "lang": "eo", "begin": 797}, {"end": 1195, "lang": "gl", "begin": 904}, {"end": 1327, "lang": "sr", "begin": 1195}], "text": "En 1713 convocou \u00e1 Dieta h\u00fangara compromet\u00e9ndose ante os seus delegados a gobernar segundo as leis do reino, a respectar os dereitos da nobreza e a velar pola integridade territorial. \u0421\u0430\u043c\u0438\u043c \u0442\u0438\u043c, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e VI \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u045a\u0438 \u0446\u0430\u0440 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043d\u0435 \u043c\u0443\u0448\u043a\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0435 \u0425\u0430\u0431\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0434\u043e\u043a \u0458\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 I \u0431\u0438\u043e \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u0431\u043e\u0447\u043d\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0425\u0430\u0431\u0437\u0431\u0443\u0440-\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d.\nKarlo estis la dua filo de Leopoldo la 1-a, kies unua filo, Jozefo la 1-a, regis anta\u016d Karlo.\n\u0418\u043f\u0430\u043a, \u043a\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0408\u043e\u0437\u0435\u0444 I \u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043d\u0443\u043e 1711. \u0437\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d \u0458\u0435 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 \u043c\u043b\u0430\u0452\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e VI. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437 1739. A s\u00faa morte, acaecida en 1740, desencadeou outra guerra din\u00e1stica na que participou media Europa malia que a Pragm\u00e1tica Sanci\u00f3n fora reco\u00f1ecida pola diplomacia internacional.\nLi havis tri filinojn, Maria Teresia, Maria Anna kaj Maria Amalie, sed lia sola filo mortis kiel infaneto.\nCo\u00f1ecido tam\u00e9n como Arquiduque Carlos de Austria (co nome de Carlos II), foi proposto ao trono espa\u00f1ol baixo o nome de \"Carlos III\" en 1703 durante a guerra de sucesi\u00f3n, en oposici\u00f3n a Filipe de Anjou, neto de Lu\u00eds XIV, obtendo vitorias nun primeiro momento pero sa\u00edu finalmente derrotado. \n\u0423\u0441\u043b\u0435\u0434 \u043e\u0432\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e \u0458\u0435 \u0434\u043e \u0414\u0440\u0443\u0433\u0435 \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0430 1739. \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0452\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u045b\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430\u0440\u0445\u0430 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430 IV \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b\u0430 \u0428\u0430\u043a\u0430\u0431\u0435\u043d\u0442\u0435.\n"}