{"metadata": [{"end": 147, "lang": "uk", "begin": 0}, {"end": 159, "lang": "vi", "begin": 147}, {"end": 257, "lang": "hu", "begin": 159}, {"end": 349, "lang": "uk", "begin": 257}, {"end": 361, "lang": "vi", "begin": 349}, {"end": 541, "lang": "vi", "begin": 361}, {"end": 631, "lang": "hu", "begin": 541}, {"end": 693, "lang": "hu", "begin": 631}, {"end": 764, "lang": "uk", "begin": 693}], "text": "\u0423 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0456 \u0454 \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u043e\u043b \u0456 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u043d\u0430 \u042f\u0441\u043d\u0456\u0439 \u0413\u043e\u0440\u0456 \u0437 \u0456\u043a\u043e\u043d\u043e\u044e \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043e\u0436\u043e\u0457 \u0427\u0435\u043d\u0441\u0442\u043e\u0445\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457, \u0449\u043e \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0447\u0443\u0434\u043e\u0434\u0456\u0439\u043d\u043e\u044e,\u00a0\u2014 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0456. Cz\u0119stochowa\nA m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa sor\u00e1n 1939-ben a v\u00e1rost Tschenstochau n\u00e9ven a N\u00e9met Birodalomhoz csatolt\u00e1k. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0446\u044e \u043c\u0456\u0441\u0446\u0435\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u044c \u0434\u0432\u0456 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0456 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0438: \u00ab\u041e\u0440\u043b\u0438\u043d\u0438\u0445 \u0433\u043d\u0456\u0437\u0434\u00bb \u0442\u0430 \u00ab\u042e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0443\u043a\u0440\u0456\u043f\u043b\u0435\u043d\u044c\u00bb. Cz\u0119stochowa\nNgo\u00e0i ra c\u00f2n c\u00f3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m khai qu\u1eadt thu\u1ed9c v\u0103n h\u00f3a Lusatia v\u00e0 b\u1ea3o t\u00e0ng \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 c\u00e1c t\u00e0n t\u00edch c\u1ee7a m\u1ed9t l\u00e2u \u0111\u00e0i th\u1eddi trung c\u1ed5 \u1edf Olsztyn, kho\u1ea3ng 25\u00a0km so v\u1edbi trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1. \nA k\u00e9p m\u00e1solatai k\u00f6r\u00fcl M\u00e1rianosztr\u00e1n \u00e9s Sopronb\u00e1nfalv\u00e1n alakult ki m\u00e1ig is \u00e9l\u0151 b\u00facs\u00faj\u00e1r\u00e1s. A v\u00e1rost 1945. janu\u00e1r 6-\u00e1n szabad\u00edtotta fel a V\u00f6r\u00f6s Hadsereg. \u0412 \u0427\u0435\u043d\u0441\u0442\u043e\u0445\u043e\u0432\u0456 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0440\u0430\u043a\u0435\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447, \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0410\u0440\u043c\u0456\u0457 \u0423\u041d\u0420\n"}