{"metadata": [{"end": 96, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 287, "lang": "vi", "begin": 96}, {"end": 360, "lang": "pt", "begin": 287}, {"end": 422, "lang": "hi", "begin": 360}, {"end": 621, "lang": "vi", "begin": 422}], "text": "Os indiv\u00edduos s\u00faditos de uma confedera\u00e7\u00e3o guardam a nacionalidade dos seus respectivos Estados.\nT\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 v\u1eady, m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7 trung \u01b0\u01a1ng, c\u0169ng nh\u01b0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u00e2n ph\u1ed1i quy\u1ec1n l\u1ef1c trong bang li\u00ean c\u0169ng kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa bang li\u00ean n\u00e0y v\u1edbi bang li\u00ean kh\u00e1c. As decis\u00f5es desta assembl\u00e9ia s\u00e3o, em princ\u00edpio, tomadas por unanimidade. \u0907\u0930\u0915\u094d\u0935\u0949\u0907 \u092a\u0930\u093f\u0938\u0902\u0918 \u091b\u0939 \u092e\u0942\u0932 \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u0940 \u0906\u0926\u093f\u0935\u093e\u0938\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u094b\u0902 \u0915\u093e \u092a\u0930\u093f\u0938\u0902\u0918 \u0925\u093e\u0964 Th\u1ee5y S\u0129 (t\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c trong ti\u1ebfng Latinh l\u00e0 \"Conf\u0153deratio Helvetica\", d\u1ecbch ra l\u00e0 \"Bang li\u00ean Helvetica\") hay c\u00f2n d\u1ecbch \"Li\u00ean bang Th\u1ee5y S\u0129\" l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 v\u1ec1 qu\u1ed1c gia hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i t\u1ef1 g\u1ecdi m\u00ecnh l\u00e0 bang li\u00ean. "}