{"metadata": [{"end": 321, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 501, "lang": "gl", "begin": 321}, {"end": 730, "lang": "de", "begin": 501}, {"end": 823, "lang": "de", "begin": 730}, {"end": 1070, "lang": "de", "begin": 823}, {"end": 1163, "lang": "de", "begin": 1070}], "text": "A los pocos d\u00edas de la elecci\u00f3n papal, el emperador falleci\u00f3 y fue sucedido en el trono por su hijo Ot\u00f3n III de tan s\u00f3lo tres a\u00f1os de edad; circunstancia que aprovech\u00f3 el antipapa Bonifacio VII para regresar de su exilio de Constantinopla y ocupar por segunda vez, y de forma igualmente ileg\u00edtima, el trono de San Pedro.\nPietro Campanora, baixo o nome de Xo\u00e1n XIV, nado en Pav\u00eda e finado o 20 de agosto 984 en Roma, foi o papa n.\u00ba 136 da Igrexa Cat\u00f3lica do mes de decembro 983 ao 20 de agosto de 984.\nJohannes XIV. legte seinen eigentlichen Namen ab und w\u00e4hlte sich einen Papstnamen, da er sich als nicht w\u00fcrdig empfand, unter seinem Geburtsnamen Petrus zu agieren und sich damit auf eine Stufe mit dem Apostel Petrus zu stellen.\nDaher wurde der Name Johannes XX. zwecks Korrektur des vermeintlichen Fehlers nicht benutzt.\nAls dieser noch im selben Jahr starb, konnte der 974 nach Byzanz verbannte Gegenpapst Bonifatius VII. im April 984 nach Rom zur\u00fcckkehren und lie\u00df Johannes mit Hilfe der Crescentier gefangennehmen und in der Engelsburg einkerkern, in der er am 20. Daher wurde der Name Johannes XX. zwecks Korrektur des vermeintlichen Fehlers nicht benutzt.\n"}