{"metadata": [{"end": 35, "lang": "hr", "begin": 0}, {"end": 123, "lang": "hi", "begin": 35}, {"end": 275, "lang": "de", "begin": 123}, {"end": 380, "lang": "hr", "begin": 275}, {"end": 467, "lang": "hi", "begin": 380}], "text": "Njihove osnovne karakteristike su:\n\u092a\u094d\u0930\u0938\u093f\u0926\u094d\u0927 \u092d\u0942\u0917\u094b\u0932\u0935\u0947\u0924\u094d\u0924\u093e \u0915\u094d\u0930\u094b\u092c\u0930 \u0915\u0947 \u0905\u0928\u0941\u0938\u093e\u0930 \"\u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0924\u093f \u090f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u093e\u0923\u093f\u0936\u093e\u0938\u094d\u0924\u094d\u0930\u0940\u092f \u0905\u0935\u0927\u093e\u0930\u0923\u093e \u0939\u0948\u0902\u0964 Seit den 1970er Jahren erwuchsen jedoch aufgrund genetischer Untersuchungen zunehmend Zweifel an der Berechtigung, von menschlichen Rassen zu sprechen. Varijacije boja me\u0111u razli\u010ditim \u0161arenicama su obi\u010dno odre\u0111ene sadr\u017eajem melanina unutar strome \u0161arenice. \u092f\u0939 \u090f\u0915 \u0938\u092e\u0942\u0939 \u0939\u0948 \u091c\u094b \u0935\u0902\u0936\u093e\u0928\u0941\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923, \u0935\u0936 \u092f\u093e \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0924\u0940\u092f \u0917\u0941\u0923 \u0905\u0925\u0935\u093e \u0909\u092a-\u0938\u092e\u0941\u0939 \u0915\u0947 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u091c\u0941\u0921\u093e \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948\u0902\u0964 "}