{"metadata": [{"end": 121, "lang": "bn", "begin": 0}, {"end": 227, "lang": "bn", "begin": 121}, {"end": 317, "lang": "nn", "begin": 227}, {"end": 477, "lang": "bn", "begin": 317}, {"end": 516, "lang": "pl", "begin": 477}, {"end": 584, "lang": "nn", "begin": 516}, {"end": 619, "lang": "bn", "begin": 584}, {"end": 708, "lang": "pl", "begin": 619}], "text": "\u098f\u099b\u09be\u09a1\u09bc\u09be\u0993 \u09e7\u09ef\u09ef\u09eb \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e8\u09e6\u09e6\u09ed \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09a4\u09bf\u09a8\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b8\u09bf\u09a8\u09c7\u099f\u09b0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09be \u0995\u09cd\u09b0\u09c1\u099c \u0993 \u09ac\u09c1\u09af\u09bc\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8 \u0986\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09cd\u09b8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099a\u09bf\u09a4 \u09b9\u09a8\u0964\n\u09e8\u09e6\u09e6\u09e9 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e8\u09e6\u09e6\u09ed \u09b8\u09be\u09b2 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09a8\u09c7\u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09bf\u09b0\u09cd\u099a\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u09c7 \u09ab\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09cd\u099f \u09b2\u09c7\u09a1\u09bf\u09b0 \u09ae\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09be \u0989\u09aa\u09ad\u09cb\u0997 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8\u0964 Cristina Elisabet Fern\u00e1ndez de Kirchner har vore president i Argentina fr\u00e5 desember 2007. \u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u0986\u09b0\u09cd\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09a8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099a\u09bf\u09a4 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf\u09b0 \u09a6\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09cd\u09ac \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u0995\u09b0\u099b\u09c7\u09a8 \u0993 \u0987\u09b8\u09be\u09ac\u09c7\u09b2 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09bf\u09a8\u09c7\u099c \u09a1\u09bf \u09aa\u09c7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf\u09b0 \u09aa\u09a6 \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8\u0964 Jej lista zdoby\u0142a o 25% wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w.\nArgentina hevdar at \u00f8yane vart tekne fr\u00e5 Argentina med makt i 1833. \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09a8\u09be \u09ab\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7\u099c \u09a1\u09bf \u0995\u09bf\u09b0\u09cd\u099a\u09a8\u09be\u09b0\nJej g\u0142\u00f3wna rywalka, by\u0142a Miss Argentyny Elisa Carri\u00f3 otrzyma\u0142a tylko nieca\u0142e 23% g\u0142os\u00f3w. "}