{"metadata": [{"end": 53, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 102, "lang": "fr", "begin": 53}, {"end": 127, "lang": "ko", "begin": 102}, {"end": 278, "lang": "bn", "begin": 127}, {"end": 307, "lang": "bn", "begin": 278}, {"end": 392, "lang": "fr", "begin": 307}, {"end": 505, "lang": "fr", "begin": 392}], "text": "\u00ab Un homme, \u00e7a peut \u00eatre d\u00e9truit, mais pas vaincu \u00bb \nIl installe sa voile et met le cap sur la terre.\n\uadf8\ub294 \uccad\uc0c8\uce58\ub97c \uc783\uc5b4\ubc84\ub9b0 \uac83\uc5d0 \ub300\ud574 \uc790\ucc45\ud588\ub2e4.\n\u09a6\u09cd\u09af\u09be \u0993\u09b2\u09cd\u09a1 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8 \u098f\u09a8\u09cd\u09a1 \u09a6\u09cd\u09af\u09be \u09b8\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a8 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u0986\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b8\u09cd\u099f \u09b9\u09c7\u09ae\u09bf\u0982\u0993\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09e7\u09ef\u09eb\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u09c7 \u09b2\u09bf\u0996\u09bf\u09a4 \u098f\u09ac\u0982 \u09e7\u09ef\u09eb\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0964 \u09a6\u09bf \u0993\u09b2\u09cd\u09a1 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u09a6\u09cd\u09af \u09b8\u09c0\nSon principal loisir consistait \u00e0 voguer et p\u00eacher avec son bateau, baptis\u00e9 \"Pilar\". Une seconde adaptation de \"Le Vieil Homme et la Mer\" avec Anthony Quinn fut r\u00e9alis\u00e9e en 1989 pour la t\u00e9l\u00e9vision. "}