{"metadata": [{"end": 100, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 180, "lang": "cs", "begin": 100}, {"end": 243, "lang": "cs", "begin": 180}, {"end": 297, "lang": "lv", "begin": 243}, {"end": 356, "lang": "fr", "begin": 297}, {"end": 597, "lang": "fr", "begin": 356}, {"end": 742, "lang": "fr", "begin": 597}, {"end": 983, "lang": "fr", "begin": 742}], "text": "V oblasti se nach\u00e1z\u00ed okolo 40\u00a0000 sloupc\u016f \u010dedi\u010de, kter\u00e9 vznikly jako v\u00fdsledek d\u00e1vn\u00e9 sope\u010dn\u00e9 erupce. Vznikl\u00fd bazalt byl p\u016fvodn\u011b sou\u010d\u00e1st\u00ed sope\u010dn\u00e9ho plat\u00f3 naz\u00fdvan\u00e9ho Thulean Plateau.\nPam\u00e1tka je p\u0159\u00edstupn\u00e1 po asfaltov\u00e9 silnici, kter\u00e1 vede a\u017e k n\u00ed. T\u0101s ir 38\u201451 cm lielas diametr\u0101 un l\u012bdz 25 m augstas. Le site appartient et est entretenu par le National Trust.\nAffol\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de la taille du p\u00e8re et par cons\u00e9quent de sa puissance, il prit ses jambes \u00e0 son cou et s'en retourna dans ses terres d'\u00c9cosse en prenant soin de d\u00e9monter la chauss\u00e9e pour que l'Irlandais ne risque pas de rejoindre son \u00eele. \nDans les ann\u00e9es 1960, le National Trust acheta la zone et l'am\u00e9nagea, d\u00e9truisant les anciens am\u00e9nagements commerciaux qui d\u00e9naturaient le site. \nAffol\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de la taille du p\u00e8re et par cons\u00e9quent de sa puissance, il prit ses jambes \u00e0 son cou et s'en retourna dans ses terres d'\u00c9cosse en prenant soin de d\u00e9monter la chauss\u00e9e pour que l'Irlandais ne risque pas de rejoindre son \u00eele. \n"}