{"metadata": [{"end": 75, "lang": "ast", "begin": 0}, {"end": 322, "lang": "ca", "begin": 75}, {"end": 341, "lang": "te", "begin": 322}, {"end": 422, "lang": "ast", "begin": 341}, {"end": 472, "lang": "te", "begin": 422}], "text": "Un ne\u00f1u malnutrido crez con un est\u00e1u de sal\u00fa y llogros educativos menores. Molts, si no la majoria dels agricultors, s\u00f3n massa pobres per pagar els fertilitzants a preus de mercat, el que porta per una banda els baixos salaris en l'agricultura local i, per l'altra, uns preus dels aliments fora de l'abast de la poblaci\u00f3.\n\u0c2a\u0c28\u0c3f\u0c35\u0c47\u0c33\u0c32\u0c4d\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c39\u0c3e\u0c30\u0c02.. Argument\u00f3se que la especulaci\u00f3n con materies primes amont\u00f3'l costu de la comida. \u0c07\u0c32\u0c3e \u0c05\u0c2f\u0c3f\u0c24\u0c47 \u0c05\u0c28\u0c41\u0c15\u0c4a\u0c28\u0c4d\u0c28 \u0c26\u0c3e\u0c28\u0c3f \u0c15\u0c02\u0c1f\u0c47 \u0c0e\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c41\u0c35\u0c17\u0c3e \u0c24\u0c3f\u0c28\u0c47\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c30\u0c41. "}