{"metadata": [{"end": 107, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 253, "lang": "pl", "begin": 107}, {"end": 342, "lang": "pl", "begin": 253}, {"end": 488, "lang": "pl", "begin": 342}, {"end": 519, "lang": "ro", "begin": 488}, {"end": 531, "lang": "ro", "begin": 519}, {"end": 569, "lang": "sh", "begin": 531}, {"end": 716, "lang": "sh", "begin": 569}], "text": "Papie\u017c zmar\u0142 w Rzymie, by\u0107 mo\u017ce wskutek morderstwa, lecz brak na to dowod\u00f3w, a pochowano go w Bazylice \u015bw. Wy\u015bwi\u0119cony na kap\u0142ana przez Formozusa, zwo\u0142a\u0142 synod na Lateranie, kt\u00f3ry uprawomocni\u0142 jego \u015bwi\u0119cenia i potwierdzi\u0142 wa\u017cno\u015b\u0107 konsekracji na papie\u017ca. Kronikarz Flodoard z Reims przekaza\u0142, \u017ce w polityce Benedykt IV by\u0142 ostro\u017cny i rozwa\u017cny. Wy\u015bwi\u0119cony na kap\u0142ana przez Formozusa, zwo\u0142a\u0142 synod na Lateranie, kt\u00f3ry uprawomocni\u0142 jego \u015bwi\u0119cenia i potwierdzi\u0142 wa\u017cno\u015b\u0107 konsekracji na papie\u017ca. A murit \u00een august 903 la Roma.\nLiteratur\u0103:\nSahranjen je u Bazilici svetog Petra.\nNaslijedio je Ivana IX i nastavio njegovu politiku, odnosno otklanjati sve \u0161tetne posljedice pontifikata Stjepana VI i nasilja koje je on izazvao. "}