{"metadata": [{"end": 202, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 339, "lang": "bg", "begin": 202}, {"end": 433, "lang": "bg", "begin": 339}, {"end": 610, "lang": "ms", "begin": 433}, {"end": 725, "lang": "bg", "begin": 610}, {"end": 863, "lang": "es", "begin": 725}], "text": "Se podr\u00eda decir que la f\u00edsica at\u00f3mica trata con las fuerzas electromagn\u00e9ticas del \u00e1tomo y convierte al n\u00facleo en una part\u00edcula puntual, con determinadas propiedades intr\u00ednsecas de masa, carga y esp\u00edn. \n\u041d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0430\u0442\u043e\u043c\u0430, \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f, \u0440\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438.\n\u0410\u0442\u043e\u043c\u043d\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0430 \u0441 \u0430\u0442\u043e\u043ca \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430. Titik permulaan fizik atom yang benar ditandai oleh penemuan garis-garis spektrum dan percubaan-percubaan untuk memerihalkan fenomena itu, khususnya oleh Joseph von Fraunhofer. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u044a\u0440\u0441\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0432\u044a\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438. La f\u00edsica at\u00f3mica es un campo de la f\u00edsica que estudia las propiedades y el comportamiento de los \u00e1tomos (electrones y n\u00facleos at\u00f3micos). "}