{"metadata": [{"end": 83, "lang": "uk", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "uk", "begin": 83}, {"end": 219, "lang": "uk", "begin": 136}, {"end": 278, "lang": "uk", "begin": 219}, {"end": 396, "lang": "gd", "begin": 278}, {"end": 443, "lang": "uk", "begin": 396}, {"end": 515, "lang": "fy", "begin": 443}, {"end": 704, "lang": "gd", "begin": 515}], "text": "\u0420\u043e\u0437\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u0457 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430 \u043c\u0430\u0454\u00a0\u2014 \u043a\u0440\u0456\u043c \u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043c\u0435\u0436\u0435\u043d\u044c\u00a0\u2014 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0456 \u043e\u0431\u043c\u0435\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f. \u0423 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0456 \u0454 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0456\u043e\u043d, \u043f\u043e\u0431\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 2005 \u0440\u043e\u043a\u0443. \u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 21 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f 1990 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u044e \u041d\u0430\u043c\u0456\u0431\u0456\u0457.\n\u041c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0440\u043e\u0437\u0442\u0430\u0448\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0456\u0432\u043f\u0443\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043b\u0456\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0456. Tha e suidhichte air taobh tuath \"Khomas Highlands\", air an \u00e0irde an iar na d\u00f9thcha, aig 1,687m os cionn \u00ecre na mara. \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432\u043b\u0456\u0442\u043a\u0443\u00a0\u2014 31\u00a0\u00b0 C. Fan 1928 \u00f4f waard \u00fatein set mei it ferhurdzjen fan de diken yn de st\u00ead.\nAnns na 1850mh th\u00f2isich Captain Jan Jonker Afrikaner air a bhith a' fuireach faisg air aon de na tobraichean le uisge teth, an t-\u00e0ite far a bheil \"Klein-Windhoek\" (Windhoek beag) an-diugh. "}