{"metadata": [{"end": 16, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 145, "lang": "gd", "begin": 16}, {"end": 228, "lang": "gd", "begin": 145}, {"end": 317, "lang": "es", "begin": 228}, {"end": 333, "lang": "gd", "begin": 317}, {"end": 423, "lang": "hr", "begin": 333}, {"end": 608, "lang": "hr", "begin": 423}, {"end": 691, "lang": "gd", "begin": 608}, {"end": 879, "lang": "gd", "begin": 691}], "text": "Valence (Dr\u00f4me)\n'S e baile m\u00f2r ann an ceann a deas na Frainge a th\u2019 ann an Valence (IPA: va.l\u0251\u0303s Ocseadanais: Valen\u00e7a, Laideann Valentia Iulia). Tha \u00e0ireamh-sluaigh dhe 63405 anns a\u2019 bhaile fh\u00e8in agus 181,929 san sg\u00ecre air fad. Dicho r\u00edo y su valle constituyen las v\u00edas de comunicaci\u00f3n fundamentales de la poblaci\u00f3n.\nValence (Dr\u00f4me)\nSmje\u0161tena je na lijevoj obali rijeke Rh\u00f4ne, 65 km ju\u017eno od Lyona, na pruzi za Marseille. \nValence se nalazi na krajnjem sjeveru podru\u010dja na kome se uzgajaju masline; zbog toga lokalno stanovni\u0161tvo koristi izreku \"\u00e0 Valence le Midi commence\", \"u Valenceu po\u010dinje Midi (Jug)\".\nTha \u00e0ireamh-sluaigh dhe 63405 anns a\u2019 bhaile fh\u00e8in agus 181,929 san sg\u00ecre air fad. Chan fhaodadh dearcan-ola a chinntinn nas \u00e0irde na Valence agus le sin tha beul-aithris na sgr\u00ecre ag r\u00e0dh \"\u00c0 Valence commence le Midi\" (Toisichidh ceann a deas na Frainge ann an Valence).\n"}