{"metadata": [{"end": 12, "lang": "ar", "begin": 0}, {"end": 87, "lang": "sr", "begin": 12}, {"end": 134, "lang": "ar", "begin": 87}, {"end": 181, "lang": "ar", "begin": 134}, {"end": 251, "lang": "cs", "begin": 181}, {"end": 263, "lang": "ar", "begin": 251}, {"end": 398, "lang": "cs", "begin": 263}, {"end": 410, "lang": "ar", "begin": 398}], "text": "\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\n\u0408\u0435\u0444\u0442\u0438\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0443 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0435\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443 \u0431\u0438\u0442\u0438 \u0432\u0440\u043b\u043e \u0440\u043e\u0431\u0443\u0441\u043d\u0438. \u0648\u062a\u062a\u0648\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0642\u062f\u0627\u062d \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062d\u0648\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0623\u0633 \u0628\u0643\u0631\u0629 \u062f\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629.\n\u0648\u062a\u062a\u0648\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0642\u062f\u0627\u062d \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062d\u0648\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0623\u0633 \u0628\u0643\u0631\u0629 \u062f\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629.\nTlak proud\u00edc\u00edho vzduchu je p\u0159en\u00e1\u0161en a porovn\u00e1v\u00e1n s tlakem statick\u00fdm .\n\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\nK dispozici jsou dnes i anemometry zalo\u017een\u00e9 na Dopplerov\u011b principu, takto lze rychlost v\u011btru odhadovat pomoc\u00ed meteorologick\u00fdch radar\u016f.\n\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\n"}