{"metadata": [{"end": 138, "lang": "ast", "begin": 0}, {"end": 295, "lang": "ast", "begin": 138}, {"end": 311, "lang": "hr", "begin": 295}, {"end": 378, "lang": "zh", "begin": 311}, {"end": 420, "lang": "zh", "begin": 378}], "text": "Wallace foi sac\u00e1u de la sala, esnud\u00e1ronlu y arrast\u00e1ronlu pela ciud\u00e1, arrey\u00e1u de los calca\u00f1os a un caballu dende Westminster a Smithfield. En sofitu d'Elderslie, argument\u00f3se qu'Ellerslie, una ex-villa minera, ye conocida nam\u00e1i dende'l sieglu XIX, al aviesu qu'Elderslie, conocida muncho primero. 11. rujna 1297. \u83ef\u52d2\u65af\u662f\u5426\u6709\u5b50\u5973\u4e26\u7121\u8a18\u8f09\uff0c\u4f46\u81f3\u4eca\u8a31\u591a\u8607\u683c\u862d\u83ef\u52d2\u65af\u6c0f\u65cf\u51fa\u8eab\u7684\u4eba\u90fd\u81ea\u7a31\u662f\u83ef\u52d2\u65af\u7684\u5f8c\u4ee3\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u542b\u4e86\u8457\u540d\u535a\u7269\u5b78\u5bb6\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u62c9\u585e\u5c14\u00b7\u534e\u83b1\u58eb\u3002\n\u6b64\u7247\u7531\u65bc\u8846\u591a\u53f2\u5be6\u932f\u8aa4\u800c\u98fd\u53d7\u6279\u8a55\uff0c\u4f46\u5546\u696d\u4e0a\u4ecd\u7136\u5927\u5927\u8ce3\u5ea7\uff0c\u4e26\u7372\u5f97\u7576\u5e74\u5967\u65af\u5361\u734e5\u500b\u734e\u9805\u3002\n"}