{"metadata": [{"end": 20, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 61, "lang": "lt", "begin": 20}, {"end": 141, "lang": "ca", "begin": 61}, {"end": 406, "lang": "ca", "begin": 141}, {"end": 528, "lang": "ar", "begin": 406}, {"end": 688, "lang": "ca", "begin": 528}, {"end": 800, "lang": "ar", "begin": 688}, {"end": 1037, "lang": "ca", "begin": 800}], "text": "Plotas ~37 000\u00a0km\u00b2. Priklauso Rusijai, Krasnojarsko kra\u0161tui. Les temperatures van dels -29\u00b0C de mitjana al febrer a entre 0 i 2\u00b0C al juliol. Estudis posteriors derivats de l'expedici\u00f3 de Nikolai Urvantsev i Gueorgui Uix\u00e0kov (1931\u20131933) van mostrar que la Terra del Nord encara es trobava m\u00e9s dividida en diferents illes, i fou durant aquesta expedici\u00f3 que es va fer el primer mapa detallat de l'arxip\u00e8lag. \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u064b\u0627\u060c \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062e\u0628\u064a\u0644 \u062c\u0632\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0627\u0633\u0646\u0648\u064a\u0627\u0631\u0633\u0643 \u0643\u0631\u0627\u064a\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0623\u0647\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a.\nLa Terra del Nord es va descobrir el 1913 i no es va cartografiar fins al 1933, amb la qual cosa ha estat l'\u00faltim arxip\u00e8lag de la terra que ha estat descobert. \u0648\u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0635\u064a\u0641 \u0639\u0627\u0645 2012\u0645\u060c \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u062c\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0645 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0645\u0646\u062e\u0641\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0642\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062e\u0628\u064a\u0644.\nA l'arxip\u00e8lag es donen grans fluctuacions de temperatura durant els mesos d'hivern, ja que l'activitat cicl\u00f2nica de baixes pressions originada a l'Atl\u00e0ntic Nord continua per l'\u00c0rtic i hi ocasiona precipitacions i temperatures m\u00e9s altes. "}