{"metadata": [{"end": 66, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 285, "lang": "cs", "begin": 66}, {"end": 338, "lang": "eu", "begin": 285}, {"end": 426, "lang": "cs", "begin": 338}, {"end": 569, "lang": "cs", "begin": 426}, {"end": 586, "lang": "cs", "begin": 569}], "text": "V \u010dele \u0159\u00e1du stoj\u00ed velmistr, co\u017e je funkce zast\u00e1van\u00e1 hlavou st\u00e1tu. Pravd\u011bpodobn\u011b prvn\u00edm \u010cechem, kter\u00fd byl jmenov\u00e1n ryt\u00ed\u0159em \u010cestn\u00e9 legie, byl ranhoji\u010d Johann Seka z Velk\u00e9 B\u00edte\u0161e, kter\u00e9mu p\u0159edal vyznamen\u00e1n\u00ed samotn\u00fd Napoleon po bitv\u011b u Slavkova, v n\u00ed\u017e o\u0161et\u0159oval ran\u011bn\u00e9 francouzsk\u00e9 voj\u00e1ky. Jauregiak, Ohorezko Legioaren Museoa ere hartzen du.\nUd\u011bluje se jako uzn\u00e1n\u00ed za vojensk\u00fd, kulturn\u00ed, v\u011bdeck\u00fd nebo spole\u010densk\u00fd p\u0159\u00ednos Francii. \n7. 2010 bylo aktu\u00e1ln\u011b \u010dleny \u0159\u00e1du \u010destn\u00e9 legie 67 nositel\u016f velkok\u0159\u00ed\u017ee, 314 velkod\u016fstojn\u00edk\u016f, 3\u00a0009 komand\u00e9r\u016f, 17\u00a0032 d\u016fstojn\u00edk\u016f a 74\u00a0384 ryt\u00ed\u0159\u016f.\n\u0158\u00e1d \u010destn\u00e9 legie\n"}