{"metadata": [{"end": 137, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 212, "lang": "fr", "begin": 137}, {"end": 223, "lang": "fa", "begin": 212}, {"end": 289, "lang": "sv", "begin": 223}, {"end": 451, "lang": "fr", "begin": 289}, {"end": 491, "lang": "fa", "begin": 451}, {"end": 530, "lang": "fa", "begin": 491}, {"end": 659, "lang": "fr", "begin": 530}], "text": "M\u00e5nga av de tidigaste f\u00f6rhistorska folken bodde i eller i n\u00e4rheten av enskogar som tillhandah\u00f6ll mat, ved och tr\u00e4 f\u00f6r skydd och verktyg. Les papillons de nuit (h\u00e9t\u00e9roc\u00e8res) suivants se nourrissent de gen\u00e9vrier :\n\u0627\u0631\u0633 (\u06af\u06cc\u0627\u0647)\nDen \u00e4r ocks\u00e5 ett popul\u00e4rt bonsaitr\u00e4d och en symbol f\u00f6r l\u00e5ngt liv.\nD'origine am\u00e9ricaine, asiatique, africaine et europ\u00e9enne, cet arbre atteint couramment 4 \u00e0 15 m de haut dans la nature, et m\u00eame 25 \u00e0 30 m pour certaines esp\u00e8ces. \u0627\u0631\u0633 \u062e\u0632\u0646\u062f\u0647 horizontalis Moench Juniperus\n\u0631\u06cc\u0633oxycedrus L.ssp oxycedrus Juniperus\nUn usage excessif du gen\u00e9vrier peut provoquer des troubles r\u00e9naux, de ce fait il ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 en cours de grossesse.\n"}