{"metadata": [{"end": 159, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 483, "lang": "arz", "begin": 159}, {"end": 553, "lang": "sv", "begin": 483}, {"end": 715, "lang": "fr", "begin": 553}, {"end": 911, "lang": "fr", "begin": 715}], "text": "Den h\u00e4rskare som enligt traditionen \u00e4r att betrakta som sultan har f\u00f6rutom v\u00e4rldslig auktoritet \u00e4ven religi\u00f6s auktoritet \u00f6ver muslimerna inom sitt herrav\u00e4lde. \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0645\u0646\u0647 \u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0644\u0642\u0628 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u062e\u0631 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0633\u0644\u0637\u0629 \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0631\u0641\u0636 \u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0628\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0644\u0639\u0631\u0636 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0632\u0644 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0628\u0644\u063a \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0631\u0634\u0648\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0631\u0636 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0631\u0641\u0636 \u0644\u0627\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u062f\u064a\u0627\u0631\u0647.\nDetta ska dock inte uppfattas som att sultanen \u00e4r en religi\u00f6s l\u00e4rare. Durant cette p\u00e9riode, des m\u00e8res, voire des grandes-m\u00e8res de \u00ab sultan \u00bb comme K\u00f6sem Sultan (1589-1651) avaient gouvern\u00e9 au nom de leurs enfants ou petits-enfants.\nAu Maghreb, les monarques du Maroc se nomment \u00ab sultans \u00bb depuis les M\u00e9rinides au jusqu'\u00e0 1957, lorsque Mohammed V choisit de porter le titre de \u00ab roi du Maroc \u00bb, pour symboliser l'unit\u00e9 du pays.\n"}