{"metadata": [{"end": 88, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 151, "lang": "io", "begin": 88}, {"end": 216, "lang": "io", "begin": 151}, {"end": 275, "lang": "sk", "begin": 216}, {"end": 331, "lang": "sv", "begin": 275}], "text": "Portugisiska \u00e4r landets officiella spr\u00e5k och l\u00e4rs d\u00e4rf\u00f6r ut som f\u00f6rstaspr\u00e5k i skolorna. Parto di lua inundebla tereni, kovrita da manglieri, drenesis.\nAracaju esis la duesma planigita urbo di Brazilia, pos Teresina. Bolo zalo\u017een\u00e9 v roku 1855, ako hlavn\u00e9 mesto \u0161t\u00e1tu Sergipe.\nI februari 1975 togs administrationen \u00f6ver av Infraero.\n"}