{"metadata": [{"end": 31, "lang": "oc", "begin": 0}, {"end": 62, "lang": "oc", "begin": 31}, {"end": 102, "lang": "mzn", "begin": 62}, {"end": 247, "lang": "ro", "begin": 102}, {"end": 497, "lang": "oc", "begin": 247}, {"end": 612, "lang": "mzn", "begin": 497}, {"end": 795, "lang": "mzn", "begin": 612}, {"end": 1045, "lang": "oc", "begin": 795}], "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\nCristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\n\u0648\u0647 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0631\u0647 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064b \u0631\u06cc\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0628\u06cc\u200c\u06cc\u0647. Cristina Elizabeth Fern\u00e1ndez de Kirchner (; n.\u00a019 februarie 1953) este o politician\u0103 \u0219i jurist\u0103 argentinian\u0103, pre\u0219edintele actual al Argentinei.\nLo 28 d'octobre de 2007 fogu\u00e8t elegida presidenta per l'Alian\u00e7a \"Frente para la Victoria\" a las eleccions presidencialas d'aquel an, devenent atal la primi\u00e8ra femna de l'ist\u00f2ria argentina a \u00e8sser elegida presidenta e la segonda a accedir a la carga.\n\u0627\u06cc\u0632\u0627\u0628\u0644 \u067e\u0631\u0648\u0646 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f7\u06f4 \u0628\u0647 \u062f\u0645\u0628\u0627\u0644 \u0628\u0645\u0631\u062f\u0646 \u0634\u0647 \u0645\u0631\u062f\u06cc\u060c \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0627\u06cc \u06af\u06cc\u0631\u06cc\u060c \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0650\u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0631\u0647 \u062f\u0650 \u0633\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0651\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u062e\u062a\u06cc\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647.\n\u06a9\u0631\u06cc\u0633\u062a\u06cc\u0646\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0632 \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646 \u0632\u0646\u06cc \u0628\u06cc\u200c\u06cc\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u062f\u0644\u0647 \u0628\u0631\u0646\u062f\u0647 \u0628\u06cc\u0651\u0647 \u0648 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0650\u0631\u06cc\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0650\u0645\u0642\u0648\u0645 \u062c\u0647 \u0628\u0631\u0633\u06cc\u200c\u06cc\u0647 \u0648 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0632\u0627\u0628\u0644 \u067e\u0631\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0645\u06cc\u0646 \u0632\u0646\u06cc \u0647\u0633\u062a\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0644\u0647 \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc\u0650 \u06a9\u0631\u0633\u06cc \u0633\u064e\u0631 \u0647\u0646\u06cc\u0634\u062a\u0647. Lo 28 d'octobre de 2007 fogu\u00e8t elegida presidenta per l'Alian\u00e7a \"Frente para la Victoria\" a las eleccions presidencialas d'aquel an, devenent atal la primi\u00e8ra femna de l'ist\u00f2ria argentina a \u00e8sser elegida presidenta e la segonda a accedir a la carga.\n"}