{"metadata": [{"end": 153, "lang": "en", "begin": 0}, {"end": 200, "lang": "ru", "begin": 153}, {"end": 289, "lang": "ast", "begin": 200}, {"end": 361, "lang": "ru", "begin": 289}, {"end": 388, "lang": "ast", "begin": 361}], "text": "For example, the masculine preterite participle of the verb \"kerdene\" (\"to make\" or \"to do\") is \"kerde\"; the feminine preterite-participle is \"kerdiye\". \u0413\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0440\u043e\u0434\u0430. La mayor\u00eda de los falantes en Turqu\u00eda identif\u00edquense como curdos, mientres qu'otros non.\n\u0412 \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0430\u0445 \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b \u0442\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435. Los sos sub-dialectos son:\n"}