{"metadata": [{"end": 114, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 385, "lang": "es", "begin": 114}, {"end": 443, "lang": "es", "begin": 385}, {"end": 652, "lang": "gd", "begin": 443}, {"end": 681, "lang": "ja", "begin": 652}, {"end": 740, "lang": "ja", "begin": 681}], "text": "El t\u00e9rmino villa tiene b\u00e1sicamente una sola acepci\u00f3n, si bien con alguna variante producto de matices hist\u00f3ricos. Ninguna de las leyes municipales actualmente vigentes concede nada en especial a ning\u00fan municipio por el hecho de poder ostentar los t\u00edtulos de villa o de ciudad (otra cosa son las ventajas fiscales derivados del n\u00famero de habitantes y de otros conceptos cuantitativos). As\u00ed, seg\u00fan el \"DRAE\", una de las acepciones de ciudad es:\nAnn an sg\u00ecre iomallach, chanar clachan, ris an aite far a bheil eaglais neo cille na sg\u00ecre suidhichte, mar is tric tha taigh neo dha mun chuairt- a chruthachadh baile air an t\u00e9id an t-ainm ionadail \"Clachan\". \u300c\u8857\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306e\u3064\u304f\u3082\u306e\u306f\u3001\u8857 (\u66d6\u6627\u3055\u56de\u907f)\u3092\u53c2\u7167\u3002\n\u8857\uff08\u307e\u3061\uff09\u3068\u306f\u3001\u90fd\u5e02\u306e\u4e2d\u306e\u30c7\u30d1\u30fc\u30c8\u3084\u5546\u5e97\u8857\u3001\u98f2\u98df\u5e97\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30fc\u30b1\u30fc\u30c9\u304c\u3042\u308a\u3001\u96c6\u5ba2\u529b\u306e\u9ad8\u3044\u7e41\u83ef\u8857\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f\u5546\u696d\u5730\u533a\u3092\u3044\u3046\u3002"}