{"metadata": [{"end": 215, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 253, "lang": "zh", "begin": 215}, {"end": 350, "lang": "nl", "begin": 253}, {"end": 415, "lang": "ca", "begin": 350}, {"end": 460, "lang": "zh", "begin": 415}, {"end": 669, "lang": "ca", "begin": 460}], "text": "Primerament, al segle XIV, s'anomenava pinya al fruit del pi i a mesura que van anar veient que l\"'ananas comosus\" tenia una aparen\u00e7a similar i al ser d'origen tropical, la van batejar amb el nom de pinya tropical. \u5305\u62ec\u81b3\u98df\u7e96\u7dad\u3001\u6709\u6a5f\u9178\u3001\u7dad\u751f\u7d20B1\u3001\u7dad\u751f\u7d20C\u3001\u985e\u80e1\u863f\u8514\u7d20\u3001\u9240\u53ca\u591a\u7a2e\u7926\u7269\u8cea\u7b49\u3002\nDe ananas is een grote samengestelde vrucht en ontstaat uit vele kleine besjes die samengroeien. En el seu ambient natural \u00e9s pol\u00b7linitzada pels ocells colibr\u00eds.\n\u53f0\u7063\u7d93\u7531\u591a\u5e74\u8fb2\u7522\u6280\u8853\u7684\u7814\u767c\uff0c\u7522\u6709\u91d1\u947d\u9cf3\u68a8\u3001\u725b\u5976\u9cf3\u68a8\u3001\u91cb\u8fe6\u9cf3\u68a8\u7b49\u7b49\u591a\u7a2e\u9ad8\u751c\u5ea6\u7684\u53f0\u7063\u7279\u8272\u54c1\u7a2e\u3002Actua como a substitutiu del suc g\u00e0stric quan aquest \u00e9s secretat en poca quantitat (hipoclorh\u00eddria, falta de suc g\u00e0stric, gastritis cr\u00f2nica), accelera el pas dels aliments per l'est\u00f3mac i millora la digesti\u00f3. "}