{"metadata": [{"end": 92, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 212, "lang": "es", "begin": 92}, {"end": 378, "lang": "eo", "begin": 212}, {"end": 487, "lang": "eo", "begin": 378}, {"end": 653, "lang": "eo", "begin": 487}], "text": "V dob\u011b, kdy po smrti otce usedl na tr\u016fn, byl ji\u017e zdravotn\u00ed stav Fridricha III. velmi v\u00e1\u017en\u00fd. Federico creci\u00f3 en una \u00e9poca conflictiva durante la cual el liberalismo conoci\u00f3 un fuerte empuje en el mundo germ\u00e1nico. Frederiko 3-a, plena nomo \"Friedrich Wilhelm Nikolaus Karl\" (naski\u011dis la en Potsdam; mortis la en Potsdam) estis dum 99 tagoj Germana Imperiestro kaj re\u011do de Prusio.\nLi nomis sin ne Frederiko \"unua\", sed \"tria\", \u0109ar anta\u016de ekzistis jam du prusaj re\u011doj kun la nomo Frederiko.\nFrederiko 3-a, plena nomo \"Friedrich Wilhelm Nikolaus Karl\" (naski\u011dis la en Potsdam; mortis la en Potsdam) estis dum 99 tagoj Germana Imperiestro kaj re\u011do de Prusio.\n"}