{"metadata": [{"end": 93, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 135, "lang": "he", "begin": 93}, {"end": 208, "lang": "cs", "begin": 135}, {"end": 323, "lang": "cs", "begin": 208}, {"end": 411, "lang": "he", "begin": 323}, {"end": 496, "lang": "de", "begin": 411}, {"end": 572, "lang": "he", "begin": 496}, {"end": 612, "lang": "de", "begin": 572}], "text": "Er zeichnete zwei F\u00fcrstenstatuen am herzoglichen Palast Sainte-Chapelle in Bourges im Berry. \u05d4\u05d5\u05dc\u05d1\u05d9\u05d9\u05df \u05dc\u05de\u05d3 \u05e6\u05d9\u05d5\u05e8 \u05de\u05d0\u05d1\u05d9\u05d5, \u05d4\u05d0\u05e0\u05e1 \u05d4\u05d5\u05dc\u05d1\u05d9\u05d9\u05df \u05d4\u05d0\u05d1. Kresbu provedenou tu\u017ekou pak mnohdy dopl\u0148oval perem i barevn\u00fdmi k\u0159\u00eddami. Roku 1520 z\u00edskal basilejsk\u00e9 ob\u010danstv\u00ed, na\u010de\u017e se o\u017eenil s vdovou Elsbeth Binsenstockovou, s n\u00ed\u017e zplodil \u010dty\u0159i d\u011bti.\n\u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05e8\u05de\u05e6\u05d9\u05d4 \u05d2\u05e8\u05de\u05d4 \u05dc\u05db\u05da \u05e9\u05d4\u05d5\u05dc\u05d1\u05d9\u05d9\u05df \u05dc\u05d0 \u05d9\u05db\u05d5\u05dc \u05d4\u05d9\u05d4 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1 \u05d0\u05ea \u05e2\u05e6\u05de\u05d5 \u05db\u05e6\u05d9\u05d9\u05e8 \u05d1\u05d1\u05d6\u05dc, \u05d5\u05dc\u05db\u05df \u05d4\u05d5\u05d0 \u05e0\u05e1\u05e2 \u05dc\u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df. Das Bild von Anna von Kleve gefiel ihm sehr und er entschloss sich, sie zu heiraten. \u05d4\u05d5\u05d0 \u05e6\u05d9\u05d9\u05e8 \u05d2\u05dd \u05d0\u05ea \u05d0\u05d7\u05d5\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d2'\u05d9\u05d9\u05df, \u05d0\u05dc\u05d9\u05d6\u05d1\u05ea' \u05e1\u05d9\u05de\u05d5\u05e8, \u05e9\u05e0\u05d9\u05e9\u05d0\u05d4 \u05dc\u05d1\u05e0\u05d5 \u05e9\u05dc \u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05e7\u05e8\u05d5\u05de\u05d5\u05d5\u05dc. 1523/1524 ging Holbein nach Frankreich. "}