{"metadata": [{"end": 221, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 276, "lang": "am", "begin": 221}, {"end": 368, "lang": "tr", "begin": 276}, {"end": 386, "lang": "am", "begin": 368}, {"end": 428, "lang": "lv", "begin": 386}, {"end": 470, "lang": "lv", "begin": 428}, {"end": 558, "lang": "lv", "begin": 470}, {"end": 620, "lang": "am", "begin": 558}], "text": "1565 y\u0131l\u0131nda bir \u0130spanyol ke\u015fif seferi a\u015fa\u011f\u0131 Chesapeake K\u00f6rfezi b\u00f6lgesine vard\u0131 ve burada Virginia Yar\u0131madas\u0131 \u00fczerinde ya\u015fayan yerlilerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. 17 ya\u015f\u0131nda bir Powathan delikanl\u0131s\u0131, \u0130spanyollarla gitmeyi kabul etti. \u12e8\u12da\u1205 \u12ad\u134d\u120b\u1270 \u130d\u12db\u1275 \u1273\u120b\u1245 \u12a8\u1270\u121b \u1268\u122d\u1302\u1292\u12eb \u1262\u127d \u12c8\u12ed\u121d \u12e8\u1268\u122d\u1302\u1292\u12eb \u1263\u1205\u122d \u1320\u1228\u134d \u12ed\u1263\u120b\u120d\u1362 Charles Virginia'ya \u0130ngiliz \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131'nda tahta sad\u0131k kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \"dominyon\" unvan\u0131 verdi. \u12a8\u1326\u122d\u1290\u1271 \u1260\u128b\u120b \u12601862 \u12d3.Kop\u0161 \u0161tata gubernators ir Bobs Makdonels.\nKop\u0161 \u0161tata gubernators ir Bobs Makdonels.\nVird\u017e\u012bnijas administrat\u012bvais centrs ir Ri\u010dmonda, bet liel\u0101k\u0101 pils\u0113ta ir Vird\u017e\u012bnijab\u012b\u010da. \u12e8\u12a0\u121c\u122a\u12ab \u12a5\u122d\u1235 \u1260\u122d\u1235 \u1326\u122d\u1290\u1275 \u12a8\u1218\u12ab\u1204\u12f1 \u1260\u134a\u1275 \u12cc\u1235\u1275 \u1268\u122d\u1302\u1292\u12eb \u12e8\u12da\u1205\u127d \u12ad\u134d\u120b\u1270 \u130d\u12db\u1275 \u12a0\u12ab\u120d \u1290\u1260\u122d\u1362 "}