{"metadata": [{"end": 98, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 225, "lang": "be", "begin": 98}, {"end": 424, "lang": "de", "begin": 225}, {"end": 479, "lang": "tr", "begin": 424}, {"end": 525, "lang": "tr", "begin": 479}, {"end": 899, "lang": "tr", "begin": 525}, {"end": 942, "lang": "de", "begin": 899}, {"end": 1316, "lang": "tr", "begin": 942}], "text": "Allerdings gibt es bei einigen der Paradoxien Widerspr\u00fcche zu Parmenides' kugelf\u00f6rmigem Weltbild. \u0410\u0440\u044b\u0441\u0442\u043e\u0446\u0435\u043b\u044c \u043b\u0456\u0447\u044b\u045e \u044f\u0433\u043e \u0437\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0430\u043c \u0434\u044b\u044f\u043b\u0435\u043a\u0442\u044b\u043a\u0456 \u044f\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0446\u0456\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0456\u0441\u0446\u0456\u043d\u044b \u0448\u043b\u044f\u0445\u0430\u043c \u0441\u043f\u0440\u044d\u0447\u0430\u043a \u0446\u0456 \u0442\u043b\u0443\u043c\u0430\u0447\u044d\u043d\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0456\u043b\u0435\u0433\u043b\u044b\u0445 \u0434\u0443\u043c\u0430\u043a. Einige Interpreten nehmen an, dass Zenon mit seinen Gedankeng\u00e4ngen die Philosophie seines Lehrers Parmenides (\u201eEs gibt nur das unendlich Eine und alle Bewegung ist nur Illusion\u201c) verteidigen wollte. Kaplumba\u011fa biraz daha \u00f6nde olacakt\u0131r ko\u015fuya ba\u015flarken. Ok paradoksunda da benzer bir sonuca var\u0131l\u0131r.\nZeno, hocas\u0131 Parmenides'in Bir'ci anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 ve yaln\u0131zca Varl\u0131k'\u0131n de\u011fi\u015fmez ger\u00e7ek oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc geli\u015ftirmi\u015f, \u00e7okluk ve de\u011fi\u015fmenin ger\u00e7ek oldu\u011funu savunan kar\u015f\u0131t g\u00f6r\u00fc\u015flerin tezlerine kar\u015f\u0131 mant\u0131ksal g\u00fc\u00e7l\u00fckleri g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren dolayl\u0131 kan\u0131tlarla de\u011fi\u015fimin olanaks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6rneklemeleriyle felsefe tarihinde \u00fcn kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Das ist gedanklich unendlich wiederholbar.\nZeno, hocas\u0131 Parmenides'in Bir'ci anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 ve yaln\u0131zca Varl\u0131k'\u0131n de\u011fi\u015fmez ger\u00e7ek oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc geli\u015ftirmi\u015f, \u00e7okluk ve de\u011fi\u015fmenin ger\u00e7ek oldu\u011funu savunan kar\u015f\u0131t g\u00f6r\u00fc\u015flerin tezlerine kar\u015f\u0131 mant\u0131ksal g\u00fc\u00e7l\u00fckleri g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren dolayl\u0131 kan\u0131tlarla de\u011fi\u015fimin olanaks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6rneklemeleriyle felsefe tarihinde \u00fcn kazanm\u0131\u015ft\u0131r. "}