{"metadata": [{"end": 145, "lang": "ba", "begin": 0}, {"end": 175, "lang": "ba", "begin": 145}, {"end": 258, "lang": "ca", "begin": 175}, {"end": 288, "lang": "ba", "begin": 258}, {"end": 331, "lang": "ca", "begin": 288}, {"end": 598, "lang": "ca", "begin": 331}, {"end": 631, "lang": "cs", "begin": 598}], "text": "\u0419\u04d9\u04bb\u04af\u0434 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f\u043b\u044b \u04e9\u043b\u043a\u04d9\u04bb\u0435 \u0442\u04e9\u043d\u044c\u044f\u04a1-\u043a\u04e9\u043d\u0431\u0430\u0439\u044b\u0448\u0442\u0430\u00a0\u2014 \u0410\u043c\u0443\u0440 \u04e9\u043b\u043a\u04d9\u04bb\u0435, \u0442\u04e9\u043d\u044c\u044f\u04a1-\u043a\u04e9\u043d\u0441\u044b\u0493\u044b\u0448\u0442\u0430\u00a0\u2014 \u0425\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a \u043a\u0440\u0430\u0439\u044b, \u043a\u04e9\u043d\u044c\u044f\u04a1\u0442\u0430\u00a0\u2014 \u04a0\u044b\u0442\u0430\u0439 \u0425\u0430\u043b\u044b\u04a1 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u04bb\u044b \u043c\u0435\u043d\u04d9\u043d \u0441\u0438\u043a\u0442\u04d9\u0448. \u0425\u0430\u043b\u044b\u04a1 \u0442\u044b\u0493\u044b\u0499\u043b\u044b\u0493\u044b\u00a0\u2014 \u043a\u0435\u0448\u0435/\u043a\u043c (). Durant el per\u00edode 1946-1948 es va impulsar novament la colonitzaci\u00f3 de Birobidjan. \u0425\u0430\u043b\u044b\u04a1 \u0442\u044b\u0493\u044b\u0499\u043b\u044b\u0493\u044b\u00a0\u2014 \u043a\u0435\u0448\u0435/\u043a\u043c (). Levin com a cap i secretari del partit, M. El 1926 Mikha\u00efl Kalinin, president de l'URSS i d'origen jueu, cre\u00e0 el 1924 l'OZET o GESERD (Associaci\u00f3 Jueva per la Colonitzaci\u00f3 Agr\u00edcola), projecte per a portar un mili\u00f3 de jueus en 10 anys a Birobidjan i promocionar l'\u00fas del jiddisch contra l'hebreu i el sionisme. Uzav\u0159el \u0161koly vyu\u010duj\u00edc\u00ed v jidi\u0161. "}