{"metadata": [{"end": 116, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 227, "lang": "mk", "begin": 116}, {"end": 336, "lang": "sk", "begin": 227}, {"end": 480, "lang": "sk", "begin": 336}, {"end": 513, "lang": "mk", "begin": 480}, {"end": 575, "lang": "ar", "begin": 513}, {"end": 608, "lang": "mk", "begin": 575}], "text": "Prv\u00e1 s\u00fara sa sklad\u00e1 zo siedmich ver\u0161ov a moslimovia ju viackr\u00e1t denne recituj\u00fa v r\u00e1mci piatich povinn\u00fdch modlitieb. \u041e\u0432\u0430 \u0435 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0440\u0438 \u0441\u043e \u0438\u043c\u0438\u045a\u0430 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0447\u0435\u043d \u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u040f\u0438\u043b\u043e. 114-\u0442\u0435 \u0441\u0443\u0440\u0438 \u0441\u0435:\nRozdelenie ver\u0161ov a s\u00far na mekksk\u00e9 a medinsk\u00e9 je z ve\u013ekej \u010dasti zalo\u017een\u00e9 na rozdieloch medzi t\u00fdmito textami. Pre mekksk\u00e9, ako aj pre medinsk\u00e9 ver\u0161e s\u00fa typick\u00e9 niektor\u00e9 oslovenia, fr\u00e1zy \u010di slov\u00e1, napr. v medinsk\u00fdch s\u00farach sa \u010dasto hovor\u00ed o \"pokrytcoch\".\n\u0421\u0435\u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0443\u0440\u0430 \u0435 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u0458\u0435\u0442\u0438.\n\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u0629 \u0647\u064a \u0645\u0642\u0637\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u064a\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u064a\u0627\u062a \u0630\u0648\u0627\u062a \u0641\u0627\u062a\u062d\u0629 \u0648\u062e\u0627\u062a\u0645\u0629. \u0421\u0435\u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0443\u0440\u0430 \u0435 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u0458\u0435\u0442\u0438.\n"}