{"metadata": [{"end": 92, "lang": "eo", "begin": 0}, {"end": 107, "lang": "mn", "begin": 92}, {"end": 203, "lang": "ko", "begin": 107}, {"end": 480, "lang": "eo", "begin": 203}, {"end": 549, "lang": "ko", "begin": 480}], "text": "Ra\u00fal ALBIOL (naski\u011dis en Vilamarxant, Valencilando, do nun -a\u011da) estas hispania futbalisto. \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c\n\ub77c\uc6b8 \uc54c\ube44\uc62c\uc740 \uc544\ubc84\uc9c0\ub97c \ub530\ub77c \ubca0\ub2c8\ub3d4 CF\uc5d0\uc11c \uc720\uc18c\ub144 \uc120\uc218\ub85c \uc788\ub2e4\uac00 \uce5c\uc120 \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \ubc1c\ub80c\uc2dc\uc544 CF \uc0c1\ub300\ub85c \uc778\uc0c1\uae4a\uc740 \ud65c\uc57d\uc744 \ud558\uc600\uace0 \uc774\ud6c4 \ubc1c\ub80c\uc2dc\uc544 CF\uc640 1\uad70\uc73c\ub85c \uacc4\uc57d\uc744 \ub9fa\uc5c8\ub2e4. Li kiel membro de la hispana nacia teamo de futbalo partoprenis la mat\u0109ojn pri la Futbala Mondpokalo 2010 en Sud-Afriko, kiujn la hispana teamo venkis, kaj en la sama pozicio anka\u016d partoprenis en la mat\u0109oj de la E\u016dropa Futbal-\u0108ampionado 2012 kaj de la Futbala Mondpokalo 2014. \ub77c\uc6b8 \uc54c\ube44\uc62c \ud1a0\ub974\ud0c0\uc57c\ub2e4(, 1985\ub144 9\uc6d4 4\uc77c, \uc2a4\ud398\uc778 \ube44\uc57c\ub9c8\ub974\ucc2c\ud2b8 ~ )\ub294 SSC \ub098\ud3f4\ub9ac \uc18c\uc18d\uc758 \uc2a4\ud398\uc778 \ucd95\uad6c \uc120\uc218\uc774\ub2e4.\n"}