{"metadata": [{"end": 234, "lang": "fi", "begin": 0}, {"end": 316, "lang": "en", "begin": 234}, {"end": 415, "lang": "en", "begin": 316}, {"end": 472, "lang": "af", "begin": 415}, {"end": 634, "lang": "fi", "begin": 472}], "text": "Huomaa: Stefanus-nimisten paavien numeroinnissa on erilaisia k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4, sill\u00e4 ennen Stefanus II:ta ehdittiin valita toinen Stefanus-niminen paavi, jota ei ehditty kuitenkaan siunata teht\u00e4v\u00e4\u00e4ns\u00e4 ennen kuin h\u00e4n kuoli syd\u00e4nkohtaukseen.\nPope Stephen VI (; died August 897) was Pope from 22 May 896 to his death in 897.\nWith the corpse propped up on a throne, a deacon was appointed to answer for the deceased pontiff. Hy is deur Pous Formosus aangestel as biskop van Anagni. Stefanuksen paaviksi valintaan johtaneita tapahtumia ei tunneta, mutta tiedet\u00e4\u00e4n, ett\u00e4 h\u00e4n oli Roomassa tuohon aikaan valtaa k\u00e4ytt\u00e4neen Spoleton suvun suosiossa.\n"}