{"metadata": [{"end": 58, "lang": "be", "begin": 0}, {"end": 140, "lang": "vls", "begin": 58}, {"end": 167, "lang": "be", "begin": 140}, {"end": 194, "lang": "be", "begin": 167}, {"end": 355, "lang": "vls", "begin": 194}], "text": "\u0414\u044d\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0448\u0447\u0430\u043d\u044b \u045e \u0433\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u044b\u043c \u0440\u0430\u0451\u043d\u0435 \u0437 \u0441\u0443\u0445\u0456\u043c \u043a\u043b\u0456\u043c\u0430\u0442\u0430\u043c. Alpes-de-Haute-Provence is e droge, bergachtige streke m\u00e8 piekn over de 2.400 m. \n\u041f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 6925 \u043a\u043c\u00b2. \u041f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 6925 \u043a\u043c\u00b2. 't Departement is \u00e9\u00e9n van de 83 departementn die gecre\u00eberd zyn binst de Fransche Revoluusje, de 4e moarte 1790. 't Is e d\u00eael van de vroegere provinsje Provence.\n"}