{"metadata": [{"end": 117, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 441, "lang": "es", "begin": 117}, {"end": 597, "lang": "fr", "begin": 441}, {"end": 673, "lang": "ja", "begin": 597}, {"end": 914, "lang": "fr", "begin": 673}, {"end": 988, "lang": "ja", "begin": 914}, {"end": 1299, "lang": "es", "begin": 988}, {"end": 1371, "lang": "ja", "begin": 1299}], "text": "En 454, Aecio, cuyo hijo se hab\u00eda casado con la hija mayor del emperador, fue asesinado a traici\u00f3n por Valentiniano. En contrapartida, frente a tantas calamidades, tambi\u00e9n se produjo la gran victoria de Aecio sobre Atila en 451, cerca de Ch\u00e2lons, en la Batalla de los Campos Catal\u00e1unicos, y sus victoriosas campa\u00f1as contra los visigodos en el sur de Galia (426, 429 y 436) y frente a distintos invasores en el Rin y en el Danubio (428-431).\nComme il n'a que six ans, Galla Placidia est charg\u00e9e de la r\u00e9gence et joue un r\u00f4le important m\u00eame apr\u00e8s la majorit\u00e9 de Valentinien, jusqu'\u00e0 sa mort en 455.\n\u30a6\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30a2\u30cc\u30b93\u4e16\u306f\u5371\u6a5f\u306b\u304a\u3051\u308b\u7d71\u6cbb\u80fd\u529b\u3092\u6b20\u3044\u3066\u3044\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u514b\u5df1\u5fc3\u306e\u306a\u3055\u3068\u50fb\u307f\u3084\u3059\u3044\u6027\u683c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5e1d\u56fd\u306e\u5371\u6a5f\u3092\u3044\u3063\u305d\u3046\u6df1\u523b\u306b\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\nEn octobre 437, il \u00e9pouse \u00e0 Constantinople sa cousine Licinia Eudoxia, fille de Th\u00e9odose II ; il ne rentre \u00e0 Ravenne, r\u00e9sidence imp\u00e9riale d'Occident depuis le r\u00e8gne d'Honorius, qu'au printemps 438, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 l'hiver \u00e0 Thessalonique. 439\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5dde\u304c\u30f4\u30a1\u30f3\u30c0\u30eb\u65cf\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f81\u670d\u3055\u308c\u3001446\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30bf\u30f3\u30cb\u30a2\u3092\u6700\u7d42\u7684\u306b\u653e\u68c4\u3001\u30a4\u30b9\u30d1\u30cb\u30a2\u3068\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u5927\u90e8\u5206\u3092\u5931\u3044\u3001\u86ee\u65cf\u306e\u5272\u62e0\u306b\u4efb\u305b\u305f\u3002El hecho ocurri\u00f3 cuando el Emperador pasaba revista a sus tropas en el campo de Marte, este baj\u00f3 del caballo en el que montaba para practicar con el arco, momento en el que Optelas le golpe\u00f3 en la cabeza, Valentiniano se gir\u00f3 para ver a su agresor, cuando Thraustelas le asest\u00f3 el golpe definitivo que lo mat\u00f3. \u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u7236\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u3068\u6bcd\u306f\u30db\u30ce\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u6c7a\u5225\u3001\u59c9\u59b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u6771\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30dd\u30ea\u30b9\u306e\u7687\u5bae\u306b\u51fa\u5954\u3001\u7525\u306e\u30c6\u30aa\u30c9\u30b7\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u5143\u306b\u8eab\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3002"}