{"metadata": [{"end": 107, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 206, "lang": "yi", "begin": 107}, {"end": 272, "lang": "yi", "begin": 206}, {"end": 381, "lang": "es", "begin": 272}, {"end": 444, "lang": "yi", "begin": 381}, {"end": 546, "lang": "es", "begin": 444}, {"end": 658, "lang": "yi", "begin": 546}, {"end": 751, "lang": "lt", "begin": 658}, {"end": 802, "lang": "es", "begin": 751}], "text": "Tarp miesto \u012f\u017eymybi\u0173 \u2013 v\u0117lyvosios gotikos katedra (XIV\u2013XVII a.), pilis (perstatyta XVI a.), Rubenso namas.\n\u05d1\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d5\u05e3 \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd 15\u05d8\u05df \u05d9\u05d0\u05e8\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e4\u05df \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e6\u05e2\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8\u05e0\u05d0\u05e6\u05d9\u05d0\u05e0\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8 \u05e2\u05e7\u05d0\u05e0\u05d0\u05de\u05d9\u05e2.\n\"\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d0\u05b7\" \u05d3\u05d0\u05e8\u05e3 \u05e6\u05d5 \u05de\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05df \"\u05d0\u05e0\u05d8\u05e2\" \u05e4\u05d0\u05e8\u05df \"\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d0\u05b7\" \u05d6\u05d9\u05da \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d6\u05e2\u05e6\u05df.\n/ Las edificaciones contemplan la incorporaci\u00f3n de aislaciones de sus doble muros, carpinter\u00edas, y cubiertas.\u05d5\u05d5\u05e2\u05d2\u05df \u05d3\u05e2\u05dd \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e0\u05d0\u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e4\u05df - \u05d5\u05d5\u05d0\u05e1 \u05de\u05d9\u05d9\u05e0\u05d8 \"\u05d4\u05d0\u05e0\u05d8 \u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05e4\u05e2\u05df\".\nCada elemento se descarga en grandes volquetes y la organizaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de un empleado p\u00fablico. \u05d3\u05d9 \u05de\u05d7\u05d6\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d4\u05d3\u05ea \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d0 \u05e0\u05e2\u05e6\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05e7 \u05e4\u05d5\u05df \u05db\u05e9\u05e8\u05e2 \u05e7\u05e8\u05d0\u05de\u05e2\u05df (\u05d0\u05d5\u05d9\u05e4\u05df \u05d5\u05d5\u05e2\u05dc\u05db\u05df \u05d6\u05d9\u05d9 \u05d2\u05e2\u05d1\u05df \u05d0\u05df \u05d4\u05e9\u05d2\u05d7\u05d4), \u05d0\u05d5\u05df \u05e0\u05d0\u05da \u05e4\u05d0\u05e8\u05e9\u05d9\u05d3\u05e2\u05e0\u05e2 \u05d0\u05e8\u05d2\u05d0\u05e0\u05d9\u05d6\u05d0\u05e6\u05d9\u05e2\u05e1. \nAntverpenas \u2013 antrasis pagal dyd\u012f miestas Belgijoje, did\u017eiausias Flandrijos regiono miestas. / La contaminaci\u00f3n visual tambi\u00e9n est\u00e1 controlada. "}