{"metadata": [{"end": 57, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 138, "lang": "nl", "begin": 57}, {"end": 271, "lang": "nl", "begin": 138}, {"end": 364, "lang": "et", "begin": 271}, {"end": 393, "lang": "et", "begin": 364}, {"end": 424, "lang": "ja", "begin": 393}], "text": "\u3064\u307e\u308a\u3001\u7236\u89aa\u30de\u30a6\u30b9\u306e\u7cbe\u5b50\u4e2d\u306b\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u7570\u5e38\u306a\u767a\u73fe\u91cf\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30edRNA\u304c\u5b50\u30de\u30a6\u30b9\u306b\u4f1d\u308f\u308a\u3001\u7570\u5e38\u306a\u5b50\u30de\u30a6\u30b9\u304c\u8a95\u751f\u3057\u305f\u3002Binnen de filosofie en psychologie wordt dit het \"Nature-nurture-debat\" genoemd. Daarnaast wordt ook binnen de psychologie de genetica bestudeerd met betrekking tot erfelijke psychische kenmerken van mens en dier.\nNii n\u00e4iteks v\u00f5ib laps saada juuste v\u00e4rvi kohta isalt informatsiooni \"blond\" ja emalt \"must\". P\u00e4rilikkust uurib geneetika.\n2014\u5e74\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5927\u5b66\u306eIsabelle M. "}