{"metadata": [{"end": 114, "lang": "mk", "begin": 0}, {"end": 248, "lang": "ca", "begin": 114}, {"end": 394, "lang": "ca", "begin": 248}, {"end": 445, "lang": "lv", "begin": 394}, {"end": 528, "lang": "ca", "begin": 445}], "text": "\u0421\u0443\u043d\u0453\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0430\u0430\u0442 \u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438, \u0430 \u0432\u043e \u0432\u043d\u0430\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0435\u043d \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u043e\u0434 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043d\u0438. No sols les utilitzaven en la higiene personal, sin\u00f3 tamb\u00e9 per a folrar per dins els cascos de bronze i pesants armadures de guerra. \nEllis va observar els moviments de retracci\u00f3 i expansi\u00f3 dels porus del cos de l'esponja, aix\u00ed com els corrents d'aigua que els travessen el cos. \nS\u016bk\u013ci p\u0101rst\u0101v sen\u0101ko dz\u012bvnieku \"ciltskoka\" atzaru. Aquestes aprofiten l'oxigen dissolt en l'aigua i, a m\u00e9s a m\u00e9s, capturen l'aliment. "}