{"metadata": [{"end": 27, "lang": "bn", "begin": 0}, {"end": 176, "lang": "bn", "begin": 27}, {"end": 260, "lang": "pl", "begin": 176}, {"end": 349, "lang": "pl", "begin": 260}, {"end": 374, "lang": "bn", "begin": 349}, {"end": 399, "lang": "bn", "begin": 374}, {"end": 444, "lang": "pl", "begin": 399}, {"end": 469, "lang": "bn", "begin": 444}], "text": "\u09aa\u09be\u09a0\u09a6\u09be\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u09af\u09bc \u09e7\u09ed\u09e9\u09ed \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u0964 \u09af\u09c7\u09ae\u09a8, \u09e8\u09e6\u09e7\u09e6 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u099f\u09be\u0987\u09ae\u09b8 \u09b9\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u098f\u09a1\u09c1\u0995\u09c7\u09b6\u09a8 \u098f\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09af\u09bc\u0997\u09c1\u09b2\u09cb\u09b0 \u09a4\u09be\u09b2\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc \u098f\u099f\u09bf \u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09e7\u09ae \u098f\u09ac\u0982 \u09b8\u09ae\u0997\u09cd\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7 \u09ea\u09e9\u09a4\u09ae \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u0964\n\"Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen\" Georgiana) \u2013 niemiecki uniwersytet w Getyndze.\nNazwa uniwersytetu pochodzi od imienia kr\u00f3la Jerzego II, przez kt\u00f3rego zosta\u0142a za\u0142o\u017cona.\n\u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09bf\u099f\u09bf \u0985\u09ab \u0997\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u0999\u09c7\u09a8\n\u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09bf\u099f\u09bf \u0985\u09ab \u0997\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u0999\u09c7\u09a8\nStudiowali lub wyk\u0142adali tu tacy uczeni jak:\n\u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09bf\u099f\u09bf \u0985\u09ab \u0997\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u0999\u09c7\u09a8\n"}