{"metadata": [{"end": 175, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 281, "lang": "vi", "begin": 175}, {"end": 376, "lang": "en", "begin": 281}, {"end": 478, "lang": "ca", "begin": 376}, {"end": 702, "lang": "ca", "begin": 478}], "text": "\u00c1lvaro Arbeloa (; sinh ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 1 n\u0103m 1983), l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng \u0111\u00e1 chuy\u00ean nghi\u1ec7p ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha hi\u1ec7n \u0111ang thi \u0111\u1ea5u cho c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 Real Madrid v\u00e0 \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n T\u00e2y Ban Nha.Anh c\u00f3 tr\u1eadn \u0111\u1ea5u \u0111\u1ea7u ti\u00ean cho Liverpool khi ti\u1ebfp Newcastle, tr\u1eadn \u0111\u00f3 anh v\u00e0o s\u00e2n thay cho Jermaine Pennant. He replaced Steve Finnan in the last minutes of the Champions League final, a 1\u20132 loss to A.C. Actualment juga al Real Madrid CF de lateral dret, encara que tamb\u00e9 pot jugar com a lateral esquerre.\nEl 27 de maig de 2013, entr\u00e0 a la llista de 26 preseleccionats per Vicente del Bosque per disputar la Copa Confederacions 2013, i posteriorment el 2 de juny, entr\u00e0 a la llista definitiva de convocats per aquesta competici\u00f3.\n"}