{"metadata": [{"end": 194, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 375, "lang": "ca", "begin": 194}, {"end": 561, "lang": "cs", "begin": 375}, {"end": 643, "lang": "cs", "begin": 561}, {"end": 815, "lang": "ca", "begin": 643}, {"end": 1092, "lang": "ca", "begin": 815}, {"end": 1187, "lang": "cs", "begin": 1092}, {"end": 1316, "lang": "ca", "begin": 1187}], "text": "Despr\u00e9s de dos anys de combat, Teodosi va retornar a Constantinoble el 24 de novembre del 380 i als dos dies va expulsar el patriarca Dem\u00f2fil que s'oposava a les directius del concili de Nicea. El 390 Teodosi va fer reconstruir l'obelisc de Karnak que Constant\u00ed el Gran havia traslladatdat a Alexandria, i un cop erigit a Constantinoble el va adornar d'escenes de l'imperi. \nNaproti tomu Theodosius striktn\u011b odm\u00edtl uznat Eugenia za sv\u00e9ho spoluvl\u00e1dce, t\u0159eba\u017ee Eugenius o to velice usiloval a ve vztahu k Theodosiovi hodlal zaujmout postaven\u00ed pod\u0159\u00edzen\u00e9ho vl\u00e1dce. V roce 388 byla zap\u00e1lena synagoga ve m\u011bst\u011b Callinicum (Ar-Raqqa) na v\u00fdchod\u011b \u0159\u00ed\u0161e. Bo i tement m\u00e9s persecucions a causa de les seves relacions familiars, Teodosi romangu\u00e9 a les seves propietats hispanes, on s'adapt\u00e0 a la vida d'un arist\u00f2crata provincial.\nEl jove Teodosi fou nomenat \"dux\" (comandant militar) de M\u00e8sia el 374, i en aquest temps el seu pare fou executat per tra\u00efci\u00f3, i Teodosi va retirar-se a Cauca, probablement destitu\u00eft per Valentini\u00e0 I, despr\u00e9s de la p\u00e8rdua de dues legions enfront dels s\u00e0rmates a finals de 374. M\u011bstsk\u00e9 hradby byly roz\u0161\u00ed\u0159eny, d\u00e1le byly vystav\u011bny \u010detn\u00e9 pal\u00e1ce a p\u0159edev\u0161\u00edm Theodosiovo f\u00f3rum. Per la seva contribuci\u00f3 a l'expansi\u00f3 del cristianisme i la prohibici\u00f3 dels cultes pagans, l'Esgl\u00e9sia Ortodoxa el considera sant. "}