{"metadata": [{"end": 154, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 203, "lang": "lb", "begin": 154}, {"end": 424, "lang": "pt", "begin": 203}, {"end": 440, "lang": "pt", "begin": 424}, {"end": 529, "lang": "vi", "begin": 440}, {"end": 655, "lang": "pt", "begin": 529}, {"end": 752, "lang": "lb", "begin": 655}], "text": "Khi m\u00eatanol v\u00e0 cacbon m\u00f4n\u00f4x\u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi s\u1ef1 c\u00f3 m\u1eb7t c\u1ee7a m\u1ed9t baz\u01a1 m\u1ea1nh s\u1ebd t\u1ea1o ra metyl fomiat, m\u1ed9t d\u1eabn xu\u1ea5t c\u1ee7a ax\u00edt fomic, theo ph\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u00f3a h\u1ecdc\nD'Saier ass och \u00ebnner der E-Nummer E236 bekannt. O \u00e1cido f\u00f3rmico apresentou-se mutag\u00eanico para \"Escherichia coli\" e c\u00e9lulas germinativas de \"Drosophila\", por\u00e9m n\u00e3o apresentou evid\u00eancias de causar altera\u00e7\u00f5es no DNA de \"Bacillus subtilis\" em concentra\u00e7\u00f5es acima de 0,46%.\n\u00c1cido metanoico\nAx\u00edt fomic l\u1ecfng v\u00e0 r\u1eafn g\u1ed3m c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ea1ng li\u00ean k\u1ebft hi\u0111r\u00f4 v\u00f4 h\u1ea1n c\u1ee7a c\u00e1c ph\u00e2n t\u1eed ax\u00edt fomic.\nNo ambiente o \u00e1cido f\u00f3rmico ocorre naturalmente como produto de biotransforma\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas nos organismos vivos. An der Textilindustrie g\u00ebtt d'Saier benotzt fir Textilien a Lieder z'impregn\u00e9ieren (~ sch\u00fctzen).\n"}