{"metadata": [{"end": 41, "lang": "fi", "begin": 0}, {"end": 121, "lang": "fr", "begin": 41}, {"end": 145, "lang": "yi", "begin": 121}, {"end": 242, "lang": "yi", "begin": 145}, {"end": 350, "lang": "fr", "begin": 242}, {"end": 429, "lang": "fr", "begin": 350}, {"end": 470, "lang": "fi", "begin": 429}], "text": "\u2013 kymmenell\u00e4, jos se p\u00e4\u00e4ttyy numeroon 0.\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les fractions et sont \u00e9quivalentes d\u00e8s que n \u00d7 d'= d \u00d7 n'.\n\u05e6\u05d5\u05dd \u05d1\u05d9\u05d9\u05e9\u05e4\u05d9\u05dc: formula_6. \u05db\u05d3\u05d9 \u05e6\u05d5 \u05e4\u05d0\u05e8\u05d1\u05d9\u05e0\u05d3\u05df \u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9 \u05d1\u05e8\u05d5\u05db\u05d8\u05d9\u05d9\u05dc\u05df, \u05d0\u05d5\u05d9\u05d1 \u05d3\u05d9 \u05d3\u05e2\u05e0\u05d0\u05de\u05d9\u05e0\u05d0\u05d8\u05d0\u05e8\u05e1 \u05d6\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05df \u05d2\u05dc\u05d9\u05d9\u05da, \u05e4\u05d0\u05e8\u05d1\u05d9\u05e0\u05d3\u05df \u05de\u05d9\u05e8 \u05e0\u05d0\u05e8 \u05d3\u05d9 \u05e6\u05d9\u05d9\u05dc\u05e2\u05e8\u05e1. Les nombres que l'on peut repr\u00e9senter par des fractions de nombres entiers sont appel\u00e9s nombres rationnels. En voici une explication, bas\u00e9e sur une compr\u00e9hension intuitive des fractions.\n\u2013 kymmenell\u00e4, jos se p\u00e4\u00e4ttyy numeroon 0.\n"}