{"metadata": [{"end": 169, "lang": "hr", "begin": 0}, {"end": 240, "lang": "hi", "begin": 169}, {"end": 316, "lang": "hi", "begin": 240}, {"end": 413, "lang": "scn", "begin": 316}, {"end": 475, "lang": "hr", "begin": 413}], "text": "Temelj svih na\u0161ih zaklju\u010daka o \u010dinjenicama jest \"na\u010delo uzro\u010dnosti\", naime pretpostavka da postoji veza izme\u0111u \u010dinjenica te da je jedna uzrok, a druga njima posljedica. \u0926\u0942\u0938\u0930\u0947 \u0936\u092c\u094d\u0926\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u092f\u094b\u0902 \u0915\u0939\u0947\u0902 \u0915\u093f \u0907\u0928\u0915\u093e \u092d\u093e\u0935\u092a\u0915\u094d\u0937 \u0939\u0940 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u0939\u0948, \u0935\u093f\u0937\u092f\u092a\u0915\u094d\u0937 \u0928\u0939\u0940\u0902\u0964\n\u0907\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0939\u094d\u092f\u0942\u092e \u0928\u0947 \u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u0915\u0947 \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0905\u092a\u0928\u0947 \u0915\u094b \u0938\u092e\u0940\u091a\u0940\u0928 \u0938\u0902\u0936\u092f\u0935\u093e\u0926\u0940 \u0938\u093f\u0926\u094d\u0927 \u0915\u093f\u092f\u093e\u0964\nMmeci viriemu ca da pirsuna eni gintili e amichevuli, e \"pruvamu\" nu spiciali sintimentu murali.\nTijekom svojega \u017eivota, Hume je bio slavniji kao povjesni\u010dar. "}