{"metadata": [{"end": 149, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 308, "lang": "bs", "begin": 149}, {"end": 355, "lang": "fr", "begin": 308}, {"end": 501, "lang": "bs", "begin": 355}, {"end": 692, "lang": "fr", "begin": 501}, {"end": 766, "lang": "bs", "begin": 692}, {"end": 907, "lang": "sr", "begin": 766}, {"end": 1016, "lang": "fr", "begin": 907}, {"end": 1093, "lang": "fr", "begin": 1016}], "text": "\u0420\u041a \u0411\u043e\u0440\u0430\u0446 \u0458\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u043e\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0438 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0458\u0430\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0430 \u0421\u0424\u0420\u0408, \u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0431\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u041a\u0443\u043f\u0430 \u0411\u0438\u0425 \u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0435 \u0421\u0415\u0425\u0410 \u0440\u0443\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0433\u0435. 12. maja 1992. godine, tokom sjednice skup\u0161tine bosanskih Srba, Radovan Karad\u017ei\u0107 je objavio \u0161est \"strategijskih ciljeva\" srpskog naroda u Bosni i Hercegovini.\nAuparavant, celles-ci \u00e9taient au nombre de 80. (Distrikt Br\u010dko pripada i RS i FBiH, a odlukom Arbitra\u017ene Komisije za Br\u010dko stavljen pod upravu dr\u017eave Bosne i Hercegovine kao zaseban distrikt). En , un nouveau plan, le plan Owen-Stoltenberg, propose le partage de la Bosnie-Herz\u00e9govine en trois entit\u00e9s, les Serbes recevant 52 % du territoire, les Bosniaques 30 % et les Croates 18 %. 7. aprila Republika Srpska Bosne i Hercegovine je proglasila nezavisnost. \u0422\u043e\u043a\u043e\u043c \u043e\u0432\u043e\u0433 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0458\u0435\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0441\u0443 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0458\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0458\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0423\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435.\nCette R\u00e9publique serbe de Krajina jouera un r\u00f4le important dans l'histoire de la R\u00e9publique serbe de Bosnie.\nLe nom \u00ab R\u00e9publique serbe de Bosnie \u00bb est souvent utilis\u00e9 aussi en fran\u00e7ais.\n"}