{"metadata": [{"end": 12, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 159, "lang": "az", "begin": 12}, {"end": 174, "lang": "az", "begin": 159}, {"end": 206, "lang": "hu", "begin": 174}, {"end": 261, "lang": "hu", "begin": 206}, {"end": 422, "lang": "hu", "begin": 261}, {"end": 468, "lang": "hr", "begin": 422}], "text": "Dhamo \u00e9s K. Yunan\u0131standa yunan dilind\u0259ki \u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2 (\"albanos\"), \u03b1\u03c1\u03b2\u03b1\u03bd\u03b9\u03c4\u03b7\u03c2 (\"arbanitos\") - s\u0259rt, v\u0259h\u015fi m\u0259nalar\u0131n\u0131 da\u015f\u0131yan s\u00f6zl\u0259r\u0259 uy\u011fun etimologiya da m\u00f6vcuddur. Albanlar (alb. Gjebrea, Giovanni & Sebastian).\nSaj\u00e1tos az alb\u00e1n n\u00e9p hagyom\u00e1nyos hangszerkult\u00far\u00e1ja is.\nT\u00f6rt\u00e9net\u00fck e szakasz\u00e1ban gyakran viseltek h\u00e1bor\u00fat szomsz\u00e9daikkal, a tengerparton megteleped\u0151 g\u00f6r\u00f6g kol\u00f3ni\u00e1kkal \u00e9s a maked\u00f3nokkal, majd a terjeszked\u0151 r\u00f3maiakkal. U tursko vrijeme koristio se arapski alfabet. "}