{"metadata": [{"end": 121, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 140, "lang": "cs", "begin": 121}, {"end": 290, "lang": "nn", "begin": 140}, {"end": 485, "lang": "nn", "begin": 290}, {"end": 600, "lang": "el", "begin": 485}, {"end": 750, "lang": "nn", "begin": 600}, {"end": 854, "lang": "el", "begin": 750}, {"end": 961, "lang": "nn", "begin": 854}], "text": "I protest forl\u00e9t fleire studentar den prestisjefylte institusjonen og bestemte seg for \u00e5 fortsette studia sine i Levo\u010da. A medzi n\u00e1s stane.\nSongen blei skriven etter at den slovakiske nasjonalisten \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far blei avsett fr\u00e5 stillinga si ved det evangelisk-lutherske lyceet i Bratislava. Under andre verdskrigen blei heile songen nasjonalsong for den slovakiske republikken, sj\u00f8lv om den slovakiske utg\u00e5va av den pan-slaviske \u00abHej, Slov\u00e1ci\u00bb blei meir brukt i offisielle funksjonar. \n\u039d\u03b1\u03bd\u03c4 \u03a4\u03ac\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b1 \u039c\u03c0\u03bb\u03af\u03c3\u03ba\u03b1 (\"Nad Tatrou sa bl\u00fdska\", \"\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ae \u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03a4\u03ac\u03c4\u03c1\u03b1\u03c2\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03cd\u03bc\u03bd\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bb\u03bf\u03b2\u03b1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2. Songen blei skriven etter at den slovakiske nasjonalisten \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far blei avsett fr\u00e5 stillinga si ved det evangelisk-lutherske lyceet i Bratislava. \u039f\u03b9 \u03c1\u03af\u03b6\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03cd\u03bc\u03bd\u03bf\u03c5 \u03b2\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 19\u03bf\u03c5 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1. D\u00e5 Tsjekkoslovakia blei oppl\u00f8yst i 1993 tok Slovakia i bruk heile \u00abNad Tatrou sa bl\u00fdska\u00bb som nasjonalsong. "}