{"metadata": [{"end": 202, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 334, "lang": "ta", "begin": 202}, {"end": 488, "lang": "hu", "begin": 334}, {"end": 521, "lang": "id", "begin": 488}, {"end": 642, "lang": "hu", "begin": 521}], "text": "A palota keresztel\u0151 k\u00e1poln\u00e1j\u00e1ban \u00e9p\u00edttetett m\u00e9g egy k\u00e1poln\u00e1t a Szent Kereszt tisztelet\u00e9re, tov\u00e1bb\u00e1 R\u00f3m\u00e1ban t\u00f6bb kolostor, k\u00f6nyvt\u00e1r \u00e9s nyilv\u00e1nos f\u00fcrd\u0151 is az \u0151 nev\u00e9hez k\u00f6t\u0151dik.468 febru\u00e1r 29-\u00e9n halt meg. 449\u0b87\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0bb1\u0bc8\u0bae\u0bbe\u0bb1\u0bbf \u0b95\u0bc2\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0b8e\u0baa\u0bc7\u0b9a\u0bc1 \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0b99\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bc1 \u0bb9\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bc1\u0bb8\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bb4\u0bbf\u0bae\u0bc1\u0bb1\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b89\u0bb4\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd. \u00cdgy p\u00e9ld\u00e1ul a Later\u00e1ni palot\u00e1t is kib\u0151v\u00edtette k\u00e9t imah\u00e1zzal, amelyek k\u00f6z\u00fcl az egyiket Keresztel\u0151 Szent J\u00e1nos, a m\u00e1sikat J\u00e1nos apostol tisztelet\u00e9re emelt. Hilarius dilahirkan di Sardinia. Le\u00f3 p\u00e1pa nevezte ki a sziget lelki vezet\u0151j\u00e9nek, majd hamarosan k\u00f6zvetlen\u00fcl mag\u00e1hoz rendelte R\u00f3m\u00e1ba archdiak\u00f3nusi c\u00edmben. "}