{"metadata": [{"end": 78, "lang": "en", "begin": 0}, {"end": 300, "lang": "ca", "begin": 78}, {"end": 419, "lang": "en", "begin": 300}, {"end": 560, "lang": "en", "begin": 419}, {"end": 733, "lang": "ca", "begin": 560}, {"end": 815, "lang": "ca", "begin": 733}, {"end": 885, "lang": "ca", "begin": 815}, {"end": 937, "lang": "ja", "begin": 885}], "text": "Daily newspapers: \"La Provence\", \"le Dauphine Libere\", and \"La Marseillaise\". Antigament, la poblaci\u00f3 dels Alps de l'Alta Proven\u00e7a estava repartida de forma for\u00e7a regular sobre tot el territori departamental, fins i tot a les zones muntanyoses, on l'agricultura de muntanya estava ben desenvolupada. Only five have more than 10,000 inhabitants: Digne Ouest, Forcalquier, Manosque Nord, Manosque Sud Ouest, and Volonne.\nHere is an unflattering excerpt from an article called \"Basse Alpes\" from the Atlas Larousse published at the beginning of the 20th century:\nEls Alps de l'Alta Proven\u00e7a (04) (en franc\u00e8s \"Alpes-de-Haute-Provence\" i en occit\u00e0 \"Aups d'Auta Proven\u00e7a\") s\u00f3n un departament franc\u00e8s situat a la Proven\u00e7a-Alps-Costa Blava.\nEl 1793, en crear-se el nou departament de Valclusa, va perdre el cant\u00f3 de Sault.\nActualment, la composici\u00f3 pol\u00edtica d'aquesta assemblea \u00e9s la seg\u00fcent:\n\u30d0\u30eb\u30b9\u30ed\u30cd\u30c3\u30c8\u90e1\u3068\u30ab\u30b9\u30c6\u30e9\u30fc\u30cc\u90e1\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6700\u3082\u4eba\u53e3\u306e\u5c11\u306a\u3044\u90e1\u3067\u3042\u308b\uff082\u90e1\u3068\u3082\u4eba\u53e3\u304c1\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0b\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002"}