{"metadata": [{"end": 255, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 388, "lang": "eo", "begin": 255}, {"end": 406, "lang": "eo", "begin": 388}, {"end": 548, "lang": "eo", "begin": 406}, {"end": 614, "lang": "fr", "begin": 548}, {"end": 744, "lang": "fr", "begin": 614}, {"end": 850, "lang": "kn", "begin": 744}, {"end": 865, "lang": "eo", "begin": 850}], "text": "Dans l'H\u00e9r\u00e9dit\u00e9 acquise, on trouvera tous les caract\u00e8res hors g\u00e9n\u00e9tique qui viennent de l'imitation ou de l'opposition aux parents et au milieu social fr\u00e9quent\u00e9 : la langue maternelle, la culture, les valeurs, le m\u00e9tier, la fortune, les id\u00e9es politiques\u2026\n\u015cablonoj de heredo longe konfuzis biologiistojn, nur post la esploroj de Gregor Mendel, a\u016dstria mona\u0125o, la le\u011doj de heredo klari\u011dis.\nHeredo (genetiko)\nHeredo genetika esta la procezo, la\u016d kiu gefiloj similas siajn gepatrojn, sed ne estas (escepte \u0109e iaj mikroorganismoj) ekzakta kopio de ili.\nCes deux all\u00e8les s'expriment \u00e9galement : on parle de codominance.\nIl parle d'\u00ab h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 cong\u00e9nitale \u00bb pour sous-entendre le caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9tique (le terme g\u00e9n\u00e9tique n'existait pas \u00e0 cette \u00e9poque).\n\u0c92\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0c97\u0cc1\u0ca3\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc6 \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca3\u0cb5\u0cbe\u0ca6 \u0c8e\u0cb0\u0ca1\u0cc1 \u0cad\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0ca8 \u0c85\u0c82\u0cb6\u0c97\u0cb3\u0cc1 \u0c92\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0c87\u0ca6\u0ccd\u0ca6\u0cbe\u0c97, \u0cb8\u0cbe\u0ca7\u0cbe\u0cb0\u0ca3\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cbf, \u0c85\u0cb5\u0cc1\u0c97\u0cb3\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c92\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0cae\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cbe \u0cb5\u0ccd\u0caf\u0c95\u0ccd\u0ca4\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca6\u0cc6. Mendelaj le\u011doj\n"}