{"metadata": [{"end": 147, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 178, "lang": "fr", "begin": 147}, {"end": 329, "lang": "hu", "begin": 178}, {"end": 402, "lang": "hu", "begin": 329}, {"end": 443, "lang": "ja", "begin": 402}, {"end": 477, "lang": "ja", "begin": 443}, {"end": 552, "lang": "fr", "begin": 477}, {"end": 627, "lang": "fr", "begin": 552}], "text": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite d\u00e9finitive en 130, plus rien ne viendra remettre en question la mise sous tutelle romaine de cette partie du monde m\u00e9diterran\u00e9en.\nLa cit\u00e9 en \u00e9tait exc\u00e9dentaire. Az Odeonnal szemben a Kur\u00e9tesz \u00fat m\u00e1sik oldal\u00e1n elhelyezked\u0151 nagy, n\u00e9gysz\u00f6g alak\u00fa teret nyugati ir\u00e1nyb\u00f3l egy hatalmas kapun \u00e1t lehetett megk\u00f6zel\u00edteni. L\u00fcszimakhosz \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztette a lakoss\u00e1got egy k\u00f6zeli, sz\u00e1razabb ter\u00fcletre. \u307e\u305f\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30aa\u30ad\u30a2\u306e\u30a4\u30b0\u30ca\u30c6\u30a3\u30aa\u30b9\u306b\u3082\u3001\u30a8\u30d5\u30a7\u30bd\u30b9\u6559\u4f1a\u306b\u5b9b\u3066\u305f\u66f8\u7c21\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u3082\u3068\u306f\u6e2f\u6e7e\u90fd\u5e02\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u571f\u7802\u306e\u5806\u7a4d\u306b\u3088\u308a\u73fe\u5728\u306f\u6d77\u5cb8\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u00c0 l'\u00e9poque hell\u00e9nistique, \u00c9ph\u00e8se devint un centre administratif important. Le prytan\u00e9e, sorte d'h\u00f4tel de ville de la cit\u00e9, fait face au bouleut\u00e9rion. "}