{"metadata": [{"end": 37, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 155, "lang": "pl", "begin": 37}, {"end": 218, "lang": "pl", "begin": 155}, {"end": 281, "lang": "pl", "begin": 218}, {"end": 399, "lang": "pl", "begin": 281}, {"end": 436, "lang": "vi", "begin": 399}, {"end": 583, "lang": "pl", "begin": 436}, {"end": 703, "lang": "pl", "begin": 583}, {"end": 751, "lang": "vi", "begin": 703}], "text": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 h\u1ea1t Gala\u0163i. \"Gala\u021bi\") \u2013 miasto we wschodniej Rumunii, po\u0142o\u017cone na lewym brzegu Dunaju, pomi\u0119dzy uj\u015bciami do niego Prutu i Seretu. Z Ga\u0142acza pochodzi piosenkarka muzyki pop \u2013 Giulia Anghelescu.\nZ Ga\u0142acza pochodzi piosenkarka muzyki pop \u2013 Giulia Anghelescu.\n\"Gala\u021bi\") \u2013 miasto we wschodniej Rumunii, po\u0142o\u017cone na lewym brzegu Dunaju, pomi\u0119dzy uj\u015bciami do niego Prutu i Seretu. Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 h\u1ea1t Gala\u0163i. W mie\u015bcie znajduje si\u0119 du\u017ca huta \u017celaza (\"Sidex SA Galati\", zakupiona przez Ispat w 2000 roku, wcze\u015bniej pa\u0144stwowa) i najwi\u0119ksza w kraju stocznia. W Ga\u0142aczu znajduje si\u0119 uczelnia \"Dun\u0103rea de Jos\" za\u0142o\u017cona w 1948 roku, kt\u00f3ra w 1974 roku uzyska\u0142a status uniwersytecki. Gala\u0163i l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 khu t\u1ef1 qu\u1ea3n Rom\u00e2nia. "}