{"metadata": [{"end": 106, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 185, "lang": "sc", "begin": 106}, {"end": 232, "lang": "an", "begin": 185}, {"end": 492, "lang": "fr", "begin": 232}, {"end": 599, "lang": "sc", "begin": 492}, {"end": 647, "lang": "fr", "begin": 599}, {"end": 816, "lang": "an", "begin": 647}, {"end": 916, "lang": "fr", "begin": 816}], "text": "D'apr\u00e8s Jacques de Voragine, saint S\u00e9bastien est originaire de Narbonne, en Gaule, mais citoyen de Milan. Denuntziadu comente cristianu benidi cundennadu a morrere colpadu dae fritzas. Sant Sabasti\u00e1n se manteni\u00f3 firme en a suya fe. Pour de nombreux critiques d'art, qui font une lecture homo\u00e9rotique du saint S\u00e9bastien du \"Cinquecento\", les fl\u00e8ches qui h\u00e9rissent son corps apparaissent alors comme des symboles phalliques ou des instruments sadomasochistes plut\u00f4t que comme de simples armes. Sa devotzione a custu martire s'est isterrida a s'Italia, a s'Africa romana, s'Ispagna, Germania e Gallia. Le cr\u00e2ne a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Ebersberg en Allemagne. Esti\u00f3 soldato d'o exercito rom\u00e1n y d'o emperador Diocleci\u00e1n, qui desconoixeba que yera cristi\u00e1n dica lo nombr\u00f3 chefe d'a primera cohort d'a guardia pretoriana imperial.\nAu principalement, r\u00e9appara\u00eet une autre image du martyr, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente dans quelques pr\u00e9delles du . "}