{"metadata": [{"end": 291, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 579, "lang": "gl", "begin": 291}, {"end": 704, "lang": "de", "begin": 579}, {"end": 842, "lang": "da", "begin": 704}, {"end": 937, "lang": "de", "begin": 842}], "text": "Tras desembarcar en Brindisi, Federico logrou derrotar \u00e1s forzas pontificias e lombardas, expuls\u00e1ndoas dos territorios imperiais e firmando en 1230 a Paz de San Xermano, pola que a cambio de que o Papa revogase a s\u00faa excomu\u00f1\u00f3n, o emperador aseguraba \u00e1 Igrexa as s\u00faas posesi\u00f3ns territoriais.\nGregorio IX, mediante a publicaci\u00f3n en 1231 da bula \"Excommunicamus\", estableceu formalmente o tribunal da Inquisici\u00f3n, fac\u00e9ndoa depender directamente do pont\u00edfice, nomeando \u00f3s dominicos como inquisidores e establecendo que os herexes fosen entregados \u00f3 brazo secular para o seu castigo.\nGregor f\u00f6rderte die in dieser Zeit aktuelle religi\u00f6se Armutsbewegung, soweit sie sich im Rahmen der kirchlichen Lehre hielt. Gregor hed \"Hugolino de' Conti\", greve af Segni, og var en sl\u00e6gtning af Pave Innocens 3. der 1199 gjorde ham til kardinalbiskop af Ostia. Schwerpunkt seines Pontifikats war der Konflikt mit dem r\u00f6misch-deutschen Kaiser Friedrich II. "}