{"metadata": [{"end": 173, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 216, "lang": "mr", "begin": 173}, {"end": 268, "lang": "ko", "begin": 216}, {"end": 444, "lang": "mr", "begin": 268}, {"end": 484, "lang": "ko", "begin": 444}], "text": "A Vichy-korm\u00e1ny antiszemitizmusa annak az antiszemitizmusnak volt a betet\u0151z\u0151d\u00e9se, mely a Dreyfus-\u00fcgy \u00f3ta tartott egybe t\u00f6bb jobboldali politikai csoportot Franciaorsz\u00e1gban. \u092b\u0947\u0932\u093f\u092a \u092a\u0947\u0924\u0947\u0902 \u0939\u093e \u0935\u093f\u0936\u0940 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u091a\u093e \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0939\u094b\u0924\u093e.\n1942\ub144 \ub3c5\uc77c\uc758 \uc7ac\uce68\uacf5 \ub54c \uc800\ud56d\uc744 \uc2dc\ub3c4\ud558\uae30\ub3c4 \ud558\uc600\uc73c\ub098 \uadf8 \uc774\ud6c4\uc5d0\ub294 \ub3c5\uc77c\uc5d0 \uc758\ud574 \uad34\ub8b0\ud654\ub41c\ub2e4.\n\u0926\u0941\u0938\u0930\u094d\u200d\u092f\u093e \u092e\u0939\u093e\u092f\u0941\u0926\u094d\u0927\u093e\u092e\u0927\u094d\u092f\u0947 \u090d\u0921\u0949\u0932\u094d\u092b \u0939\u093f\u091f\u0932\u0930\u091a\u094d\u092f\u093e \u0928\u0947\u0924\u0943\u0924\u094d\u0935\u093e\u0916\u093e\u0932\u0940 \u0928\u093e\u091d\u0940 \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940\u0928\u0947 \u0967\u0966 \u092e\u0947 \u0967\u096f\u096a\u0966 \u0930\u094b\u091c\u0940 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0938\u094b\u092c\u0924 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927 \u092a\u0941\u0915\u093e\u0930\u0942\u0928 \u0932\u0937\u094d\u0915\u0930\u0940 \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923 \u0915\u0947\u0932\u0947 \u0935 \u0968\u096b \u091c\u0942\u0928 \u0967\u096f\u096a\u0966 \u0930\u094b\u091c\u0940 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0928\u0947 \u0936\u0930\u0923\u093e\u0917\u0924\u0940 \u092a\u0924\u094d\u0915\u093e\u0930\u0932\u0940. 1940\ub144 5\uc6d4~6\uc6d4, \ub098\uce58 \ub3c5\uc77c\uc740 \uc5f0\ud569\uad6d\uc758 \ud55c\ucd95\uc778 \ud504\ub791\uc2a4\ub97c \uacf5\uaca9\ud55c\ub2e4. "}