{"metadata": [{"end": 171, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 242, "lang": "fa", "begin": 171}, {"end": 405, "lang": "fa", "begin": 242}, {"end": 530, "lang": "tr", "begin": 405}, {"end": 633, "lang": "fa", "begin": 530}, {"end": 863, "lang": "it", "begin": 633}, {"end": 983, "lang": "tr", "begin": 863}, {"end": 1103, "lang": "tr", "begin": 983}, {"end": 1223, "lang": "tr", "begin": 1103}], "text": "Ama ekonomik geli\u015fmeyi ve rekabeti \u00f6nleyici bu sistem pek ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131. 1838 ticaret s\u00f6zle\u015fmeleriyle Avrupa mallar\u0131 Osmanl\u0131 pazar\u0131n\u0131 istila edince sistem iyice \u00e7\u00f6kt\u00fc. \u0627\u0635\u0646\u0627\u0641 \u06a9\u0648\u0634\u06cc\u062f\u0646\u062f \u06a9\u0647 \u0627\u0646\u062d\u0635\u0627\u0631\u0627\u062a \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u062d\u0641\u0638 \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0648 \u0628\u0627 \u0647\u0631 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631\u06cc \u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u062a \u0648\u0631\u0632\u0646\u062f. \u0628\u0627 \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062a\u062c\u0627\u0631\u062a \u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0645\u062f\u06cc\u062a\u0631\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0635\u0646\u0627\u0641 \u0648 \u0628\u0627\u0632\u0631\u06af\u0627\u0646\u0627\u0646 \u0642\u062f\u0631\u062a \u0641\u0631\u0627\u0648\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0633\u0628 \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u060c \u0648 \u0628\u0639\u0636\u06cc \u0627\u0632 \u062a\u062c\u0627\u0631 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u0626\u06cc \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u00ab\u062c\u0646\u0648\u0648\u0627\u00bb \u0648 \u00ab\u0641\u0644\u0648\u0631\u0627\u0646\u0633\u00bb \u0628\u0631 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a\u0647\u0627\u06cc \u0645\u062d\u0644\u06cc \u0627\u0633\u062a\u06cc\u0644\u0627 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0646\u062f. Bunun \u00fczerine devlet her alanda i\u015f yapacak esnaf ve zanaatkar say\u0131s\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rarak bir t\u00fcr tekel d\u00fczeni kurmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u062c\u0648\u0627\u0645\u0639 \u0635\u0646\u0641\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u062a\u0627 \u0642\u0631\u0646 \u06f1\u06f8 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u0631\u0648\u0646\u0642 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u062f \u062a\u0627 \u0622\u0646\u06a9\u0647 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u06a9\u0628\u06cc\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647\u060c \u0628\u0633\u0627\u0637 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0631\u0627 \u0628\u0631 \u0686\u06cc\u062f (\u06f1\u06f7\u06f9\u06f1). Sotto l'imperatore Diocleziano vennero create e rese obbligatorie delle corporazioni ereditarie per operai e artigiani, che garantissero la stabilit\u00e0 sociale dopo le profonde trasformazioni determinate dalla crisi del III secolo.\nLoncalar\u0131n, ticaretin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak haks\u0131z rekabetin olu\u015fmas\u0131n\u0131 engelleme i\u015flevi de bulunmaktayd\u0131.\nLoncalar\u0131n, ticaretin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak haks\u0131z rekabetin olu\u015fmas\u0131n\u0131 engelleme i\u015flevi de bulunmaktayd\u0131.\nLoncalar\u0131n, ticaretin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak haks\u0131z rekabetin olu\u015fmas\u0131n\u0131 engelleme i\u015flevi de bulunmaktayd\u0131.\n"}