{"metadata": [{"end": 67, "lang": "az", "begin": 0}, {"end": 137, "lang": "uk", "begin": 67}, {"end": 341, "lang": "uk", "begin": 137}, {"end": 484, "lang": "de", "begin": 341}, {"end": 616, "lang": "uk", "begin": 484}, {"end": 694, "lang": "de", "begin": 616}, {"end": 1048, "lang": "de", "begin": 694}, {"end": 1137, "lang": "az", "begin": 1048}], "text": "Taras Qriqoryevi\u00e7 \u015eev\u00e7enko (, -)\u2014Ukrayna \u015fairi, yaz\u0131\u00e7\u0131s\u0131, r\u0259ssam\u0131.\n\u041d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437 \u0431\u0443\u043b\u043e \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043e: \u043a\u0443\u0447\u0435\u0440 \u0421\u0438\u0434\u043e\u0440\u043a\u043e \u0432\u0456\u0434\u0448\u043c\u0430\u0433\u0430\u0432 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u043e \u0437\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f, \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e \u043d\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u043e\u0431\u0438\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0443 \u0449\u0435 1847-\u0433\u043e \u043f\u043e\u0435\u043c\u0443 \u00ab\u041c\u043e\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0430 \u043a\u0440\u0438\u043d\u0438\u0446\u044f\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u043f\u043e\u0447\u0430\u0432 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u044e \u043c\u043e\u0432\u043e\u044e \u00ab\u0429\u043e\u0434\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u00bb (\u00ab\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u00bb, \u0437 12 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043d\u044f 1857-\u0433\u043e \u043f\u043e 13 \u043b\u0438\u043f\u043d\u044f 1858 \u0440\u043e\u043a\u0443). Seit 1850 wurde er in der Festung Nowopetrowsk (heute Fort Schewtschenko, Kasachstan) am Kaspischen Meer unter strenger Aufsicht festgehalten. \u0414\u043e \u043d\u0435\u0457 \u0443\u0432\u0456\u0439\u0448\u043b\u043e 8 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0456\u0439: \u00ab\u0414\u0443\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0457\u00bb, \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0434\u044f\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043f\u043e\u043b\u044f\u00bb, \u00ab\u0414\u0443\u043c\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0414\u043e \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432'\u044f\u043d\u0435\u043d\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0406\u0432\u0430\u043d \u041f\u0456\u0434\u043a\u043e\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0456\u0447\u00bb.\nZeitlebens schrieb er sein pers\u00f6nliches Tagebuch ausschlie\u00dflich auf Russisch.\nDer seelische Zwiespalt, immer noch Leibeigener zu sein, und die Sehnsucht nach Freiheit und Selbstbestimmung belasteten ihn; letztere w\u00fcrde sich zeitlebens wie ein roter Faden in seinen Werken finden. 1838 konnte er sich mit finanzieller Unterst\u00fctzung einflussreicher Freunde, u.\u00a0a. des russischen Malers Karl Brjullow, aus seiner Unfreiheit loskaufen. \u018fs\u0259rl\u0259ri Ukrayna \u0259d\u0259biyyat\u0131nda siyasi lirika v\u0259 satira janrlar\u0131n\u0131n inki\u015faf\u0131nda m\u00fch\u00fcm rol\n"}