{"metadata": [{"end": 54, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 71, "lang": "zh", "begin": 54}, {"end": 162, "lang": "zh", "begin": 71}, {"end": 213, "lang": "new", "begin": 162}, {"end": 320, "lang": "zh", "begin": 213}, {"end": 519, "lang": "lt", "begin": 320}], "text": "\u59d0\u59d0\u80e1\u5b89\u5a1c\u00b7\u73bb\u5229\u74e6\u5c14\u00b7\u5e15\u62c9\u897f\u5965\u65af\u5ac1\u7ed9\u4e86\u8205\u8205\u8fea\u5965\u5c3c\u897f\u5965\u00b7\u5e15\u62c9\u897f\u5965\u65af\u00b7\u5e03\u5170\u79d1\uff0c\u5e76\u80b2\u6709\u4e24\u4e2a\u5b69\u5b50\u5409\u5217\u5c14\u83ab\u548c\u73ed\u5c3c\u5409\u5a1c\u30021826\u5e74\u5728\u5df4\u62ff\u9a6c\u4e3e\u884c\u6cdb\u7f8e\u5927\u4f1a\u3002\n1813\u5e743\u670812\u65e5\uff0c\u4ed6\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u65b0\u683c\u62c9\u7d0d\u9054\u51c6\u5c06\uff0c\u9886\u5175\u82e6\u6218\u516d\u6b21\uff0c\u91cd\u65b0\u5360\u9886\u52a0\u62c9\u52a0\u65af\uff0c\u5e76\u63a5\u53d7\u201c\u89e3\u653e\u8005\u201d\uff08el libertador\uff09\u79f0\u53f7\uff0c\u5efa\u7acb\u201c\u7b2c\u4e8c\u5171\u548c\u56fd\u201d\uff0c\u4f461814\u5e74\u7b2c\u4e8c\u5171\u548c\u56fd\u53c8\u8986\u706d\u3002\u092c\u094b\u0932\u093f\u092d\u093e\u0930 \u092a\u0930\u093f\u0935\u093e\u0930 \u092d\u0947\u0928\u0947\u091c\u0941\u092f\u0932\u093e\u092f\u094d \u0967\u096c\u0917\u0941 \u0936\u0924\u093e\u092c\u094d\u0926\u0940\u0907 \u091a\u094d\u0935\u0902 \u0935\u0928\u0964 \n\u73bb\u5229\u74e6\u5c14\u975e\u5e38\u94a6\u4f69\u62ff\u7834\u4ed1\u7684\u624d\u80fd\u548c\u52cb\u4e1a\uff0c\u4f46\u4ed6\u5bf9\u62ff\u7834\u4ed1\u79f0\u5e1d\u53cd\u5e94\u5341\u5206\u5f3a\u70c8\uff0c\u5c0d\u5176\u4e2a\u4eba\u91ce\u5fc3\u5f15\u4ee5\u4e3a\u6212\uff0c\u4ed6\u4ee5\u540e\u867d\u7136\u521b\u9020\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u529f\u4e1a\uff0c\u9762\u5bf9\u4eba\u6c11\u7684\u62e5\u62a4\uff0c\u51b3\u4e0d\u79f0\u5e1d\uff0c\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u5bf9\u4ed6\u6700\u597d\u7684\u7ec8\u8eab\u79f0\u53f7\u5c31\u662f\u201c\u89e3\u653e\u8005\u201d\uff0c\u800c\u4e14\u8fd9\u4e2a\u79f0\u53f7\u6bd4\u4efb\u4f55\u5e1d\u738b\u90fd\u9ad8\u8d35\u3002\nViena i\u0161 Peru provincij\u0173 jo garbei v\u0117liau buvo pavadinta Bolivija ir tapo nepriklausoma. 1819 metais i\u0161vaduot\u0105sias \u0161alis \u0117m\u0117 jungti \u012f Did\u017ei\u0105j\u0105 Kolumbijos federacij\u0105, iki 1830\u00a0m. buvo jos prezidentu. "}