{"metadata": [{"end": 43, "lang": "ar", "begin": 0}, {"end": 223, "lang": "tr", "begin": 43}, {"end": 310, "lang": "tr", "begin": 223}, {"end": 344, "lang": "ar", "begin": 310}, {"end": 519, "lang": "tr", "begin": 344}, {"end": 598, "lang": "tr", "begin": 519}, {"end": 697, "lang": "tr", "begin": 598}], "text": "\u0641\u0642\u0637 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0623\u0628\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0646\u0639\u0629. \u00c7ok de\u011ferli yeralt\u0131 ve yer \u00fcst\u00fc kaynaklara sahip olan Kongo (eski ad\u0131yla Zaire) y\u00f6netim zaafiyetleri ve zimmet su\u00e7lamalar\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n en fakir \u00fclkelerinden biri haline gelmi\u015ftir. Bu g\u00f6reve \u00f6nceki devlet ba\u015fkan\u0131 Joseph Kasavubu'yu devirdi\u011fi darbeden sonra gelmi\u015ftir. \u0642\u0627\u0645 \u0623\u0646\u0635\u0627\u0631 \u0644\u0648\u0645\u0648\u0645\u0628\u0627 \u0628\u062d\u0631\u0628 \u0636\u062f \u0645\u0648\u0628\u0648\u062a\u0648. Ne kanser hastas\u0131 olan Mobutu ne de emrindeki silahl\u0131 kuvvetler direnecek durumda olmad\u0131\u011f\u0131ndan Mobutu'n\u0131n iste\u011fi \u00fczerine ba\u015flayan bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131. Devrilen Mobutu s\u00fcrg\u00fcn olarak \u00f6nce ge\u00e7ici olarak Togo'ya ard\u0131ndan Fas'a gitti. Ertesi y\u0131l, Kongo'nun ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131 konusunda toplanan Br\u00fcksel Yuvarlak Masa Konferans\u0131'na kat\u0131ld\u0131. "}