{"metadata": [{"end": 105, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 167, "lang": "sv", "begin": 105}, {"end": 220, "lang": "az", "begin": 167}, {"end": 306, "lang": "sv", "begin": 220}, {"end": 393, "lang": "sv", "begin": 306}], "text": "\"Arbanon\" verkar mer vara namnet p\u00e5 en region \u2013 \"Mats sl\u00e4ttland\" har f\u00f6reslagits \u2013 \u00e4n en specifik plats. Arberesjer/Arbresher \u00e4r en albansk folkgrupp i s\u00f6dra Italien. Albanlar haqq\u0131nda ilk tarixi qeydl\u0259r XI \u0259sr\u0259 aiddir. De albanska prinsarna hade inget organiserat f\u00f6rsvar och blev tvungna att kapitulera. Fr\u00e5n mitten av 1300-talet s\u00f6nderf\u00f6ll det serbiska riket genom osmanernas er\u00f6vringst\u00e5g.\n"}