{"metadata": [{"end": 315, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 640, "lang": "ca", "begin": 315}, {"end": 836, "lang": "hr", "begin": 640}, {"end": 853, "lang": "ja", "begin": 836}, {"end": 941, "lang": "hr", "begin": 853}], "text": "Frederic va anunciar per la seva part la seva oposici\u00f3 total a la celebraci\u00f3 d'un concili que, convocat pel Papa, no tenia cap altra motivaci\u00f3 que la de la seva deposici\u00f3 i substituci\u00f3 pel que va ordenar a les seves tropes que capturessin tots els que viatgessin a Roma amb la intenci\u00f3 de participar en el concili. Frederic II decideix llavors, per provar la injust\u00edcia de la seva excomuni\u00f3, dirigir-se a Terra Santa, cap on parteix sense la benedicci\u00f3 papal, el 1228, al capdavant d'un redu\u00eft ex\u00e8rcit que tanmateix va aconseguir conquerir l'illa de Xipre i fer-se, en 1229 mitjan\u00e7ant un acord diplom\u00e0tic, amb Jerusalem, Betlem i Natzaret.\nGodine 1232., Grgur IX. je tra\u017eio od \"Livonijanske bra\u0107e ma\u010da\" da po\u0161alju vojsku u obranu Finske, \u010dija su se polu-poganska plamena borila protiv Republike Novgorod u Finsko-Novgorodskim ratovima.\n\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a6\u30b99\u4e16 (\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687)\nPo papinskom nalogu postavljeni inkvizitori, bili su i tu\u017eitelji i sudci u jednoj sobi. "}