{"metadata": [{"end": 46, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 273, "lang": "cs", "begin": 46}, {"end": 379, "lang": "sk", "begin": 273}, {"end": 481, "lang": "de", "begin": 379}, {"end": 687, "lang": "de", "begin": 481}, {"end": 780, "lang": "cs", "begin": 687}], "text": "Otec t\u00fa\u017eil ma\u0165 z najstar\u0161ieho syna n\u00e1morn\u00edka. Psal hlavn\u011b krat\u0161\u00ed d\u00edla, klav\u00edrn\u00ed, komorn\u00ed i orchestr\u00e1ln\u00ed hudbu a p\u00edsn\u011b, \u010dasto na slova Paula Verlaine. 1890 napsal \"Bergamskou suitu\" pro klav\u00edr, jej\u00ed\u017e t\u0159et\u00ed v\u011bta, \"Au clair de lune\" na Verlainovu b\u00e1se\u0148, pat\u0159\u00ed k nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00edm. Bol to dos\u0165 ojedinel\u00fd postoj, dokonca i vo vtedaj\u0161om franc\u00fazskom hudobnom svete, ktor\u00fd Wagnera obdivoval.\nBereits ein Jahr nach seiner Aufnahme besuchte Debussy die Oberklasse bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel.\nIm zweiten Formteil wechselt Debussy kurzfristig zur Pentatonik, um das St\u00fcck in einem dritten Abschnitt wieder in der Ganztonleiter und schlussendlich mit einer gro\u00dfen, verklingenden Terz enden zu lassen. Publikoval ji a\u017e po \u00faprav\u00e1ch roku 1905 a \u0159ada skladatel\u016f ji pozd\u011bji upravovala pro orchestr.\n"}