{"metadata": [{"end": 46, "lang": "da", "begin": 0}, {"end": 160, "lang": "ar", "begin": 46}, {"end": 183, "lang": "hak", "begin": 160}, {"end": 284, "lang": "ar", "begin": 183}, {"end": 522, "lang": "da", "begin": 284}, {"end": 600, "lang": "hak", "begin": 522}], "text": "Pinsebev\u00e6gelsen l\u00e6gger sig t\u00e6t op ad Bibelen. \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0637\u0648\u0627\u0626\u0641 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0628\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627. \u0143g-s\u00f9n-chiet Yun-thung\n\u0648\u0643\u0627\u0646 \u062d\u0644\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u062c\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062a\u060c \u0623\u0628\u0631\u0632\u0647\u0627: \u0627\u0644\u062a\u0643\u0644\u0645 \u0628\u0623\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u0646\u0628\u0624\u060c \u0648\u0634\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636\u0649. \nEn mindre gren af bev\u00e6gelsen best\u00e5r af sm\u00e5 menigheder der lever isoleret fra det omgivende samfund og ofte ogs\u00e5 fra resten af bev\u00e6gelsen; i Danmark kendes for eksempel Faderhuset og Evangelist, hvoraf f\u00f8rstn\u00e6vnte har underg\u00e5et opl\u00f8sning.\nHien-thoi ke \u0143g-s\u00f9n-chiet Yun-thung he kh\u00f4i-s\u1e73\u0301 chhai-y\u00ee thai-yok 1901-ngi\u00e8n. "}