{"metadata": [{"end": 110, "lang": "af", "begin": 0}, {"end": 223, "lang": "es", "begin": 110}, {"end": 281, "lang": "sk", "begin": 223}, {"end": 306, "lang": "sk", "begin": 281}, {"end": 419, "lang": "es", "begin": 306}, {"end": 529, "lang": "af", "begin": 419}], "text": "Hy het in 1920 sy liter\u00eare studies aan die Tokio Keiserlike Universiteit begin en vier jaar later gegradueer. La soledad en que pas\u00f3 su infancia tras la muerte de sus seres m\u00e1s queridos marc\u00f3 profundamente su personalidad. Odi\u0161iel do Tokia, kde bol v roku 1920 prijat\u00fd na fakultu. B\u00fdval u matkinej rodiny. La soledad en que pas\u00f3 su infancia tras la muerte de sus seres m\u00e1s queridos marc\u00f3 profundamente su personalidad. Hy het in 1920 sy liter\u00eare studies aan die Tokio Keiserlike Universiteit begin en vier jaar later gegradueer. "}