{"metadata": [{"end": 81, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 203, "lang": "eo", "begin": 81}, {"end": 530, "lang": "vi", "begin": 203}, {"end": 692, "lang": "eo", "begin": 530}, {"end": 798, "lang": "vi", "begin": 692}, {"end": 960, "lang": "eo", "begin": 798}], "text": "Han l\u00e4mnade regeringen i augusti 2005 efter meningsskiljaktigheter i fr\u00e5gan om . Benjamin NETANJAHU (hebree \u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df \u05e0\u05ea\u05e0\u05d9\u05d4\u05d5; kromnomo \"Bibi\"; naskita en 1949 en Tel-Avivo) estas la \u0109efministro de Israelo.\nNg\u00e0y 23 th\u00e1ng 8 n\u0103m 2009, Netanyahu th\u00f4ng b\u00e1o trong cu\u1ed9c h\u1ecdp h\u00e0ng tu\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ed9i c\u00e1c r\u1eb1ng c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Palestine s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o th\u00e1ng 9 v\u00e0 s\u1ebd ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra trong chuy\u1ebfn th\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng t\u1edbi New York, sau khi \u00f4ng \u0111\u00e3 ch\u1ea5p nh\u1eadn m\u1ed9t l\u1eddi m\u1edbi t\u1eeb T\u1ed5ng th\u1ed1ng Barak Obama v\u1ec1 m\u1ed9t \"Cu\u1ed9c h\u1ecdp Th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh Ba n\u01b0\u1edbc\" t\u1ea1i \u0111\u00f3. Kiel \u0109efministro li intertraktis kun la palestina gvidanto Jaser Arafat la interkonsentojn de Wye, kvankam li ne apogas estontigon de palestina sendependa \u015dtato.\nN\u0103m 1996, Netanyahu v\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng Jerusalem Ehud Olmert quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1edf m\u1ed9t l\u1ed1i ra cho Western Wall Tunnel. Kiel \u0109efministro li intertraktis kun la palestina gvidanto Jaser Arafat la interkonsentojn de Wye, kvankam li ne apogas estontigon de palestina sendependa \u015dtato.\n"}