{"metadata": [{"end": 133, "lang": "uk", "begin": 0}, {"end": 450, "lang": "es", "begin": 133}, {"end": 696, "lang": "uk", "begin": 450}, {"end": 789, "lang": "es", "begin": 696}, {"end": 907, "lang": "sl", "begin": 789}, {"end": 1086, "lang": "sl", "begin": 907}, {"end": 1112, "lang": "sl", "begin": 1086}], "text": "\u0412\u0456\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0437 1999 \u043f\u043e 2002 \u0440\u0456\u043a, \u0432\u0456\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432-\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0456\u0432 \u0437 2001 \u0440\u043e\u043a\u0443.\nBarroso form\u00f3 parte del MRPP, partido del que fue expulsado por el robo de un cami\u00f3n de muebles de la Facultad de Derecho durante la Revoluci\u00f3n de los Claveles, y pas\u00f3 a afiliarse en diciembre de 1980 al Partido Social Dem\u00f3crata (PSD) portugu\u00e9s, del que llegar\u00eda a ser l\u00edder y en el que contin\u00faa hasta el d\u00eda de hoy.\n\u0417\u0430\u043a\u0456\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0437 \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u044e \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0423\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u041b\u0456\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0442\u0456\u043c \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u043d\u043e\u00a0\u2014 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0456 \u0441\u043e\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0423\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0438, \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0430\u043c \u0434\u0438\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0456\u044e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043c\u0456 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0456 \u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0456\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457\u00bb. Fue el gobernante anfitri\u00f3n de la Cumbre de las Azores previa a la invasi\u00f3n de Iraq en 2003.\nS tega polo\u017eaja je odstopil 29. junija 2004, ko se je posvetil obveznostim prihodnjega predsednika Evropske komisije.\nSvojo akademsko pot je nadaljeval kot docent na Pravni fakulteti na Univerzi v Lizboni in na oddelku za politologijo Univerze Georgetown (Washington DC), kjer je tudi doktoriral. Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso\n"}