{"metadata": [{"end": 28, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 79, "lang": "sr", "begin": 28}, {"end": 306, "lang": "ca", "begin": 79}, {"end": 396, "lang": "fr", "begin": 306}, {"end": 460, "lang": "sr", "begin": 396}], "text": "Au , sous l'impulsion de W. \u041f\u043e\u043f\u0443\u043b\u0430\u0440\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432 \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0435 \u040a\u0443\u043a\u0430\u0441\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u040f\u043e\u0440\u0434\u0438 ().\nSituat a la vora nord del riu Tyne, la ciutat es desenvolup\u00e0 a partir de l'acampament rom\u00e0 de \"Pons Aelius\", i deu el seu nom al castell de Newcastle constru\u00eft el 1080 per Robert Curthose, fill major de Guillem el Conqueridor. La ville porte parfois le nom de Neufch\u00e2tel-sur-Tyne dans d'anciens ouvrages en fran\u00e7ais.\n\u040a\u0443\u043a\u0430\u0441\u043b \u043d\u0430 \u0422\u0430\u0458\u043d\u0443 () \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u0423\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443 \u0415\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u0458. "}