{"metadata": [{"end": 126, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 216, "lang": "pt", "begin": 126}, {"end": 306, "lang": "pt", "begin": 216}, {"end": 625, "lang": "kk", "begin": 306}, {"end": 715, "lang": "pt", "begin": 625}, {"end": 774, "lang": "pt", "begin": 715}, {"end": 1102, "lang": "pt", "begin": 774}], "text": "O uso de \"pico de amplitude\" n\u00e3o \u00e9 amb\u00edguo para ondas sim\u00e9tricas e peri\u00f3dicas como sen\u00f3ides, onda quadrada e onda triangular. Amplitude \u00e9 uma medida escalar negativa e positiva da magnitude de oscila\u00e7\u00e3o de uma onda.\nAmplitude \u00e9 uma medida escalar negativa e positiva da magnitude de oscila\u00e7\u00e3o de uma onda.\n\u0410\u043c\u043f\u043b\u0438\u0442\u0443\u0434\u0430 - \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u0434\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u043b\u0456 \u0431\u0456\u0440 \u043a\u0435\u0437\u0435\u043d\u0434\u0435\u0433\u0456 \u0435\u04a3 \u043a\u04e9\u043f \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0435\u04a3 \u0430\u0437 \u0448\u0430\u043c\u0430\u043b\u0430\u0440\u044b \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u044b \u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430 (\u043c\u044b\u0441\u0430\u043b\u044b, \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u0430\u0493\u044b\u043d\u043d\u044b\u04a3, \u0442\u04d9\u0443\u043b\u0456\u043a\u0442\u0456\u043a \u049b\u044b\u0441\u044b\u043c \u043c\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0435\u04a3 \u043a\u04e9\u043f \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0435\u04a3 \u0430\u0437 \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442 - \u043a\u0456\u0448\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u044b \u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430\u043b\u0430\u0440); \u0442\u04d9\u0443\u043b\u0456\u043a\u0442\u0456\u043a, \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b, \u043a\u04e9\u043f \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u043a \u0431\u043e\u043b\u044b\u043f \u0431\u04e9\u043b\u0456\u043d\u0435\u0434\u0456.\nAmplitude \u00e9 uma medida escalar negativa e positiva da magnitude de oscila\u00e7\u00e3o de uma onda.\nA seguinte equa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 adotada para formalizar amplitude:\nA dist\u00e2ncia Y, \u00e9 a amplitude da onda, tamb\u00e9m conhecida como \"pico de amplitude\" para distinguir de outro conceito de amplitude, usado especialmente em engenharia el\u00e9trica: \"root mean square\" amplitude (ou amplitude rms), definida como a raiz quadrada da m\u00e9dia temporal da dist\u00e2ncia vertical entre o gr\u00e1fico e o eixo horizontal.\n"}