{"metadata": [{"end": 44, "lang": "ru", "begin": 0}, {"end": 149, "lang": "lb", "begin": 44}, {"end": 179, "lang": "ru", "begin": 149}, {"end": 259, "lang": "ru", "begin": 179}, {"end": 405, "lang": "es", "begin": 259}], "text": "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00a0\u2014 136\u00a0322 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 (\u043d\u0430 2010 \u0433\u043e\u0434). Um Gebitt vu der Gemeng vu Marbella sinn eng Rei vu Siidlungen, d\u00e9i deelweis a Privatbes\u00ebtz sinn, w\u00e9i z.\u00a0\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:\n\u041c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438) \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0421\u043e\u043b\u044c-\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c. Durante la mayor parte del a\u00f1o es centro de atracci\u00f3n del turismo internacional gracias principalmente a su clima y su infraestructura tur\u00edstica. "}