{"metadata": [{"end": 108, "lang": "bn", "begin": 0}, {"end": 179, "lang": "id", "begin": 108}, {"end": 287, "lang": "bn", "begin": 179}, {"end": 310, "lang": "bn", "begin": 287}, {"end": 405, "lang": "id", "begin": 310}, {"end": 533, "lang": "id", "begin": 405}, {"end": 672, "lang": "sk", "begin": 533}, {"end": 753, "lang": "sk", "begin": 672}], "text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u0987\u09af\u09bc\u09c7\u09ae\u09c7\u09a8 \u09a8\u09c0\u099a\u09c7 \u09ac\u09be\u09ae\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09bf\u09a4 \u09ae\u09c1\u09a4\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09cd\u0995\u09be\u09b2\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09ac\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a4\u09be\u0995\u09be\u099f\u09bf \u09e7\u09ef\u09e8\u09ed \u09b9\u09a4\u09c7 \u09e7\u09ef\u09ec\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u0964 Bendera Yaman juga kebalikan melintang dari Bendera Kekaisaran Jerman.\n\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u0987\u09af\u09bc\u09c7\u09ae\u09c7\u09a8 \u09a8\u09c0\u099a\u09c7 \u09ac\u09be\u09ae\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09b0\u09cd\u09b6\u09bf\u09a4 \u09ae\u09c1\u09a4\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09cd\u0995\u09be\u09b2\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09ac\u0982\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a4\u09be\u0995\u09be\u099f\u09bf \u09e7\u09ef\u09e8\u09ed \u09b9\u09a4\u09c7 \u09e7\u09ef\u09ec\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u0964 \u0987\u09af\u09bc\u09c7\u09ae\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09aa\u09a4\u09be\u0995\u09be\nSebelum Yaman bersatu menjadi Republik Yaman, wilayah itu terpisah menjadi Utara, dan Selatan. Republik Arab Yaman menggunakan bendera sama dengan bendera Yaman sekarang, kecuali dengan bintang hijau di tengah garis putih. \u010cerven\u00e1 symbolizuje revol\u00faciu, biela jej ide\u00e1ly a \u010distotu aj n\u00e1dej v lep\u0161iu bud\u00facnos\u0165, \u010dierna temn\u00e9 dni obdobia, ke\u010f v Jemene vl\u00e1dol im\u00e1m.\nDo roku 1990 bol Jemen rozdelen\u00fd a samozrejme existovali aj vlajky oboch \u0161t\u00e1tov. "}