{"metadata": [{"end": 115, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 165, "lang": "zh", "begin": 115}, {"end": 181, "lang": "zh", "begin": 165}, {"end": 234, "lang": "fr", "begin": 181}, {"end": 310, "lang": "hu", "begin": 234}], "text": "Pour la suite Gilardino marquera un doubl\u00e9 \u00e0 Rome contre les giallorossi et offrira une passe d\u00e9cisive \u00e0 Diamanti. 2015\u5e741\u6708\u4e0b\u65ec\uff0c\u8cbb\u502b\u5929\u62ff\u9806\u5229\u79df\u501f\u9019\u4f4d\u524d\u610f\u5927\u5229\u570b\u8173\u523014/15\u7403\u5b63\u5b63\u5c3e\uff0c\u4e26\u4e14\u5728\u79df\u501f\u671f\u7d50\u675f\u8cb7\u65b7\u4ed6\u3002\n\u81f32002\u5e74\u52a0\u76df\u610f\u7532\u7403\u6703\u5e15\u723e\u99ac\u3002Le 31 ao\u00fbt 2012, il est pr\u00eat\u00e9 pour 1,5 M\u20ac \u00e0 Bologne.\nAz olimpiai csapattal r\u00e9szt vett az ath\u00e9ni j\u00e1t\u00e9kokon, ahol bronz\u00e9rmes lett.\n"}