{"metadata": [{"end": 103, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 194, "lang": "fa", "begin": 103}, {"end": 505, "lang": "fa", "begin": 194}, {"end": 596, "lang": "fa", "begin": 505}, {"end": 640, "lang": "tr", "begin": 596}, {"end": 905, "lang": "bs", "begin": 640}, {"end": 1077, "lang": "tr", "begin": 905}], "text": "Voyvodina, kuzeyde Macaristan, g\u00fcneyde S\u0131rbistan, do\u011fuda Romanya ve bat\u0131da H\u0131rvatistan ile \u00e7evrilidir. \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062d\u062f\u0648\u062f \u06f2 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u062a\u0642\u0631\u06cc\u0628\u0627\u064b \u06f2\u06f7 \u062f\u0631\u0635\u062f \u06a9\u0644 \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0635\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u062a\u0634\u06a9\u06cc\u0644 \u0645\u06cc\u200c\u062f\u0647\u062f.\n\u0648\u0648\u06cc\u200c\u0648\u0648\u062f\u06cc\u0646\u0627 \u062f\u0631 \u0648\u0627\u0642\u0639 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u06af\u06cc\u0631\u0646\u062f\u0647\u0654 \u0648\u0633\u06cc\u0639\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062f\u0634\u062a \u0635\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u062f\u0646\u0628\u0627\u0644\u0647 \u0622\u0646 \u0627\u0632 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0628\u0647 \u062f\u0634\u062a\u0647\u0627\u06cc \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0645\u062c\u0627\u0631\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648 \u0634\u0631\u0642 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u0631\u0648\u0627\u0633\u06cc \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0633\u062f \u0648 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0647 \u0639\u0644\u0651\u062a \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0631\u0648\u062f\u062e\u0627\u0646\u0647 \u062f\u0627\u0646\u0648\u0628 \u0648 \u0634\u0627\u062e\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06af\u0633\u062a\u0631\u062f\u0647\u0654 \u0622\u0646\u060c \u0627\u0642\u0644\u06cc\u0645 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0648 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062f\u0648\u0644\u062a \u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc \u06cc\u0648\u06af\u0648\u0633\u0644\u0627\u0648\u06cc \u0648 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0622\u0646 \u062f\u0648\u0644\u062a \u0635\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u062f\u0631 \u0645\u0633\u06cc\u0631 \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647\u060c \u0642\u062f\u0645\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0633\u0631\u06cc\u0639\u06cc \u0628\u0631\u062f\u0627\u0634\u062a\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062d\u062f\u0648\u062f \u06f2 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u062a\u0642\u0631\u06cc\u0628\u0627\u064b \u06f2\u06f7 \u062f\u0631\u0635\u062f \u06a9\u0644 \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0635\u0631\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u062a\u0634\u06a9\u06cc\u0644 \u0645\u06cc\u200c\u062f\u0647\u062f.\nBu \u00f6zerk b\u00f6lgelerden biri de Voyvodina'd\u0131r. Poslije obnove Pe\u0107ke patrijar\u0161ije 1557. godine, koje je izdejstvovao Mehmed pa\u0161a Sokolovi\u0107, pravoslavni Srbi sa podru\u010dja Vojvodine do\u0161li su pod njenu jurisdikciju, a poglavar patrijar\u0161ije imao je tada titulu \"patrijarha Srba, Bugara, pomorskih i sjevernih strana\". Voyvodina, G\u00fcneydo\u011fu Avrupa'da, S\u0131rbistan devleti s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan ve denize \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 olmayan ve Macaristan, H\u0131rvatistan ve Romanya'yla kom\u015fu olan, \u00f6zerk bir b\u00f6lgedir.\n"}