{"metadata": [{"end": 109, "lang": "bs", "begin": 0}, {"end": 142, "lang": "bs", "begin": 109}, {"end": 472, "lang": "fr", "begin": 142}, {"end": 577, "lang": "fr", "begin": 472}, {"end": 716, "lang": "fr", "begin": 577}, {"end": 926, "lang": "fr", "begin": 716}, {"end": 1034, "lang": "fr", "begin": 926}, {"end": 1100, "lang": "fr", "begin": 1034}, {"end": 1257, "lang": "bs", "begin": 1100}], "text": "Dana 24. februara 1510, Julije II povla\u010di Interdikt protiv venecijanske republike po\u0161to je povratio Romagna.\nJulije postavlja kamen temeljac.\nIl se r\u00e9concilia avec Venise avec la restitution de Faenza et de Ravenne (en f\u00e9vrier 1510), et s'allia avec le cardinal de Sion, Matthieu Schiner, adversaire des Fran\u00e7ais, qui rallia \u00e0 sa cause les cantons suisses. r\u00e9pliqua en suscitant contre une campagne de pamphlets et en convoquant le concile de Pise pour destituer le pape.\nLe c\u00e9l\u00e8bre \"Mo\u00efse\" qui se trouve dans la basilique Saint-Pierre-aux-Liens (Rome) devait en faire partie. Il fut \u00e9v\u00eaque de Lausanne jusqu'en 1476, puis de Coutances, dioc\u00e8se duquel il se d\u00e9mit en faveur de son neveu Galeas Della Rovere en 1477.\nIl fut plus tard sp\u00e9cialement choqu\u00e9 par le rel\u00e2chement moral du clerg\u00e9 romain et par la pratique de la vente des indulgences, utilis\u00e9es sans retenue pour financer la construction de la basilique Saint-Pierre.\n\u00c9rasme \u00e9crivit contre lui une satire, \"Iulius exclusus de caelis\", peut-\u00eatre inspir\u00e9e de l'Apocoloquintose.\nIl est le fils de Raffaello della Rovere et de Teeodora Manerola.\nCilj ovog savezni\u0161tva, kojem se priklju\u010duje i kralj Ferdinand II Aragonski, bilo je slabljenje venecijanskog uticaja u sjevernoj Italiji, a ja\u010danje papinog.\n"}