{"metadata": [{"end": 128, "lang": "ar", "begin": 0}, {"end": 346, "lang": "tr", "begin": 128}, {"end": 413, "lang": "bcl", "begin": 346}, {"end": 481, "lang": "ar", "begin": 413}, {"end": 495, "lang": "tr", "begin": 481}, {"end": 623, "lang": "ar", "begin": 495}, {"end": 660, "lang": "bcl", "begin": 623}, {"end": 833, "lang": "bcl", "begin": 660}, {"end": 932, "lang": "ar", "begin": 833}], "text": "\u063a\u064a\u0644\u0627\u0631\u062f \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c \u0645\u0646\u0630 \u0628\u064a\u0644\u064a \u0647\u064a\u0648\u0632\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062e\u062f\u0645 1915-1923 \u060c)\u060c \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u062a\u062a\u0632\u0648\u062c \u0642\u0637.\n\u00c7ocuk ya\u015ftayken ge\u00e7irdi\u011fi bron\u015fiyal pn\u00f6moni hastal\u0131\u011f\u0131ndan sonra doktorlar\u0131n tavsiyesine uyarak, 1966 y\u0131l\u0131nda, ailece, daha s\u0131cak bir iklimi olan Avustralya'ya g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015flerdir. 1982 y\u0131l\u0131nda Melbourne, Victoria'ya ta\u015f\u0131nd\u0131. An saiyang pamilya naghubo sa Adelaide, South Australia, kan 1966. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627\u0647\u0627\u060c \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0648\u064a\u0631\u0627\u060c \u0648\u064a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0627\u062f\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627. Julia Gillard\n\u063a\u064a\u0644\u0627\u0631\u062f \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c \u0645\u0646\u0630 \u0628\u064a\u0644\u064a \u0647\u064a\u0648\u0632\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062e\u062f\u0645 1915-1923 \u060c)\u060c \u0648\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u062a\u062a\u0632\u0648\u062c \u0642\u0637.\nSi Gillard namundag sa Barry, Wales. Kan 1982 siya nakaisip mag'isog sa Melbourne, Victoria kun saen duman nakatapos sa University of Melbourne bitbit an Batsilyer en Artes asin Batsilyer sa Ley kan taon 1986. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1987\u060c \u0627\u0646\u0636\u0645\u062a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u063a\u064a\u0644\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0633\u0644\u0627\u062a\u0631 \u0648\u063a\u0648\u0631\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a Werribee\u060c \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u064a\u0629. "}