{"metadata": [{"end": 100, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 218, "lang": "ca", "begin": 100}, {"end": 331, "lang": "fi", "begin": 218}, {"end": 348, "lang": "ca", "begin": 331}, {"end": 398, "lang": "am", "begin": 348}, {"end": 446, "lang": "am", "begin": 398}, {"end": 536, "lang": "am", "begin": 446}, {"end": 636, "lang": "ca", "begin": 536}], "text": "En la mitologia grega, Tif\u00f3 era un monstre engendrat per Gea despr\u00e9s d'haver-se unit amb el T\u00e0rtar. Els autors antics el descriuen com un \u00e9sser de cos gegant\u00ed, tan gran com les muntanyes, que tocava el cel amb el cap. Pahasti haavoittunut Tyfon pakeni kohti Sisiliaa, jossa Zeus kohotti Etnan ilmaan ja pudotti sen Tyfonin p\u00e4\u00e4lle. Tif\u00f3 (mitologia)\n\u1201\u1208\u1270\u129b\u12cd\u1295 \u12a6\u1232\u122a\u1235 \u1235\u1208 \u1308\u12f0\u1208\u12cd \u12ed\u1205 \u1272\u134e\u1295 \u12f0\u130d\u121e \u12a5\u1295\u12f0 \u1234\u1275 (\u1323\u12a6\u1271) \u1270\u1246\u1320\u1228\u1362\n(\u1260\u120c\u120b \u121d\u1295\u132d \u130d\u1295 \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u122b\u1235 \u1232\u1296\u1228\u12cd \u12e8\u12f0\u122b\u130e\u1295 \u122b\u1236\u127d \u12a8\u1323\u1276\u1279 \u1260\u1240\u1209)\u1362 \u1260\u130d\u122a\u12ae\u127d \u1275\u12cd\u134a\u1275 \u12d8\u1295\u12f5\u1363 \u12a8\u12c8\u1308\u1261 \u1260\u120b\u12ed \u12a5\u1295\u12f0 \u1230\u12cd \u120d\u1305 \u1262\u1218\u1235\u120d\u121d \u1260\u122b\u1231 \u1348\u1295\u1273 \u12a0\u1295\u12f5 \u1218\u1276 \u12e8\u12a0\u122d\u12cc (\u12f0\u122b\u130e\u1295) \u122b\u1236\u127d \u12a8\u1275\u12ad\u123b\u12cd\u1293 \u12a8\u12a0\u1295\u1308\u1271 \u1260\u1240\u1209\u1362 En la mitologia grega, Tif\u00f3 era un monstre engendrat per Gea despr\u00e9s d'haver-se unit amb el T\u00e0rtar. "}