{"metadata": [{"end": 64, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 135, "lang": "pl", "begin": 64}, {"end": 174, "lang": "lv", "begin": 135}, {"end": 201, "lang": "zh", "begin": 174}, {"end": 240, "lang": "lv", "begin": 201}], "text": "W 1983 ksi\u0119\u017cyc otrzyma\u0142 nazw\u0119, pochodz\u0105c\u0105 z mitologii greckiej. Powierzchnia Metis jest ciemna \u2013 jej albedo jest r\u00f3wne zaledwie 0,061. T\u0101s virsmu kl\u0101j daudz triecienkr\u0101teru. \u6728\u536b\u5341\u516d\u516c\u8f49\u8207\u81ea\u8f49\u540c\u6b65\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8aaa\u5b83\u7684\u4e00\u9762\u6c38\u9060\u671d\u5411\u6728\u661f\u3002T\u0101s virsmu kl\u0101j daudz triecienkr\u0101teru. "}