{"metadata": [{"end": 156, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 202, "lang": "tr", "begin": 156}, {"end": 286, "lang": "ca", "begin": 202}, {"end": 331, "lang": "be", "begin": 286}, {"end": 365, "lang": "be", "begin": 331}, {"end": 433, "lang": "tr", "begin": 365}], "text": "Compr\u00e8n la part mitja i baixa de la conca del riu Is\u00e8ra, d'on rep el nom, si b\u00e9 l'aiguabarreig d'aquest amb el Roine \u00e9s al contigu departament de la Droma.\n\u0130l, Fransa'n\u0131n orta ku\u015fa\u011f\u0131nda yer almaktad\u0131r. Els seus l\u00edmits amb el departament de Roine han estat modificades diverses vegades. \u041f\u0430\u045e\u0441\u0442\u0430\u045e \u043d\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0431\u044b\u043b\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u043d\u0446\u044b\u0456 \u0414\u0430\u0444\u0456\u043d\u044d. \u0410\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440 \u2014 \u0413\u0440\u044d\u043d\u043e\u0431\u043b\u044c. Is\u00e9re, ayr\u0131ca \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Heykeli'nin ABD'ye ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 geminin ad\u0131d\u0131r.\n"}