{"metadata": [{"end": 181, "lang": "ro", "begin": 0}, {"end": 350, "lang": "mr", "begin": 181}, {"end": 367, "lang": "mr", "begin": 350}, {"end": 473, "lang": "mr", "begin": 367}, {"end": 539, "lang": "lv", "begin": 473}, {"end": 625, "lang": "ro", "begin": 539}, {"end": 736, "lang": "lv", "begin": 625}, {"end": 777, "lang": "lv", "begin": 736}, {"end": 857, "lang": "lv", "begin": 777}], "text": "C\u00e2nd a avut v\u00e2rsta de 5 ani, \u00eemboln\u0103vindu-se de o forma sever\u0103 de bronhopneumonie, medicii i-au sf\u0103tuit pe p\u0103rin\u021bii ei s\u0103 o duc\u0103 pentru recuperare \u00eentr-un \u021binut cu clima mai cald\u0103. \u091c\u094d\u092f\u0941\u0932\u093f\u092f\u093e \u0906\u092f\u0932\u0940\u0928 \u091c\u093f\u0932\u093e\u0930\u094d\u0921 (\u0907\u0902\u0917\u094d\u0932\u093f\u0936: Julia Eileen Gillard; \u091c\u0928\u094d\u092e\u0903 \u0968\u096f \u0938\u092a\u094d\u091f\u0947\u0902\u092c\u0930 \u0967\u096f\u096c\u0967) \u0939\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0926\u0947\u0936\u093e\u092e\u0927\u0940\u0932 \u090f\u0915 \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923\u0940 \u0935 \u091c\u0942\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0966 \u0924\u0947 \u091c\u0942\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969 \u0926\u0930\u092e\u094d\u092f\u093e\u0928 \u0926\u0947\u0936\u093e\u091a\u0940 \u092a\u0902\u0924\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u0939\u094b\u0924\u0940. \u091c\u094d\u092f\u0941\u0932\u093f\u092f\u093e \u091c\u093f\u0932\u093e\u0930\u094d\u0921\n\u091c\u093f\u0932\u093e\u0930\u094d\u0921\u0928\u0947 \u0968\u096a \u091c\u0942\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0966 \u0930\u094b\u091c\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092e\u091c\u0942\u0930 \u092a\u0915\u094d\u0937\u093e\u091a\u0947 \u0928\u0947\u0924\u0943\u0924\u094d\u0935\u092a\u0926 \u0938\u094d\u0935\u0940\u0915\u093e\u0930\u0932\u0947 \u0906\u0923\u093f \u092a\u0902\u0924\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092a\u0926\u093e\u091a\u0940 \u0936\u092a\u0925 \u0918\u0947\u0924\u0932\u0940. Vi\u0146a p\u0101rst\u0101v Austr\u0101lijas darba partiju, p\u0113c profesijas \u2014 juriste.\nJulia Gillard a devenit adjuncta lui Rudd \u0219i ministrul muncii din cabinetul fantom\u0103. \nD\u017e\u016blija Eil\u012bna Gilarde (; dzimusi Berij\u0101, Vels\u0101, Apvienotaj\u0101 Karalist\u0113) ir bijus\u012b Austr\u0101lijas premjerministre. Austr\u0101lijas parlamenta locekle ir kop\u0161 . Premjeres amat\u0101 pavad\u012bja tr\u012bs gadus, kad vi\u0146u \u0161aj\u0101 amat\u0101 nomain\u012bja Kevins Rads.\n"}