{"metadata": [{"end": 101, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 114, "lang": "fr", "begin": 101}, {"end": 345, "lang": "pt", "begin": 114}, {"end": 508, "lang": "fr", "begin": 345}, {"end": 521, "lang": "fr", "begin": 508}, {"end": 709, "lang": "pt", "begin": 521}], "text": "Quintana Roo tem uma regi\u00e3o formada grandes plan\u00edcies, e pequenas encostas e eleva\u00e7\u00f5es para o leste. Quintana Roo\nTepich e Tihosuco foram o ber\u00e7o do movimento social que come\u00e7ou em 1847, e \u00e9 conhecida como a Guerra das Castas de Yucat\u00e1n, liderada por Jacinto Pat e Chi Cecilio e por cinco d\u00e9cadas foi subtra\u00eddo do dom\u00ednio da Rep\u00fablica Mexicana.\nCe territoire est ainsi nomm\u00e9 en hommage \u00e0 Andr\u00e9s Quintana Roo, ind\u00e9pendantiste mexicain et l\u00e9gislateur ayant fait partie des assembl\u00e9es constituantes du Mexique.\nQuintana Roo\nCom este tratado come\u00e7ou o processo de controle da fronteira ao longo do R\u00edo Hondo, onde os maias foram abastecidos com armas e permitiram a sa\u00edda de grandes quantidades de cedro e mogno.\n"}