{"metadata": [{"end": 83, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 174, "lang": "mk", "begin": 83}, {"end": 254, "lang": "pl", "begin": 174}, {"end": 416, "lang": "nds", "begin": 254}, {"end": 500, "lang": "mk", "begin": 416}], "text": "\u017bycie moralne i religijne Juliusza II nie odbiega\u0142o od standard\u00f3w epoki renesansu. \u0412\u043e 1512, \u0432\u043e \u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0438\u043e\u0442 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u045f\u0435\u043b\u043e \u0411\u0443\u043e\u043d\u0430\u0440\u043e\u0442\u0438. Juliusz, obawiaj\u0105c si\u0119 suspensy, na 19 kwietnia 1512 zwo\u0142a\u0142 sob\u00f3r latera\u0144ski V. Somit is dat meest ironisch, dat j\u00fcst de Paapst, de Sankt Peter f\u00f6r sien pr\u00e4chtig Graffmal umbauen wull, en vun de eenfackst, meest nich beacht Graffmalen hett. \n\u041f\u0440\u0438 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0437\u0430 \u0430\u043f\u043f\u0430, \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a\u043e \u043f\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u0438 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0430\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e. "}