{"metadata": [{"end": 16, "lang": "br", "begin": 0}, {"end": 156, "lang": "ka", "begin": 16}, {"end": 240, "lang": "tr", "begin": 156}, {"end": 295, "lang": "tr", "begin": 240}, {"end": 375, "lang": "tr", "begin": 295}, {"end": 452, "lang": "br", "begin": 375}], "text": "Emgann ar Somme\n\u10db\u10d8\u10d6\u10d0\u10dc\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd \u10db\u10dd\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10e4\u10d8\u10e2\u10d5\u10d0, \u10db\u10d0\u10d7\u10d8 \u10e1\u10d0\u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10dd \u10e0\u10d4\u10e1\u10e3\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d0\u10dc\u10d3\u10d0\u10d7\u10d0\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d8\u10e1\u10d4 \u10e8\u10d4\u10db\u10ea\u10d8\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10e0\u10dd\u10db \u10db\u10dd\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10d4\u10db \u10d5\u10d4\u10e6\u10d0\u10e0 \u10e8\u10d4\u10eb\u10da\u10dd\u10e1 \u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10d2\u10e0\u10eb\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0.\nHaziran 1916 tarihinde Rus Ordular\u0131, Gali\u00e7ya'ya b\u00fcy\u00fck bir taarruz harekat\u0131 ettiler. Verd\u00fcn \u015fehrinin al\u0131nmas\u0131 haline, Fransa yenilebilirdi. Do\u011fu Cephesini de savunmak zorunda kalan, Almanya bat\u0131 cephesini zay\u0131f b\u0131rakt\u0131. Emgann ar Somme a oa unan eus an emganno\u00f9 gwadeka\u00f1 eus ar Brezel-bed kenta\u00f1. "}