{"metadata": [{"end": 72, "lang": "vep", "begin": 0}, {"end": 133, "lang": "vep", "begin": 72}, {"end": 168, "lang": "my", "begin": 133}, {"end": 257, "lang": "vep", "begin": 168}, {"end": 316, "lang": "pl", "begin": 257}, {"end": 365, "lang": "my", "begin": 316}], "text": "\"Republic of Ghana\"), om \u00e4irahvahaline valdkund P\u00e4ivlaskmai\u017ees Afrikas. Valdkundan kaiki\u0161 korktemb \u010dokkoim om Afad\u017eato-m\u00e4gi (885 m).\n\u1000\u1031\u102c\u103a\u1019\u1010\u102e\u1010\u101b\u1015\u103a\u1000\u102d\u102f\u101c\u100a\u103a\u1038 \u1016\u103d\u1032\u1037\u1005\u100a\u103a\u1038\u1001\u1032\u1037\u101e\u100a\u103a\u104b Ganan suvi\u017eed randad laini\u0161tab Atlanti\u017een valdmeren Gvinejan laht, randanpird om 539 km. Po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej Ghanie w XV wieku. \u101e\u1018\u1031\u102c\u1010\u1030\u100a\u102e\u1001\u103b\u1000\u103a \u101c\u1031\u1038\u1001\u102f\u1000\u102d\u102f \u101c\u1000\u103a\u1019\u103e\u1010\u103a\u101b\u1031\u1038\u1011\u102d\u102f\u1038\u1001\u1032\u1037\u101e\u100a\u1037\u103a\u1015\u103c\u1004\u103a \n"}