{"metadata": [{"end": 53, "lang": "nl", "begin": 0}, {"end": 110, "lang": "nl", "begin": 53}, {"end": 186, "lang": "nl", "begin": 110}, {"end": 543, "lang": "fr", "begin": 186}, {"end": 559, "lang": "nl", "begin": 543}, {"end": 727, "lang": "uk", "begin": 559}, {"end": 798, "lang": "nl", "begin": 727}, {"end": 834, "lang": "fr", "begin": 798}], "text": "Albertus was een vaardig bemiddelaar bij geschillen. Er zijn twintig geschillen bekend waarin hij bemiddelde. Tussen 1264 en 1267 woonde en doceerde Albertus in W\u00fcrzburg en Straatsburg. Il a permis ainsi une seconde diffusion en Occident des philosophies grecques (apr\u00e8s Bo\u00e8ce) et une premi\u00e8re de ses commentateurs arabes quelque temps avant celle qui entourera la chute de Constantinople (relay\u00e9 par son disciple Thomas d\u2019Aquin qui pour sa part pas plus qu'Averro\u00e8s n'en rel\u00e8vera les erreurs) et \u00e0 les confronter avec la doctrine chr\u00e9tienne. Albertus Magnus\n\u0412\u0456\u043d \u043d\u0435 \u0442\u0456\u043b\u044c\u043a\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0456 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0447\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0443 \u0433\u0430\u043b\u0443\u0437\u0456 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0439 \u0435\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u0432 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0432\u043b\u0430\u0441\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0456 \u0441\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0436\u0435\u043d\u044c \u0456 \u0434\u043e\u0441\u0432\u0456\u0434\u0443.\nDe heiligverklaring vond plaats op 16 december 1931 door paus Pius XI. Albert le Grand fut-il alchimiste ? "}