{"metadata": [{"end": 16, "lang": "en", "begin": 0}, {"end": 229, "lang": "en", "begin": 16}, {"end": 263, "lang": "ka", "begin": 229}, {"end": 297, "lang": "ka", "begin": 263}, {"end": 351, "lang": "en", "begin": 297}, {"end": 385, "lang": "ka", "begin": 351}, {"end": 466, "lang": "de", "begin": 385}, {"end": 548, "lang": "de", "begin": 466}, {"end": 591, "lang": "ka", "begin": 548}], "text": "Icelandic kr\u00f3na\nThe saturation of technology in Iceland has had ramifications in the monetary system: a very high proportion of payments in Iceland are made electronically, e.g. by debit or credit cards or online bank transfers. \u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8 \u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10d0 \u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd .\n\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8 \u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10d0 \u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd .\nOpinion regarding the euro is mixed among Icelanders. \u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8 \u10d0\u10da\u10e2\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10d0 \u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd .\nSeit diesen Krisen geh\u00f6ren die damals betroffenen L\u00e4nder zur EU, au\u00dfer Norwegen. Die Investoren zogen ihre Verm\u00f6genswerte ab, und \"Glitnir\" wurde das erste Opfer. \u10d8\u10e1\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10dd\u10dc\u10d8-\u10e4\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e0\u10d7\u10d4\u10e3\u10da\u10d8 \u10d8\u10e1\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8. "}