{"metadata": [{"end": 35, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 95, "lang": "fr", "begin": 35}, {"end": 149, "lang": "ja", "begin": 95}, {"end": 179, "lang": "fo", "begin": 149}, {"end": 221, "lang": "ja", "begin": 179}, {"end": 266, "lang": "ja", "begin": 221}, {"end": 319, "lang": "ja", "begin": 266}], "text": "\u5e02\u5185\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269\u3084\u6587\u5316\u907a\u7523\u306f\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6b74\u53f2\u30c8\u30e9\u30b9\u30c8\uff08St. Charlotte Amalie se trouve au sud de l'\u00eele de Saint-Thomas. \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e0b\u306e1917\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306f\u30d1\u30ca\u30de\u904b\u6cb3\u9632\u885b\u306e\u305f\u3081\u306b\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30f3\u8af8\u5cf6\u3092\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u304b\u3089\u8cfc\u5165\u3057\u305f\u3002\u00cd 2010 var f\u00f3lkatali\u00f0 18.481.\n\u897f\u534a\u7403\u30672\u756a\u76ee\u306b\u9577\u3044\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u308b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\uff08St. 1967\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30f3\u8af8\u5cf6\u3092\u6d25\u6ce2\u304c\u8972\u3063\u305f\u969b\u3001\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30de\u30ea\u30fc\u306f\u5927\u304d\u306a\u88ab\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\n\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30de\u30ea\u30fc\u306b\u306f\u591a\u6570\u306e\u514d\u7a0e\u5e97\u304c\u5efa\u3061\u4e26\u3073\u3001\u89b3\u5149\u5ba2\u5411\u3051\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u306b\u3082\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\n"}