{"metadata": [{"end": 30, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 103, "lang": "ar", "begin": 30}, {"end": 247, "lang": "en", "begin": 103}, {"end": 324, "lang": "ar", "begin": 247}, {"end": 356, "lang": "ar", "begin": 324}], "text": "Faenc\u0101 atrad\u0101s komandas b\u0101ze. \u0628\u0640\u064f\u0646\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u063a\u0632\u0648 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u064a\u064a\u0646.\nThe inner disputes anyway favoured acquisition of power by Maghinardo Pagano, who remained podest\u00e0 and \"capitano del popolo\" for several years.\n\u0647\u0632\u0645 \u0647\u0646\u0627 \u0643\u0648\u064a\u0646\u062a\u0648\u0633 \u0643\u0627\u064a\u0633\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0645\u064a\u062a\u064a\u0644\u0648\u0633 \u0628\u064a\u0648\u0633 \u062c\u064a\u0634 \u063a\u0646\u0627\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u064a\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0631\u0628\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 82 \u0642.\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0636\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631. "}