{"metadata": [{"end": 12, "lang": "af", "begin": 0}, {"end": 78, "lang": "es", "begin": 12}, {"end": 147, "lang": "he", "begin": 78}, {"end": 225, "lang": "af", "begin": 147}, {"end": 630, "lang": "af", "begin": 225}, {"end": 823, "lang": "es", "begin": 630}, {"end": 835, "lang": "af", "begin": 823}, {"end": 972, "lang": "af", "begin": 835}], "text": "Suid-Tirool\nSeg\u00fan los resultados se procede a la distribuci\u00f3n de los oficios.\n\u05d1\u05e2\u05e8\u05da \u05db\u05e8\u05d1\u05e2 \u05de\u05d4\u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd \u05d3\u05d5\u05d1\u05e8\u05d9\u05dd \u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05e7\u05d9\u05ea, \u05d5\u05de\u05d9\u05e2\u05d5\u05d8 \u05de\u05d4\u05dd \u05d3\u05d5\u05d1\u05e8\u05d9\u05dd \u05dc\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05db\u05e9\u05e4\u05ea \u05d0\u05dd. Suid-Tirool voorm saam met Trentino die outonome region Trentino-Suid-Tirool.\nSuid-Tirool (Duits: \"S\u00fcdtirol\", Italiaans: \"Alto Adige\", Ladinies: \"S\u00fcdtirol\"), amptelik Outonome Provinsie Bozen - Suid-Tirool (Duits: \"Autonome Provinz Bozen \u2013 S\u00fcdtirol\", Italiaans: \"Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige\", Ladinies: \"Provinzia Auton\u00f3ma de Balsan/Bulsan\") is 'n outonome Provinsie in die noorde van Itali\u00eb aan die grens van Oostenryk in die noorde en Switserland in die noordweste. El presidente del consejo italiano, Alcide De Gasperi, originario de la provincia de Trento, decidi\u00f3 extender la autonom\u00eda a sus conciudadanos, creando la regi\u00f3n aut\u00f3noma Trentino-Alto Adigio.\nSuid-Tirool\nSuid-Tirool was voor 1918 'n deel van Tirool in Oostenryk-Hongarye en is sedert die oorgawe van Oostenryk 'n outonome Region van Itali\u00eb. "}