{"metadata": [{"end": 254, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 313, "lang": "nn", "begin": 254}, {"end": 382, "lang": "nn", "begin": 313}, {"end": 636, "lang": "nn", "begin": 382}, {"end": 740, "lang": "ca", "begin": 636}, {"end": 812, "lang": "ca", "begin": 740}, {"end": 889, "lang": "gl", "begin": 812}, {"end": 993, "lang": "ca", "begin": 889}], "text": "I tidsperioden som Tolkien skriv om i \"The Hobbit\" og \"The Lord of the Rings\" held hobbitane seg stort sett for seg sj\u00f8lv i lokalsamfunnet \"\u00abthe Shire\u00bb\", og dei fleste folk av andre rasar har ikkje eingong h\u00f8yrt om dei, anna enn i soger fr\u00e5 gamle tider. Hobbitar er mindre enn dvergar, om lag 0,6-1,2 meter h\u00f8ge. Dei desidert mest kjende hobbitane i dag, er Bilbo og Frodo Baggins. I tidsperioden som Tolkien skriv om i \"The Hobbit\" og \"The Lord of the Rings\" held hobbitane seg stort sett for seg sj\u00f8lv i lokalsamfunnet \"\u00abthe Shire\u00bb\", og dei fleste folk av andre rasar har ikkje eingong h\u00f8yrt om dei, anna enn i soger fr\u00e5 gamle tider. No tenen bones relacions fora de la Comarca, ja que no surten del seu petit pa\u00eds dins la Terra Mitjana.\nEls h\u00f2bbits s\u00f3n \u00e9ssers que poblen l'imaginari de la Terra Mitjana de J. Un hobbit \u00e9 unha raza de seres fant\u00e1sticos, nacidos da imaxinaci\u00f3n de J.R.R. No tenen bones relacions fora de la Comarca, ja que no surten del seu petit pa\u00eds dins la Terra Mitjana.\n"}