{"metadata": [{"end": 83, "lang": "sl", "begin": 0}, {"end": 179, "lang": "sl", "begin": 83}, {"end": 259, "lang": "lmo", "begin": 179}, {"end": 293, "lang": "ja", "begin": 259}, {"end": 360, "lang": "ja", "begin": 293}, {"end": 635, "lang": "lmo", "begin": 360}], "text": "Prebivalci ve\u010dinoma govorijo nem\u0161ko (68 %), italijansko (28 %), in ladinsko (4 %).\nJu\u017ena Tirolska je upravno razdeljena na 8 upravnih skupnosti (it. comunit\u00e0 comprensoriale, nem. Despess el gh'\u00e8 anca un bel puu de parol talian ch'hin staa germanisaa (per es. \u4f4f\u6c11\u306f\u3001\u6545\u90f7\u3092\u6368\u3066\u308b\u304b\u3001\u6bcd\u8a9e\u3092\u6368\u3066\u308b\u304b\u3068\u3044\u3046\u82e6\u6e0b\u306e\u9078\u629e\u3092\u8feb\u3089\u308c\u305f\u3002\n\u30c8\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\uff1d\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30b8\u30a7\u5dde\u306e\u5730\u65b9\u30ea\u30fc\u30b0\uff085\u90e8\u30ea\u30fc\u30b0\uff09\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a8\u30c3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a1\u30fb\u30c8\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\uff1d\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30b8\u30a7\u304c\u3042\u308b\u3002\nEl nom talian \"Alto Adige\" (che in Lumbard el v\u00f6r d\u00ec \"Ades Volt\") l'\u00e8 staa faa s\u00fc del naziunalista talian Ettore Tolomei che l'ha vultaa, insc\u00ed cuma l'era, el nom franzes \"Haut-Adige\": per tri agn (1810\u20131813) di toch del S\u00fcdtirol eren staa part del Regn Italegh de Napuleun. "}