{"metadata": [{"end": 146, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 232, "lang": "oc", "begin": 146}, {"end": 475, "lang": "es", "begin": 232}, {"end": 590, "lang": "oc", "begin": 475}, {"end": 677, "lang": "oc", "begin": 590}, {"end": 877, "lang": "es", "begin": 677}, {"end": 926, "lang": "es", "begin": 877}, {"end": 1102, "lang": "oc", "begin": 926}], "text": "Su pontificado fue muy breve ya que falleci\u00f3 el 5 de marzo de 254 y durante el mismo continu\u00f3 la pol\u00edtica de su predecesor contra los novacianos.\nSuccedigu\u00e8t a Cornelha (v\u00e8rs 251-253) e fogu\u00e8t rempla\u00e7at per Est\u00e8ve I (v\u00e8rs 254-257).\nHombre de rigurosas costumbres prohibi\u00f3 la cohabitaci\u00f3n entre hombres y mujeres que no fuesen consangu\u00edneos, e impuso a los eclesi\u00e1sticos la obligaci\u00f3n de no convivir con las religiosas que les daban hospitalidad por sentimientos caritativos.\nFogu\u00e8t arrestat tre son eleccion per leis autoritats romanas e exilat fins a la m\u00f2rt de l'emperaire Trebonian Gal. Aqu\u00f2 caus\u00e8t de tensions amb\u00e9 lei partisans de Novacian e d'un ref\u00fas d'aquela politica.\nAunque en los martirologios aparece como m\u00e1rtir, no parece que sufriera martirio alguno ya que en dicha fecha, bajo el gobierno del emperador Valeriano, los cristianos eran tratados benevolentemente.\nPapa n.\u00ba 22 de la Iglesia cat\u00f3lica de 253 a 254.\nI contuni\u00e8t la politica de son predecessor partisan de la reconcialicion amb\u00e9 lei crestians aguent abjurat sa fe dins lo corrent dei persecucions ordonats per Deci en 249-250. "}