{"metadata": [{"end": 177, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 275, "lang": "diq", "begin": 177}, {"end": 341, "lang": "diq", "begin": 275}, {"end": 448, "lang": "bs", "begin": 341}, {"end": 487, "lang": "sr", "begin": 448}, {"end": 549, "lang": "bs", "begin": 487}, {"end": 594, "lang": "bs", "begin": 549}], "text": "\u0411\u043e\u0433 \u0458\u0435, \u043a\u0430\u043e \u201e\u0422\u0432\u043e\u0440\u0430\u0446\u201c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0430\u0458\u0443 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0443\u043c \u0438 \u0441\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0443 \u045a\u0435\u043c\u0443, \u201e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u0443 \u043f\u043e\u0433\u043e\u043d\u201c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0443\u043c \u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u0459\u0435 \u0441\u0435 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u0435\u0448\u0430\u043e \u0443 \u0442\u043e\u0433 \u0434\u043e\u0433\u0430\u0452\u0430\u0458\u0430 \u0443 \u045a\u0435\u043c\u0443. Deizm nam\u00ea baweriyo ke vano merdum \u015feno be mezg\u00ea xo ra estiya Homay b\u0131zano u p\u00earo dinan red keno. Ateizm de Homa \u00e7\u0131niyo u n\u00ea\u015feno b\u0131bo, ema Deizm Homay est amoreno. Trenutno ne postoji nijedno aktivno mjesto za molitvu niti bilo kakva hijerarhija ili organizacija deista.\n\u0414\u0435\u0438\u0437\u0430\u043c \u0458\u0435 \u0432\u0440\u043b\u043e \u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435. Deisti se ne sla\u017eu sa vjerovanjima Ateista da Bog ne postoji. Deisti vjeruju u sljede\u0107e stvari i principe:\n"}