{"metadata": [{"end": 161, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 235, "lang": "tr", "begin": 161}, {"end": 306, "lang": "kk", "begin": 235}, {"end": 396, "lang": "tr", "begin": 306}, {"end": 991, "lang": "ca", "begin": 396}, {"end": 1070, "lang": "kk", "begin": 991}, {"end": 1332, "lang": "ca", "begin": 1070}, {"end": 1437, "lang": "ca", "begin": 1332}, {"end": 1517, "lang": "kk", "begin": 1437}], "text": "Encara que la majoria dels seus subjectes eren musulmans, els odiavai aplic\u00e0 pol\u00edtiques que els perjudicaven i en canvi acollia als refugiats xinesos del Gansu. \u0130ki b\u00f6lge birle\u015ftirilerek Gulca\u2019daki \u0130li Generali'nin y\u00f6netimine verilir.\n\u0428\u044b\u04a3\u0436\u0430\u04a3\u0434\u0430, \u0442\u04e9\u0440\u0442 \u0442\u04af\u043b\u0456\u043a\u0442\u0435\u043d \u0441\u044b\u0440\u0442, 700-\u0434\u0435\u0439 \u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430\u043b\u044b \u0445\u0430\u0439\u0443\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u04e9\u043c\u0456\u0440 \u0441\u04af\u0440\u0435\u0434\u0456. 15. y\u00fczy\u0131lda \u00c7a\u011fatay Hanl\u0131\u011f\u0131 par\u00e7alan\u0131r; Gulca, Yarkand ve Turfan'da h\u00fck\u00fcmdarl\u0131k kurulur.\nEl 5 de febrer de 1997 es van iniciar disturbis a Inin o Gulja (Khuldja) que provoc\u00e0 almenys 9 morts; les forces xineses van assetjar la ciutat i van disparar als manifestants; a m\u00e9s del 9 o 10 morts, un centenar van resultar ferits; els disturbis van durar encara uns dies tot i l'afusellament d'uns 40 uigurs i detencions massives entre uigures i hasags (fins al 15 de febrer); els manifestants van provocar el descarrilament d'un tren amb soldats i la destrucci\u00f3 d'una estaci\u00f3 de subministrament d'aigua de les forces militars xineses; els darrers enfrontaments van tenir lloc el 25 d'abril. \u0427\u0438\u04a3 \u04af\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442\u0456 \u043a\u0435\u04a3\u0435\u0441\u0448\u0456 \u0430\u043c\u0431\u044b \u0435\u0442\u0456\u043f \u0442\u0430\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u0430\u043d \u0417\u043e \u0417\u04b1\u04a3\u0442\u0430\u04a3 \u0436\u0430\u0493\u044b\u043d\u0430\u043d \u0431\u0435\u0440\u0456\u043b\u0433\u0435\u043d \u0431\u043e\u043b\u0430\u0442\u044b\u043d.\nLa proclamaci\u00f3 de la rep\u00fablica a la Xina no va deixar de tenir conseq\u00fc\u00e8ncies: el gener de 1912 es va establir un govern provisional revolucionari a l'Ili i el governador xin\u00e8s Yuan Dahua (1910-1912) va recon\u00e8ixer la Rep\u00fablica Xinesa el mar\u00e7 d'aquest mateix any. La P. de Ili ha estat dissolta i la seva antiga regi\u00f3 \u00e9s ara directament administrada per la P.A. d'Ili.\n\u0428\u044b\u043d\u0436\u0430\u04a3 \u04b0\u0439\u0493\u044b\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u0430\u0443\u0434\u0430\u043d\u044b (\u04e9\u043b\u043a\u0435\u0441\u0456) ( / Shinjang Uyghur Aptonom Rayoni; .\n"}