{"metadata": [{"end": 24, "lang": "mn", "begin": 0}, {"end": 183, "lang": "mn", "begin": 24}, {"end": 411, "lang": "de", "begin": 183}, {"end": 537, "lang": "ca", "begin": 411}, {"end": 665, "lang": "ca", "begin": 537}, {"end": 737, "lang": "de", "begin": 665}, {"end": 854, "lang": "ca", "begin": 737}, {"end": 905, "lang": "mn", "begin": 854}, {"end": 1007, "lang": "ca", "begin": 905}], "text": "\u0445\u044d\u043c\u044d\u044d\u043d \u04e9\u0433\u04af\u04af\u043b\u0441\u044d\u043d \u0431\u0430\u0439\u0434\u0430\u0433. \u042d\u043d\u0434 \u044d\u0434\u0433\u044d\u044d\u0440\u0438\u0439\u0433 \u0446\u044d\u0432\u044d\u0440 \u0451\u0441 \u0441\u0443\u0440\u0442\u0430\u0445\u0443\u0443\u043d\u044b \u0448\u0438\u043d\u0436 \u0447\u0430\u043d\u0430\u0440 \u0433\u044d\u0436 \u0445\u04af\u043b\u044d\u044d\u043d \u0437\u04e9\u0432\u0448\u04e9\u04e9\u0440\u0447 \u0431\u0430\u0439\u0433\u0430\u0430 \u201c\u0411\u0418\u201d, \u0443\u0440\u044c\u0434 \u04e9\u043c\u043d\u04e9 \u044d\u0434\u0433\u044d\u044d\u0440\u0438\u0439\u0433 \u0438\u043b\u04af\u04af \u04e9\u0440\u0433\u04e9\u043d\u04e9\u04e9\u0440 \u0441\u0430\u043d\u0441\u0430\u0440 \u043e\u0433\u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u0439\u043d \u0445\u04af\u0447 \u043c\u044d\u0442\u044d\u044d\u0440 \u043e\u0439\u043b\u0433\u043e\u0445 \u0451\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0430\u0436\u044d\u044d. Als der Konflikt weiter eskalierte und Gruppen im Punjab versuchten, einen Sikhstaat Khalistan zu gr\u00fcnden, lie\u00df Indira Gandhi im Juni 1984 den Goldenen Tempel in Amritsar, in dem sich militante Sikhs verschanzt hatten, st\u00fcrmen. En l'\u00e8poca final dels regnes mitjans, va sorgir el Regne de Txola en la zona nord de Tamil Nadu i el Regne de Txera a Kerala. La transici\u00f3 de comunitats agr\u00edcoles a comunitats urbanes m\u00e9s complexes va comen\u00e7ar entre el per\u00edode de Mehgarh i 3000 anys aC. Des Weiteren stellten sie gro\u00dfe Truppenverb\u00e4nde f\u00fcr den Kampf in Burma. Aquests tres regnes es van disputar el domini del nord de l'\u00cdndia en el temps en qu\u00e8 els txoles prosperaven al sud. \n\u0423\u0447\u0438\u0440 \u043d\u044c \u0442\u04af\u04af\u043d\u0434 \u044d\u0445\u043b\u044d\u043b, \u0434\u0443\u043d\u0434 \u0445\u044d\u0441\u044d\u0433, \u0442\u04e9\u0433\u0441\u0433\u04e9\u043b \u0433\u044d\u0436 \u04af\u0433\u04af\u0439. L'Imperi txalukya regent\u00e0 part del sud de l'\u00cdndia des del 550 fins al 750 i novament del 970 al 1190. "}