{"metadata": [{"end": 93, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 173, "lang": "eo", "begin": 93}, {"end": 191, "lang": "eo", "begin": 173}, {"end": 254, "lang": "ca", "begin": 191}, {"end": 409, "lang": "eo", "begin": 254}, {"end": 520, "lang": "eo", "begin": 409}, {"end": 665, "lang": "ca", "begin": 520}, {"end": 727, "lang": "fa", "begin": 665}], "text": "El n\u00famero de la seg\u00fcent llista fa refer\u00e8ncia al volum on hi ha l'obra a l'edici\u00f3 de Borgnet.\nEn 1264 li povis rekomenci sian instruistan agadon, en W\u00fcrzburg kaj Strasburgo. Alberto la Granda\nOriginari de fam\u00edlia Bollst\u00e4dt, militars nobles d'origen suau. Alberto la Granda (latine Albertus Magnus, konata anka\u016d kiel Sankt-Magnus) naski\u011dis \u0109irka\u016d 1200 en Lauingen \u0109e Danubo (Germanio) kaj mortis la en Kolonjo. En 1270 li revenis al la dominikana mona\u0125ejo de la S-ta Kruco en Kolonjo kaj tie restis \u011dis sia morto en 1280. Ja des de l'\u00e8poca a Col\u00f2nia i fins a 1252, va tenir entre els seus deixebles un jove frare anomenat Tom\u00e0s d'Aquino, de qui va ser mestre i amic. \u0628\u0631\u0627\u06cc \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644\u0627\u062a \u0628\u0647 \u067e\u0627\u062f\u0648\u0627 \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0631\u0641\u062a \u0648 \u0628\u0627 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0631\u0633\u0637\u0648 \u0622\u0634\u0646\u0627 \u0634\u062f. "}