{"metadata": [{"end": 35, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 87, "lang": "pms", "begin": 35}, {"end": 115, "lang": "ja", "begin": 87}, {"end": 221, "lang": "sr", "begin": 115}, {"end": 252, "lang": "ja", "begin": 221}, {"end": 299, "lang": "pms", "begin": 252}, {"end": 346, "lang": "pms", "begin": 299}, {"end": 363, "lang": "sr", "begin": 346}, {"end": 474, "lang": "pms", "begin": 363}], "text": "1920\u5e74\u4ee3\u306e\u30a2\u30eb\u30fb\u30ab\u30dd\u30cd\u306f\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306b\u5e02\u9577\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002A meuir a Miami ij 25 \u00ebd gen\u00e9 d\u00ebl 1947, vers s\u00e8ira.\n\u30e9\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u3082\u524d\u8ff0\u306e\u30b7\u30ab\u30b4\u4f1a\u5408\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u0408\u0435\u0434\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0431\u0430\u043d\u0434\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430, \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0430\u0458\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0458\u0443\u043c\u0447\u0430\u0440\u0438\u043e \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u043d \u0432\u0438\u0441\u043a\u0438. \u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u672c\u6d41\u306b\u306f\u52a0\u308f\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\nA l'\u00e9 par\u00e0 via da la sc\u00f2la e a-i torna p\u00ec nen.\nA l'\u00e9 par\u00e0 via da la sc\u00f2la e a-i torna p\u00ec nen.\n\"-{Scarface}-\"). Capone a n'ardita le rich\u00ebsse e \u00ebl pod\u00e8j; ma as rend cont che p\u00ebr goerneje a dev domin\u00e9 o cras\u00e9 j'\u00e0utre c\u00f2che.\n"}