{"metadata": [{"end": 41, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 160, "lang": "sv", "begin": 41}, {"end": 308, "lang": "sr", "begin": 160}, {"end": 396, "lang": "sv", "begin": 308}, {"end": 545, "lang": "sv", "begin": 396}, {"end": 586, "lang": "sv", "begin": 545}], "text": "Via Giulia \u00e4r uppkallad efter Julius II.\nHan styrde med j\u00e4rnhand och f\u00f6rde flera krig, bland annat mot Frankrike, och f\u00f6rsvarade Italien mot utl\u00e4ndsk dominans.\n\u041e\u043a\u0443\u043f\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0443 \u0420\u0438\u043c\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u0435: \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043b\u0430, \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0452\u0435\u043b\u0430 \u0411\u0443\u043e\u043d\u0430\u0440\u043e\u0442\u0438\u0458\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u0435\u0430 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0447\u0435\u043e \u0458\u0435 \u0437\u0438\u0434\u0430\u045a\u0435 \u043d\u043e\u0432\u0435 \u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0443 \u0420\u0438\u043c\u0443. P\u00e5 konstens omr\u00e5de var han beskyddare \u00e5t bland andra Michelangelo, Rafael och Bramante. Giuliano della Rovere uts\u00e5gs 1471 till kardinalpr\u00e4st med San Pietro in Vincoli som titelkyrka. 1503 valdes han till p\u00e5ve och tog namnet \"Julius II\". Via Giulia \u00e4r uppkallad efter Julius II.\n"}