{"metadata": [{"end": 26, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 121, "lang": "et", "begin": 26}, {"end": 313, "lang": "mk", "begin": 121}, {"end": 344, "lang": "et", "begin": 313}, {"end": 383, "lang": "et", "begin": 344}], "text": "\u7b2c40\u56de\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306e\u3042\u308b\u8996\u70b9\u90e8\u9580\u3067\u4e0a\u6620\u3055\u308c\u305f\u3002Viimane r\u00e4\u00e4gib Ida-Euroopast p\u00e4rit naisest, kes ohverdab k\u00f5ik, et tema poeg pimedaks ei j\u00e4\u00e4ks. \u0422\u043e\u0458 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430 \u201e\u0444\u043e\u043d\u201c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0447\u0435\u043d \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0435\u043d \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u043c (\u043a\u043e\u0458, \u0441\u0430\u043c \u043f\u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u0435\u043d \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440, \u0431\u0438\u0434\u0435\u0458\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043a\u043d\u0443\u0432\u0430 \u043e\u0434 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u0458\u0441\u0442\u0432\u043e).\nTa j\u00e4ttis naise rasedana maha. Ta oli \u00fcks r\u00fchma Dogma 95 algatajaid. \n"}