{"metadata": [{"end": 74, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 231, "lang": "sl", "begin": 74}, {"end": 324, "lang": "lt", "begin": 231}, {"end": 431, "lang": "an", "begin": 324}, {"end": 580, "lang": "sl", "begin": 431}, {"end": 695, "lang": "an", "begin": 580}, {"end": 968, "lang": "an", "begin": 695}, {"end": 1072, "lang": "sl", "begin": 968}, {"end": 1224, "lang": "lt", "begin": 1072}], "text": "V\u0117liau \u0161\u012f kra\u0161t\u0105 u\u017ekariav\u0119 arabai \u0161aknyje \"vandal-\" atmet\u0117 pirm\u0105j\u0105 raid\u0119.\nAtlantska obala ima ve\u010dinoma pla\u017ee in se postopoma dviguje od obale, sredozemska obala ima \u0161tevilne \u010deri, predvsem v Malagan Axarquia, v Granadi in Almer\u00edi. Regionas pavadintas pagal german\u0173 gent\u012f vandalus, kurie V a. u\u017e\u0117m\u0117 Pir\u0117n\u0173 pusiasalio pietus. O suyo nombre provi\u00e9n d'Al-Andalus, nombre que os musulmans daban a la Peninsula Iberica en o sieglo VIII.\nIzguba imperija leta 1820 je bila za gospodarstvo v regiji katastrofa, zlasti v mestih, ki so bila dele\u017ena ugodnosti trgovine in ladijskih podjetij. Ye a segunda comunidat autonoma espanyola m\u00e9s gran y ocupa o primer puesto en a lista d'as rechions por poblaci\u00f3n.\nAndaluc\u00eda ye un pa\u00eds integrato como comunidat autonoma que ye localizata en a parti meridional d'Espanya, y que muga, principiando dende l'ueste, en direcci\u00f3n este, con Portugal, con Estremadura, con a comunidat de Castiella-La Mancha y, a la fin, con a Rechi\u00f3n de Murcia. Muzej lepih umetnosti v Sevilji in Prado hrani \u0161tevilna reprezentativna dela seviljske \u0161ole slikarstva.\nPietvakariuose \u0161\u012f region\u0105 skalauja Atlanto vandenynas, pietuose yra Gibraltaro s\u0105siauris ir Vidur\u017eemio j\u016bra, o pietry\u010diuose\u00a0\u2013 taip pat Vidur\u017eemio j\u016bra. "}