{"metadata": [{"end": 25, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 71, "lang": "lt", "begin": 25}, {"end": 157, "lang": "lt", "begin": 71}, {"end": 257, "lang": "pl", "begin": 157}, {"end": 392, "lang": "cy", "begin": 257}, {"end": 581, "lang": "pl", "begin": 392}], "text": "Frib\u016bro kantono centras.\nJuos r\u0117m\u0117 JAV lietuvi\u0173 \u0161alpos organizacijos. \nFrib\u016bras (arba Freiburgas) \u2013 miestas \u0160veicarijos vakaruose, \u012f pietvakarius nuo Berno. W mie\u015bcie szereg cennych przyk\u0142ad\u00f3w architektury mieszkalnej i sakralnej, m.in. gotycka katedra \u015bw. Dinas yn y Swistir a phrifddinas canton Fribourg yw Fribourg (Ffrangeg: \"Fribourg\", Almaeneg: \"Freiburg\" neu \"Freiburg im \u00dcechtland\"). Podstaw\u0105 organizacji \u017cycia politycznego i gospodarczego Fryburga w \u015bredniowieczu sta\u0142y si\u0119 prawa miejskie, ustalone jeszcze przez Bertholda IV (najstarsza znana wersja pochodzi z 1249 r.). "}