{"metadata": [{"end": 148, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 209, "lang": "tt", "begin": 148}, {"end": 249, "lang": "tt", "begin": 209}, {"end": 364, "lang": "be", "begin": 249}, {"end": 472, "lang": "be", "begin": 364}], "text": "Ennek az elv\u00e1r\u00e1sokon alulteljes\u00edtett szezonnak egyik kiv\u00e1lt\u00f3 oka Matthias Sammer t\u00e9rds\u00e9r\u00fcl\u00e9se volt, ami 1999-ben visszavonul\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00edtette \u0151t. X\u00e4zerge ba\u015f trener\u0131 - Yurgen Klopp, kapitan\u0131 - Mats Hummels.\n\u011e\u00e4m\u00e4ld\u00e4ge Bundesliga k\u00f6me\u015f medale i\u00e4se.\n\u0417 \u0441\u0443\u0441\u0435\u0434\u0437\u044f\u043c\u0456 \u043f\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0456\u0456 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0443\u0441\u0456\u044f\u00bb \u0433\u0443\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430\u043c, \u0432\u043e\u0441\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u0456 \u0437 \u00ab\u0428\u0430\u043b\u044c\u043a\u0435 04\u00bb \u0430\u0434\u043d\u043e\u0441\u0456\u043d\u044b \u043d\u0435 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b\u0456\u0441\u044f. \u041f\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440 \u043f\u0430\u0448\u043a\u0430\u0434\u0430\u0432\u0430\u045e, \u0448\u0442\u043e \u0434\u0430\u043b\u0443\u0447\u044b\u045e \u043c\u0430\u043b\u0430\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0437\u0435\u0439 \u0434\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443, \u0456 \u0441\u0442\u0430\u045e \u043f\u0435\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0446\u044c \u0456\u0445 \u0432\u044f\u0440\u043d\u0443\u0446\u0446\u0430 \u0432\u0430 \u045e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0446\u0451\u043b\u0430. "}