{"metadata": [{"end": 40, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 257, "lang": "de", "begin": 40}, {"end": 270, "lang": "be", "begin": 257}, {"end": 399, "lang": "be", "begin": 270}, {"end": 484, "lang": "de", "begin": 399}, {"end": 585, "lang": "mn", "begin": 484}], "text": "Adam Cohen (* 1972) wurde auch Musiker. Auch Cohens Verh\u00e4ltnis zu dem Album blieb immer zwiesp\u00e4ltig, wohl auch deswegen, weil es schlie\u00dflich zum Streit kam und Spector die B\u00e4nder beim Abmischen durch einen \u201eLeibw\u00e4chter\u201c gegen Cohens Zugriff sichern musste.\n\u041b\u0435\u0430\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043e\u044d\u043d\n\u041a\u043e\u044d\u043d \u0443\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043d\u044b \u045e \u0430\u0431\u043e\u0434\u0437\u0432\u0435 \u0417\u0430\u043b\u044b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0456, \u0443 \u0417\u0430\u043b\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u045e\u0442\u0430\u0440\u0430\u045e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u044b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0417\u0430\u043b\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u0430.\nIm M\u00e4rz 2009 erschien eine Aufnahme von dem Konzert in der Londoner O2 Arena vom 17. \u041c\u04e9\u043d Order of Canada-\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u04af\u043d\u0448 \u0431\u0443\u044e\u0443 \u0442\u0443\u0441 \u0443\u043b\u0441\u044b\u043d \u0436\u0438\u0440\u0438\u0439\u043d \u0438\u0440\u0433\u044d\u0434\u044d\u0434 \u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u043e\u0433 \u0445\u0430\u043c\u0433\u0438\u0439\u043d \u04e9\u043d\u0434\u04e9\u0440 \u04e9\u0440\u0433\u04e9\u043c\u0436\u0438\u0439\u0433 \u043e\u043b\u0433\u043e\u0436\u044d\u044d.\n"}