{"metadata": [{"end": 118, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 217, "lang": "ca", "begin": 118}, {"end": 262, "lang": "id", "begin": 217}, {"end": 510, "lang": "pt", "begin": 262}, {"end": 621, "lang": "pt", "begin": 510}, {"end": 702, "lang": "id", "begin": 621}, {"end": 802, "lang": "ca", "begin": 702}], "text": "Els autors antics el descriuen com un \u00e9sser de cos gegant\u00ed, tan gran com les muntanyes, que tocava el cel amb el cap. Dels seus ulls sortien flames i amb el seu parell d'ales de rat penat podia tapar la llum del sol. Tifon kemudian mengurung Zeus di sebuah gua.\nNo sincretismo com o mito eg\u00edpcio de Os\u00edris, Tif\u00e3o era identificado com o gigante \"Seb\", respons\u00e1vel pela seca do Nilo e deus da morte, e que por inveja da fecundidade daquele o matara, sendo vingado por seu filho An\u00fabis (identificado com Apolo). \nTif\u00e3o arrebatou-me o raio; s\u00f3 me resta a \u00e9gide; mas de que pode valer-me contra as poderosas chamas dos raios? Zeus, yang bisa menggunakan petirnya lagi, kemudian bertarung lagi dengan Tifon. En la mitologia grega, Tif\u00f3 era un monstre engendrat per Gea despr\u00e9s d'haver-se unit amb el T\u00e0rtar. "}