{"metadata": [{"end": 144, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 259, "lang": "es", "begin": 144}, {"end": 400, "lang": "sk", "begin": 259}, {"end": 480, "lang": "es", "begin": 400}, {"end": 615, "lang": "sv", "begin": 480}, {"end": 718, "lang": "es", "begin": 615}, {"end": 781, "lang": "sk", "begin": 718}], "text": "San Ambrosio describe poco despu\u00e9s la ciudad, la de Regium, y otras en estado de ruina y decadencia y sus territorios desolados y sin cultivar. La ciudad de M\u00f3dena est\u00e1 dispuesta a acoger seminarios, ferias, congresos\u2026 siempre dentro de un marco profesional.\nJe zn\u00e1me aj v\u00fdrobou automobilov, preto\u017ee v meste maj\u00fa tov\u00e1rne zn\u00e1me talianske zna\u010dky ako Ferrari, De Tomaso, Lamborghini, Pagani a Maserati. Y junto con Bologna, M\u00f3dena comparte el lugar de origen de la pasta Tortellini.\nModenas universitet grundades 1175. 1997 sattes katedralen \"Torre Civica\" och \"Piazza Grande\" i Modena upp p\u00e5 Unescos v\u00e4rldsarvslista.\nSu producto l\u00edder es el vinagre bals\u00e1mico producido en los dominios agr\u00edcolas en el entorno de M\u00f3dena. V roku 2007 malo mesto 179 937 obyvate\u013eov (31. decembra 2007).\n"}