{"metadata": [{"end": 116, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 358, "lang": "el", "begin": 116}, {"end": 422, "lang": "lv", "begin": 358}, {"end": 632, "lang": "es", "begin": 422}, {"end": 697, "lang": "el", "begin": 632}, {"end": 907, "lang": "es", "begin": 697}, {"end": 1031, "lang": "lv", "begin": 907}, {"end": 1168, "lang": "lv", "begin": 1031}, {"end": 1350, "lang": "es", "begin": 1168}], "text": "A veces presenta concreciones feldesp\u00e1ticas distribuidas con regularidad, denomin\u00e1ndose en este caso gneis ocelado.\n\u0391\u03c0\u03cc \u03bf\u03c1\u03c5\u03ba\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03ac\u03c0\u03bf\u03c8\u03b7 \u03bf\u03b9 \u03b3\u03bd\u03b5\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03bf\u03c5\u03c2, \u03c7\u03b1\u03bb\u03b1\u03b6\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c5\u03b3\u03af\u03b5\u03c2 (\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c3\u03c7\u03bf\u03b2\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b2\u03b9\u03bf\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03b9 (\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03c2 \u03ba\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03af\u03bb\u03b2\u03b7), \u03b5\u03bd\u03ce \u03b5\u03bd\u03af\u03bf\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03c4\u03b7\u03c2. Gneiss ir viens no Zemes garoz\u0101 visbie\u017e\u0101k sastopamajiem ie\u017eiem. Se denomina gneis a una roca metam\u00f3rfica compuesta por los mismos minerales que el granito (cuarzo, feldespato y mica) pero con orientaci\u00f3n definida en bandas, con capas alternas de minerales claros y oscuros. \u0394\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b7 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae\u03c2 \u03b5\u03c4\u03c5\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c1\u03bf\u03c5 \u00ab\u03b3\u03bd\u03b5\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2\u00bb. Se denomina gneis a una roca metam\u00f3rfica compuesta por los mismos minerales que el granito (cuarzo, feldespato y mica) pero con orientaci\u00f3n definida en bandas, con capas alternas de minerales claros y oscuros. Tie veido liel\u0101ko da\u013cu Zemes garozas krist\u0101lisko vairogu (Baltijas, Kan\u0101das, Aldanas u.c.), k\u0101 ar\u012b seno platformu pamatnes.\nPa\u0161i sen\u0101kie zin\u0101mie Zemes ie\u017ei ir 3,92 miljardus gadu vecie Akastas pel\u0113kie gneisi, kas veido Kan\u0101das vairoga Sleiva eokratona pamatni.\nSeg\u00fan algunas fuentes procede del verbo del medio alto alem\u00e1n \"gneist\" (chispear; esto se ha supuesto porque el gneis produce brillos al ser percutido), en ingl\u00e9s se usa desde 1757.\n"}