{"metadata": [{"end": 189, "lang": "sr", "begin": 0}, {"end": 272, "lang": "ca", "begin": 189}, {"end": 460, "lang": "ca", "begin": 272}, {"end": 684, "lang": "it", "begin": 460}, {"end": 1230, "lang": "it", "begin": 684}, {"end": 1317, "lang": "sr", "begin": 1230}, {"end": 1557, "lang": "ca", "begin": 1317}, {"end": 1777, "lang": "it", "begin": 1557}, {"end": 1794, "lang": "sr", "begin": 1777}], "text": "\u040f\u043e\u043d \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 (; \u0411\u0440\u0435\u0458\u043d\u0442\u0440\u0438, 11. \u0458\u0443\u043b 1767 \u2014 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, 23. \u0444\u0435\u0431\u0440\u0443\u0430\u0440 1848) \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440 \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0438\u0445 \u0414\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 (4. \u043c\u0430\u0440\u0442 1825 \u2014 4. \u043c\u0430\u0440\u0442 1829). L'any seg\u00fcent va entrar al col\u00b7legi d'advocats i va comen\u00e7ar a treballar a Boston. Posteriorment s'especialitz\u00e0 en la carrera diplom\u00e0tica i fou ambaixador a l'Haia i a Berl\u00edn fins al 1800, senador (1803-08) i ambaixador a Sant Petersburg (1809-11) i a Londres (1815-17). Rimasto in Germania fino al 1801, il diplomatico statunitense, rientrato in patria, fu eletto al Senato tra le fila dei federalisti, il partito politico facente capo al padre e dissoltosi dopo la presidenza di quest'ultimo. Alacre e importante fu la sua attivit\u00e0 parlamentare: presidente del \"Committee on Manifactures\", redasse in gran parte il fortemente protezionistico \"Tariff Act\" del 14 luglio 1832 (ritenuto una fra le varie cause che condussero alla successiva Guerra di Secessione del 1861-65); tent\u00f2 vanamente di far abolire la schiavit\u00f9; contribu\u00ec alla nascita dello Smithsonian Institute; infine nel 1839 prese parte attiva al caso dell'Amistad, difendendo gli schiavi ribelli davanti alla Corte Suprema degli Stati Uniti, ottenendo il loro proscioglimento.\n\u040f\u043e\u043d \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0438 \u0410\u0431\u0438\u0433\u0435\u0458\u043b \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441. L'adquisici\u00f3 de Florida pel Tractat Adams-On\u00eds amb Espanya (1819) i de Louisiana i ensems el reconeixement de la independ\u00e8ncia de les antigues col\u00f2nies espanyoles (aconseguida el 1822) foren els fruits del seu intransigent panamericanisme. A Parigi, Adams ebbe occasione di studiare all'universit\u00e0 della Sorbona, per poi completare la sua istruzione nei Paesi Bassi, dove John Adams era stato inviato come plenipotenziario, frequentando l'Universit\u00e0 di Leida. \u040f\u043e\u043d \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\n"}