{"metadata": [{"end": 64, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 151, "lang": "mr", "begin": 64}, {"end": 220, "lang": "mr", "begin": 151}, {"end": 318, "lang": "mr", "begin": 220}, {"end": 433, "lang": "es", "begin": 318}, {"end": 463, "lang": "es", "begin": 433}, {"end": 611, "lang": "fr", "begin": 463}, {"end": 658, "lang": "fr", "begin": 611}], "text": "El g\u00e9nero \"Apis\" incluye 7 o 9 especies seg\u00fan la clasificaci\u00f3n:\n\u090f\u092a\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0924\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0938\u0930\u094d\u0935\u092e\u0927\u092e\u093e\u0936\u093e\u0902\u091a\u094d\u092f\u093e \u092a\u094b\u0933\u094d\u092f\u093e\u0924\u0940\u0932 \u092e\u0927\u093e\u091a\u093e \u0935\u093e\u092a\u0930 \u0905\u0928\u0947\u0915 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0947 \u092e\u093e\u0923\u0942\u0938 \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0932\u0947\u0932\u093e \u0906\u0939\u0947. \u092a\u0923 \u092e\u0927\u092e\u093e\u0936\u093e \u092e\u093e\u0924\u094d\u0930 \u092c\u093e\u0930\u092e\u093e\u0939\u0940, \u0938\u092e\u0942\u0939\u093e\u0928\u0947 \u092e\u0947\u0923\u093e\u091a\u0947 \u092a\u094b\u0933\u0947 \u092c\u0928\u0935\u0942\u0928 \u0924\u094d\u092f\u093e\u0924 \u092e\u0927 \u0938\u093e\u0920\u0935\u0924\u093e\u0924. \u0926\u0939\u093e \u0938\u0947\u0932\u094d\u0938\u093f\u092f\u0938 \u092a\u0947\u0915\u094d\u0937\u093e \u0915\u092e\u0940 \u0924\u093e\u092a\u092e\u093e\u0928\u093e\u0938 \u092e\u0927\u092e\u093e\u0936\u093e \u0909\u0921\u0923\u0947 \u0925\u093e\u0902\u092c\u0935\u0924\u093e\u0924 \u0906\u0923\u093f \u092a\u094b\u0933\u094d\u092f\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u092e\u0927\u094d\u092f\u0935\u0930\u094d\u0924\u0940 \u092d\u093e\u0917\u093e\u0935\u0930 \u0917\u094b\u0933\u093e \u0939\u094b\u0924\u093e\u0924. Se conocen muy pocos dep\u00f3sitos f\u00f3siles y est\u00e1n muy poco estudiados, as\u00ed que la falta de f\u00f3siles no es de extra\u00f1ar.\nEspecies de abejas mel\u00edferas. L\u2019observation de nombreux faits et ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s \u00e0 la vie des abeilles montre que leur organisation ob\u00e9it \u00e0 des principes d\u2019\u00e9conomie sans faille.\nIl \u00e9clot trois ou quatre jours apr\u00e8s la ponte. "}