{"metadata": [{"end": 70, "lang": "ka", "begin": 0}, {"end": 171, "lang": "fr", "begin": 70}, {"end": 245, "lang": "ka", "begin": 171}, {"end": 397, "lang": "fr", "begin": 245}, {"end": 511, "lang": "fa", "begin": 397}, {"end": 710, "lang": "fr", "begin": 511}, {"end": 893, "lang": "fr", "begin": 710}, {"end": 963, "lang": "ka", "begin": 893}], "text": "\u10d9\u10da\u10d8\u10dc\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10dc\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10d6\u10d8 \u10dc\u10d4\u10e0\u10d5\u10e3\u10da-\u10e4\u10e1\u10d8\u10e5\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10e3\u10e0 \u10d3\u10d0 \u10e1\u10dd\u10db\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8 \u10db\u10dd\u10e8\u10da\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d5\u10da\u10d8\u10dc\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0. En psychanalyse, le terme n\u00e9vrose d\u00e9signe des troubles psychiques sans l\u00e9sion organique d\u00e9montrable. \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d2\u10dd\u10db\u10e8\u10d8 \u10dc\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10d6\u10e1 \u10e3\u10ec\u10dd\u10d3\u10d4\u10d1\u10d4\u10dc \u10dc\u10d4\u10e0\u10d5\u10e3\u10da\u10d8 \u10e1\u10d8\u10e1\u10e2\u10d4\u10db\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1\u10db\u10d8\u10d4\u10e0 \u10e4\u10e3\u10dc\u10e5\u10ea\u10d8\u10e3\u10e0 \u10d3\u10d0\u10e0\u10e6\u10d5\u10d4\u10d5\u10d0\u10e1. Ces deux effets qui sont des fixations au traumatisme ou aussi appel\u00e9s automatismes de r\u00e9p\u00e9tition, contribuent \u00e9galement \u00e0 la formation du caract\u00e8re. .\n\u0631\u0648\u0627\u0646\u200c\u0634\u0646\u0627\u0633\u0627\u0646 \u0628\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0648\u0631\u0646\u062f \u06a9\u0647 \u0646\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0647\u0645\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0645\u062a\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0631\u0648\u0627\u0646\u200c\u0646\u0698\u0646\u062f\u06cc \u0645\u06cc\u200c\u0628\u0627\u0634\u062f \u0648 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0648 \u0631\u0627\u06cc\u062c\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0622\u0646 \u0627\u0633\u062a. Li\u00e9e \u00e0 la pulsion de vie et mise au service de la r\u00e9alisation d'un objectif, cette pulsion se traduit par des traits de caract\u00e8re comme la combativit\u00e9, la t\u00e9nacit\u00e9, la pers\u00e9v\u00e9rance, l'ambition, etc. La fonction anticipative du moi d\u00e9pend de la force de celui-ci, de ses possibilit\u00e9s de lier affects et repr\u00e9sentations, c\u2019est-\u00e0-dire de donner une signification \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue. \u10d9\u10da\u10d8\u10dc\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10dc\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10d6\u10d8 \u10dc\u10d4\u10e0\u10d5\u10e3\u10da-\u10e4\u10e1\u10d8\u10e5\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10e3\u10e0 \u10d3\u10d0 \u10e1\u10dd\u10db\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8 \u10db\u10dd\u10e8\u10da\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d5\u10da\u10d8\u10dc\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0. "}