{"metadata": [{"end": 70, "lang": "ml", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "ga", "begin": 70}, {"end": 301, "lang": "ml", "begin": 214}, {"end": 454, "lang": "ga", "begin": 301}, {"end": 482, "lang": "rm", "begin": 454}, {"end": 626, "lang": "ga", "begin": 482}, {"end": 805, "lang": "rm", "begin": 626}, {"end": 876, "lang": "ml", "begin": 805}, {"end": 1047, "lang": "rm", "begin": 876}], "text": "\u0d07\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41\u0d33\u0d33 \u0d36\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d36\u0d15\u0d4d\u0d24\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d24\u0d4d\u200c \u0d2a\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4a\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d24\u0d3e\u0d02 \u0d28\u0d42\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3e\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2e\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d23\u0d4d\u200c. Go bun\u00fasach, is seansp\u00f3rt \u00e9 an sacar (n\u00f3 an pheil sa chiall is fairsinge), ach ba iad na Sasanaigh a chuir t\u00fas leis an gcluiche nua-aimseartha. \u0d28\u0d40\u0d33\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d33 \u0d05\u0d24\u0d3f\u0d7c\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d35\u0d30 \"\u0d1f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d4d\u200c \u0d32\u0d48\u0d7b\" \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d40\u0d33\u0d02 \u0d15\u0d41\u0d31\u0d1e\u0d4d\u0d1e\u0d24\u0d4d\u200c \"\u0d17\u0d4b\u0d7e \u0d32\u0d48\u0d7b\" \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d05\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. Bhunaigh dalta\u00ed na scoile poibl\u00ed sa bhliain 1857 \u00e9, ach ba s\u00edol \u00e9 do chumann sacair Sheffield agus Hallamshire a buna\u00edodh deich mbliana ina dhiaidh sin. En il segund tschientaner a.Go bun\u00fasach, is seansp\u00f3rt \u00e9 an sacar (n\u00f3 an pheil sa chiall is fairsinge), ach ba iad na Sasanaigh a chuir t\u00fas leis an gcluiche nua-aimseartha. Ils uschenumnads giugaders centrals (u giugaders dal champ central) han normalmain incumbensas multifaras tant en la defensiva, en la construcziun dal gieu sco er en l\u2019offensiva. \u0d17\u0d4b\u0d7e \u0d2a\u0d4b\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d41 \u0d2e\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d33\u0d33 16.3 \u0d2e\u0d40\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d7c \u0d38\u0d4d\u0d25\u0d32\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d23\u0d4d\u200c \"\u0d2a\u0d46\u0d28\u0d3e\u0d7d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f \u0d2c\u0d4b\u0d15\u0d4d\u0d38\u0d4d\u200c\". Sper l\u2019energia positiva che promova la qualitad dal gieu, pon er erumper \u2013 tant tar ils giugaders sco er tar ils aspectaturs \u2013 emoziuns negativas e schizunt destructivas. "}