{"metadata": [{"end": 66, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "cs", "begin": 66}, {"end": 315, "lang": "de", "begin": 136}, {"end": 333, "lang": "de", "begin": 315}, {"end": 397, "lang": "cs", "begin": 333}, {"end": 457, "lang": "cs", "begin": 397}, {"end": 611, "lang": "az", "begin": 457}], "text": "Die Flagge Moldawiens f\u00fchrt au\u00dferdem das Staatswappen des Landes.\nBarvy vlajky jsou kombinac\u00ed francouzsk\u00e9ho vzoru a panafrick\u00fdch barev.\nDie b\u00fcrgerliche Flagge Andorras hat neben einem anderen Farbton ein anderes Seitenverh\u00e4ltnis; des Weiteren ist bei ihr der mittlere Streifen etwas breiter als die beiden \u00e4u\u00dferen. Flagge des Tschad\nSt\u00e1tn\u00ed m\u00e1 (stejn\u011b jako Moldavsk\u00e1 vlajka) uprost\u0159ed vlajky znak.\nTak\u00e9 andorrsk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed vlajka se li\u0161\u00ed pouze odst\u00ednem barev. Bayra\u011f\u0131 \u0259m\u0259l\u0259 g\u0259tir\u0259n Fransa bayra\u011f\u0131 v\u0259 Pan-Afrika r\u0259ngl\u0259ri \u0259sas g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f v\u0259 h\u0259r iki bayra\u011f\u0131 xat\u0131rladacaq r\u0259ngl\u0259r \u00c7ad\u0131n bayra\u011f\u0131nda istifad\u0259 edilmi\u015fdir. "}