{"metadata": [{"end": 90, "lang": "ja", "begin": 0}, {"end": 224, "lang": "it", "begin": 90}, {"end": 236, "lang": "ja", "begin": 224}, {"end": 370, "lang": "it", "begin": 236}, {"end": 424, "lang": "pl", "begin": 370}, {"end": 495, "lang": "pl", "begin": 424}, {"end": 709, "lang": "it", "begin": 495}], "text": "1792\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u8ecd\u306e\u4fb5\u653b\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5e1d\u56fd\u306e\u652f\u914d\u4e0b\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u305f\u5f8c\u30011815\u5e74\u306b\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u5408\u738b\u56fd\u304c\u6210\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30b9\u30d8\u30eb\u30c8\u30fc\u30d8\u30f3\u30dc\u30b9\u306f\u5317\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u5dde\u90fd\u3068\u3057\u3066\u5b9a\u3081\u3089\u308c\u305f\u3002\nDurante la seconda guerra mondiale fu sede di un complesso di lager nazisti conosciuto come campo di concentramento di Herzogenbusch.\n\u5317\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u5dde\u90fd\u3002\nDurante la seconda guerra mondiale fu sede di un complesso di lager nazisti conosciuto come campo di concentramento di Herzogenbusch.\nO\u015brodek administracyjny prowincji Brabancja P\u00f3\u0142nocna. Wyst\u0119puje tu przemys\u0142 maszynowy, metalowy, farmaceutyczny i odzie\u017cowy.\nA met\u00e0 del Trecento era la pi\u00f9 grande tra le citt\u00e0 dai paesi Bassi settentrionali dopo Utrecht e alla fine del Quattrocento era una delle quattro maggiori citt\u00e0 del Ducato di Brabante, sotto il Ducato di Borgogna. "}