{"metadata": [{"end": 75, "lang": "el", "begin": 0}, {"end": 86, "lang": "es", "begin": 75}, {"end": 172, "lang": "nl", "begin": 86}, {"end": 276, "lang": "el", "begin": 172}, {"end": 359, "lang": "el", "begin": 276}, {"end": 425, "lang": "es", "begin": 359}, {"end": 590, "lang": "es", "begin": 425}], "text": "\u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03ad\u03c4\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03af\u03b1\u03c2, \u03bc\u03b5 179.417 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c5\u03c2 (2011). Kragujevac\nDe stad ligt aan de rivier de Lepenica op 44.02\u00b0 noorderbreedte, 20.92\u00b0 oosterlengte. \u03a4\u03bf \u039a\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03b3\u03b9\u03b5\u03b2\u03b1\u03c4\u03c2 (\u03c3\u03b5\u03c1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ac: \u041a\u0440\u0430\u0433\u0443\u0458\u0435\u0432\u0430\u0446 / Kragujevac) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03af\u03b1, \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03a3\u03bf\u03c5\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1. \u0397 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 Zastava. El monumento a los alumnos ejecutados es un s\u00edmbolo de la ciudad. A pesar del acuerdo con el fabricante italiano de autom\u00f3viles Fiat, y la probable renovaci\u00f3n de la f\u00e1brica, la ciudad sufre actualmente una alta tasa de desempleo. \n"}