{"metadata": [{"end": 126, "lang": "fi", "begin": 0}, {"end": 212, "lang": "hu", "begin": 126}, {"end": 361, "lang": "hu", "begin": 212}, {"end": 424, "lang": "hu", "begin": 361}, {"end": 568, "lang": "hu", "begin": 424}], "text": "Asukkaista noin 95% on valkoisia ja 2% alkuper\u00e4iskansojen edustajia, lis\u00e4ksi on pieni\u00e4 muun muassa ryhmi\u00e4 mustia ja latinoja. A nap \u00e9vi 2600 \u00f3r\u00e1t s\u00fct, a h\u0151m\u00e9rs\u00e9kleti sz\u00e9ls\u0151s\u00e9gek -41 \u00b0C \u00e9s +41 \u00b0C k\u00f6z\u00f6tt mozognak.\nL\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1gai k\u00f6z\u00e9 tartozik a Montana State Capitol egy Szabads\u00e1g-szobor m\u00e1solattal, az egyh\u00e1zk\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zpont, illetve a Saint Helena Katedr\u00e1lis.\nA ter\u00fcletet 1805-ben der\u00edtette fel a Lewis \u00e9s Clark exped\u00edci\u00f3.\nV\u00e9g\u00fcl a szavaz\u00f3k a bev\u00e1lt Helena mellett d\u00f6nt\u00f6ttek, annak ellen\u00e9re, hogy az ellenf\u00e9l Anaconda gazdas\u00e1gilag nagyon sikeres volt ebben az id\u0151ben.\n"}