{"metadata": [{"end": 83, "lang": "ku", "begin": 0}, {"end": 151, "lang": "ku", "begin": 83}, {"end": 220, "lang": "ku", "begin": 151}, {"end": 256, "lang": "fa", "begin": 220}, {"end": 326, "lang": "fa", "begin": 256}], "text": "Wek\u00ee t\u00ea zan\u00een pirraniya nexwe\u015fiy\u00ean ps\u00eekoloj\u00eek bingeha xwe di zaroktiy\u00ea de digirin. Lewra neuroz\u00ean bingeha xwe ji zaroktiy\u00ea digirin, li Ewropa k\u00eam in. \nL\u00ea y\u00ea ku v\u00ea nexwe\u015fiy\u00ea gihandiye radeya tedaw\u00eekirin\u00ea Sigmund Freud e.\n\u0646\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0647\u0645 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0648\u0642\u062a \u062f\u0627\u0631\u062f \u0648 \u0647\u0645 \u062f\u0627\u06cc\u0645\u06cc. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0628\u06cc\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628 \u0631\u0648\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0627 \u062d\u0641\u0638 \u0633\u0644\u0627\u0645\u062a \u062a\u0648\u0627\u0646 \u0639\u0642\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0634\u062e\u0635 \u067e\u062f\u06cc\u062f \u0645\u06cc\u200c\u0622\u06cc\u062f.\n"}