{"metadata": [{"end": 137, "lang": "cy", "begin": 0}, {"end": 199, "lang": "ga", "begin": 137}, {"end": 348, "lang": "be", "begin": 199}, {"end": 524, "lang": "be", "begin": 348}, {"end": 621, "lang": "be", "begin": 524}, {"end": 769, "lang": "ga", "begin": 621}, {"end": 866, "lang": "be", "begin": 769}], "text": "Yn yr Iliad, ef yw arweinydd y Dardaniaid sy'n ymladd ar ochr Caerdroea yn erbyn y Groegiaid, ac mae'n un o gynghreiriaid agosaf Hector. Nuair a fhorghabhtar an Tra\u00ed deir na d\u00e9ithe le hAein\u00e9as \u00e9al\u00fa. \u041f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0434\u043e\u045e\u0433\u0456\u0445 \u0432\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f\u045e \u042d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u043e\u0436\u043d\u0456\u043a\u0430\u043c\u0456 \u043f\u0440\u044b\u0431\u044b\u045e \u0443 \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u044e, \u0434\u0437\u0435 \u0434\u0430\u043c\u043e\u0433\u0441\u044f \u0448\u043b\u044e\u0431\u0443 \u0437 \u043c\u044f\u0441\u0446\u043e\u0432\u0430\u0439 \u0446\u0430\u0440\u044d\u045e\u043d\u0430\u0439 \u041b\u0430\u0432\u0456\u043d\u0456\u044f\u0439 \u0456 \u0437\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u045e \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434, \u044f\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0430\u045e \u044f\u0435 \u0456\u043c\u044f. \u041f\u0430\u0432\u043e\u0434\u043b\u0435 \u00ab\u0406\u043b\u0456\u044f\u0434\u044b\u00bb, \u043f\u0430\u0437\u0431\u0435\u0433 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0446\u0456 \u045e \u0422\u0440\u0430\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0434\u0437\u044f\u043a\u0443\u044e\u0447\u044b \u045e\u043c\u044f\u0448\u0430\u043d\u043d\u044e \u0431\u0430\u0433\u043e\u045e, \u0431\u043e \u044f\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u043a\u0430\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0434\u043e\u045e\u0436\u044b\u0446\u044c \u0434\u044b\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u044e \u0442\u0440\u0430\u044f\u043d\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0446\u0430\u0440\u043e\u045e \u0456 \u0430\u0434\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0442\u0440\u0430\u044f\u043d\u0446\u0430\u045e \u0443 \u0456\u043d\u0448\u044b\u044f \u0437\u044f\u043c\u043b\u0456. \u042d\u043d\u0435\u0439(\u00a0\u2014 \u0443 \u0430\u043d\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043c\u0456\u0444\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u0456 \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d \u0437 \u0433\u0430\u043b\u043e\u045e\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0446\u0430\u045e \u0422\u0440\u043e\u0456, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b \u0440\u043e\u0434\u0430\u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a \u0440\u044b\u043c\u043b\u044f\u043d.\nTagann an bheirt \u00fad i gcabhair air nuair a \u00e9ir\u00edonn le Diaim\u00e9id\u00e9as Argos \u00e9 a mhar\u00fa beagnach, agus beireann siad leo chun Peirgeamas \u00e9 lena leigheas. \u042d\u043d\u0435\u0439(\u00a0\u2014 \u0443 \u0430\u043d\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043c\u0456\u0444\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u0456 \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d \u0437 \u0433\u0430\u043b\u043e\u045e\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0446\u0430\u045e \u0422\u0440\u043e\u0456, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b \u0440\u043e\u0434\u0430\u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a \u0440\u044b\u043c\u043b\u044f\u043d.\n"}