{"metadata": [{"end": 40, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 109, "lang": "oc", "begin": 40}, {"end": 285, "lang": "oc", "begin": 109}, {"end": 461, "lang": "oc", "begin": 285}, {"end": 530, "lang": "oc", "begin": 461}], "text": "Lucio I (Roma, \u00bf? \u2013 5 de marzo de 254). Luci I (m\u00f2rt en 254) fogu\u00e8t lo 22 evesque de Roma de 253 a sa m\u00f2rt*. I contuni\u00e8t la politica de son predecessor partisan de la reconcialicion amb\u00e9 lei crestians aguent abjurat sa fe dins lo corrent dei persecucions ordonats per Deci en 249-250. I contuni\u00e8t la politica de son predecessor partisan de la reconcialicion amb\u00e9 lei crestians aguent abjurat sa fe dins lo corrent dei persecucions ordonats per Deci en 249-250. Luci I (m\u00f2rt en 254) fogu\u00e8t lo 22 evesque de Roma de 253 a sa m\u00f2rt*. "}