{"metadata": [{"end": 111, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 222, "lang": "fr", "begin": 111}, {"end": 297, "lang": "hy", "begin": 222}, {"end": 483, "lang": "fr", "begin": 297}, {"end": 733, "lang": "fr", "begin": 483}, {"end": 810, "lang": "el", "begin": 733}, {"end": 977, "lang": "fr", "begin": 810}], "text": "La cytosine est m\u00e9thyl\u00e9e en 5-methylcytosine par l'enzyme ADN m\u00e9thyltransf\u00e9rase dans les dim\u00e8res C-G de l'ADN.\nLa cytosine est m\u00e9thyl\u00e9e en 5-methylcytosine par l'enzyme ADN m\u00e9thyltransf\u00e9rase dans les dim\u00e8res C-G de l'ADN.\n\u053c\u0578\u0582\u056e\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u057b\u0580\u0578\u0582\u0574, \u0569\u0578\u0582\u0575\u056c \u0567 \u056c\u0578\u0582\u056e\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567\u0586\u056b\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0575\u0578\u0582\u0572\u0578\u0582\u0574, \u0579\u056b \u056c\u0578\u0582\u056e\u057e\u0578\u0582\u0574 \u057d\u057a\u056b\u0580\u057f\u0578\u0582\u0574:\nSous l'action des rayons UV, les bases pyrimidiques comme la cytosine et la thymine peuvent former des liaisons avec les bases adjacentes plut\u00f4t qu'avec leurs vis-\u00e0-vis compl\u00e9mentaires.\nUne telle action a pour effet de cr\u00e9er ce que l'on appelle un dim\u00e8re qui a comme cons\u00e9quence de nuire au bon maintien de l'ADN, notamment lors de sa r\u00e9plication et de sa transcription ; les prot\u00e9ines ainsi produites subissent une mutation faux sens. \u0391\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c6\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c4\u03bf 1894 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03cc \u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u0386\u03bb\u03bc\u03c0\u03c1\u03b5\u03c7\u03c4 \u039a\u03cc\u03c3\u03b5\u03bb (Albrecht Kossel). Il s'agit du lien entre le cancer de la peau et les coups de soleil \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition qui finissent par amener des mutations importantes au g\u00e9nome des cellules de la peau.\n"}