{"metadata": [{"end": 77, "lang": "ca", "begin": 0}, {"end": 171, "lang": "ca", "begin": 77}, {"end": 281, "lang": "pl", "begin": 171}, {"end": 382, "lang": "uk", "begin": 281}, {"end": 642, "lang": "ca", "begin": 382}], "text": "Durant la Guerra dels Trenta Anys t\u00e9 lloc el creixement urb\u00e0 de Quedlinburg. Entre elles va ser constru\u00efda la\"St\u00e4nderbau\", la casa d'aquest tipus m\u00e9s antiga de Alemanya. \nW 1994 kolegiata, zamek oraz stare miasto zosta\u0142y wpisane na list\u0119 \u015bwiatowego dziedzictwa kulturowego UNESCO.\n\u0412\u0441\u0456 \u0440\u043e\u0432\u0438 \u0456 \u0432\u0430\u043b\u0438, \u044f\u043a\u0456 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0456\u043d\u0438 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430, \u0431\u0443\u043b\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0437\u0430\u0441\u0438\u043f\u0430\u043d\u0456 \u0442\u0430 \u0437\u0440\u0456\u0432\u043d\u044f\u043d\u0456 \u0437 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u044e \u0432 1821\u00a0\u0440\u043e\u043a\u0443. La ciutat ja \u00e9s mencionada l'any 922, compta amb un conjunt \u00fanic de mil dues-centes cases de bigues entramades constru\u00efdes al llarg de sis segles, la pla\u00e7a del mercat, amb el seu Ajuntament barroc, el castell i l'esgl\u00e9sia diocesana amb el tresor catedralici. \n"}