{"metadata": [{"end": 34, "lang": "lt", "begin": 0}, {"end": 230, "lang": "bs", "begin": 34}, {"end": 343, "lang": "da", "begin": 230}, {"end": 391, "lang": "lt", "begin": 343}, {"end": 418, "lang": "lt", "begin": 391}, {"end": 458, "lang": "bs", "begin": 418}, {"end": 499, "lang": "da", "begin": 458}], "text": "Baland\u017eio 6-oji yra liturgin\u0117 \u0160v. Razli\u010diti katalozi papa i martirologiji navode ga kao mu\u010denika, no budu\u0107i da nema o tome ni dokaza ni dodatnih pojedinosti, i sama ga je Katoli\u010dka Crkva isklju\u010dila iz popisa obaveznih spomendana.\nVatikanets \"Annuario Pontificio\" fra 2003 anf\u00f8rer hans regeringstid enten som 117 til 126 eller som 119 til 128. \"Catalogus Liberianus\" nurodo 117-126 m., o \u0160v. \u012evairiuose \u0161altiniuose \u0160v. Xystus) vjerovatno je gr\u010dkog porijekla.\nAndre skribenter n\u00e6vner 114 til 124/128.\n"}