{"metadata": [{"end": 186, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 228, "lang": "lv", "begin": 186}, {"end": 257, "lang": "ko", "begin": 228}, {"end": 298, "lang": "fr", "begin": 257}, {"end": 412, "lang": "ko", "begin": 298}, {"end": 540, "lang": "ko", "begin": 412}, {"end": 581, "lang": "fr", "begin": 540}], "text": "Il est cependant consid\u00e9r\u00e9 comme normal pour les chr\u00e9tiens de cette \u00e9poque que leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs soient morts pour leur foi, mais rien historiquement ne vient prouver cette assertion.\n\u0160aj\u0101 laik\u0101 Romas imperators bija Adri\u0101ns. \uc0ac\ud6c4 \uc131\uc778\uc73c\ub85c \uc2dc\uc131\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \ucd95\uc77c\uc740 4\uc6d4 3\uc77c\uc774\ub2e4.\nC'est lui qui aurait institu\u00e9 le car\u00eame.\n\uc54c\ubc18 \ubc84\ud2c0\ub7ec\uc5d0 \uc758\ud558\uba74, \uad50\ud669 \ud074\ub808\uba58\uc2a4 10\uc138\uac00 \uc131 \uc2dd\uc2a4\ud1a0 1\uc138\uc758 \uc720\ud574 \uac00\uc6b4\ub370 \uc77c\ubd80\ub97c \ub808\uce20 \ucd94\uae30\uacbd\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc73c\uba70, \ub808\uce20 \ucd94\uae30\uacbd\uc740 \uc790\uc2e0\uc774 \ubc1b\uc740 \uc131 \uc2dd\uc2a4\ud1a0 1\uc138\uc758 \uc720\ud574\ub97c \ub85c\ub80c\uc758 \uc0dd\ubbf8\uc178 \uc218\ub3c4\uc6d0\uc5d0 \uc548\uce58\ud588\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc5d0\uc6b0\uc138\ube44\uc624\ub294 \uc790\uc2e0\uc758 \uc800\uc11c \u300a\uc5f0\ub300\uae30\u300b\uc5d0\uc11c \uc2dd\uc2a4\ud1a0 1\uc138\uac00 114\ub144\uc5d0\uc11c 124\ub144\uae4c\uc9c0 \uad50\ud669\uc73c\ub85c \uc7ac\uc704\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \uae30\ub85d\ud558\uc600\uc9c0\ub9cc, \ub610\ub2e4\ub978 \uc800\uc11c \u300a\uad50\ud68c\uc0ac\u300b\uc5d0\uc11c\ub294 \uc870\uae08 \ub2e4\ub978 \uad50\ud669 \ubaa9\ub85d\ud45c\ub97c \uc778\uc6a9\ud558\uba74\uc11c 114\ub144\ubd80\ud130 128\ub144\uae4c\uc9c0 \uc7ac\uc704\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub2e4. C'est lui qui aurait institu\u00e9 le car\u00eame.\n"}