{"metadata": [{"end": 17, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 108, "lang": "he", "begin": 17}, {"end": 184, "lang": "ca", "begin": 108}, {"end": 399, "lang": "ca", "begin": 184}, {"end": 453, "lang": "he", "begin": 399}, {"end": 554, "lang": "he", "begin": 453}, {"end": 666, "lang": "ca", "begin": 554}, {"end": 833, "lang": "de", "begin": 666}], "text": "Provinz La Rioja\n\u05d1\u05e0\u05d5\u05e1\u05e3, \u05d9\u05e9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e0\u05e6\u05d9\u05d4 \u05db-250 \u05d0\u05dc\u05e3 \u05e8\u05d0\u05e9\u05d9 \u05d1\u05e7\u05e8 \u05d5\u05db-150 \u05d0\u05dc\u05e3 \u05e2\u05d6\u05d9\u05dd, \u05d4\u05de\u05d2\u05d5\u05d3\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05e2\u05d9\u05e7\u05e8 \u05e2\u05d1\u05d5\u05e8 \u05ea\u05e2\u05e9\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05e8. \nL'expresident Carlos Menem va ser governador i cabdill d'aquest prov\u00edncia. \nDurant la resta del segle XIX, a difer\u00e8ncia de la resta de les prov\u00edncies del centre del pa\u00eds, La Rioja va rebre molt pocs immigrants; tanmateix, els que s'hi van establir foren majorit\u00e0riament sirians i libanesos.\n\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d5\u05db\u05e8\u05d6 \u05d1-1975, \u05d5\u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 2000 \u05d4\u05d5\u05db\u05e8\u05d6 \u05db\u05d0\u05ea\u05e8 \u05de\u05d5\u05e8\u05e9\u05ea \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea.\n\u05e7\u05d9\u05e8\u05d5\u05d2\u05d4 \u05e2\u05e6\u05de\u05d5 \u05e0\u05e8\u05e6\u05d7 \u05d1-1835, \u05d0\u05da \u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e0\u05e6\u05d9\u05d4 \u05e9\u05de\u05e8\u05d4 \u05e2\u05dc \u05e0\u05ea\u05e7 \u05de\u05d1\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05e1 \u05e2\u05d3 \u05dc\u05d4\u05e9\u05dc\u05de\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d7\u05d5\u05e7\u05ea \u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d1-1853. Limita al nord amb la prov\u00edncia de Catamarca, a l'est amb C\u00f3rdoba, al sud amb San Luis i a l'oest amb San Juan. Wichtige St\u00e4dte sind neben der Provinzhauptstadt La Rioja (120.000 Einwohner) Chilecito (30.000 Einwohner), Chamical, Chepes und Aimogasta (alle um 15.000 Einwohner).\n"}