{"metadata": [{"end": 55, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 140, "lang": "gd", "begin": 55}, {"end": 192, "lang": "ja", "begin": 140}, {"end": 279, "lang": "ja", "begin": 192}, {"end": 318, "lang": "ja", "begin": 279}, {"end": 445, "lang": "lv", "begin": 318}, {"end": 560, "lang": "lv", "begin": 445}], "text": "Sp\u0101nijas dienvidu kult\u016bras, m\u0101kslas un finan\u0161u centrs. \u2018S ann mar sin a th\u00e0inig am facal Sevilla dhuinn an ann Sp\u00e0inntis an latha an-diugh.\n\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306f\u6691\u3044\u590f\u304c\u7279\u5fb4\u306e\u5730\u4e2d\u6d77\u6027\u6c17\u5019\u3067\uff08\u30b1\u30c3\u30da\u30f3\u306e\u6c17\u5019\u533a\u5206\u3067\u306fcsa\uff09\u3001\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u6c17\u5019\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\"Seville\" \uff08\u300c\u30bb\u30f4\u30a3\u30eb\u300d \u592a\u5b57\u306f\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\uff09\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\"S\u00e9ville\"\uff08\u30bb\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\"Siviglia\"\uff08\u30b7\u30f4\u30a3\u30c3\u30ea\u30e3\uff09\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u3002\n\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u5927\u8056\u5802\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30b5\u30eb\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u53e4\u6587\u66f8\u9928\u306f\u4e16\u754c\u907a\u7523\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\nTuvum\u0101 atrad\u0101s otrs liels centrs \u2013 It\u0101lika (\"Italica\", m\u016bsdien\u0101s Santiponce), kur tika izvietoti atva\u013cin\u0101ti romie\u0161u le\u0123ion\u0101ri.\n711. gad\u0101 pils\u0113tu no vanda\u013ciem atkaroja mauri un nosauca par I\u0161b\u012bliju (\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629) no k\u0101 pils\u0113tas m\u016bsdienu nosaukums.\n"}