{"metadata": [{"end": 15, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 97, "lang": "sk", "begin": 15}, {"end": 112, "lang": "gl", "begin": 97}, {"end": 271, "lang": "es", "begin": 112}, {"end": 288, "lang": "sk", "begin": 271}, {"end": 370, "lang": "sk", "begin": 288}, {"end": 426, "lang": "sk", "begin": 370}, {"end": 572, "lang": "gl", "begin": 426}, {"end": 610, "lang": "sk", "begin": 572}], "text": "Xo\u00e1n III, papa\nV \"Knihe p\u00e1pe\u017eov\" (\"Liber Pontificalis\") je o \u0148om zmienka, \u017ee zomrel 7. j\u00fala 574.\nXo\u00e1n III, papa\nAl quedar la provincia bizantina que entonces era Italia al mando del ineficaz Longinos, los lombardos no tuvieron graves problemas para invadir la pen\u00ednsula.\nJ\u00e1n III. (p\u00e1pe\u017e)\nHoci vl\u00e1dol ako p\u00e1pe\u017e takmer trin\u00e1s\u0165 rokov, o jeho pontifik\u00e1te sa vie ve\u013emi m\u00e1lo. P\u00e1pe\u017esk\u00fd \u00farad zast\u00e1val od 17. j\u00fala 561 do svojej smrti.\nPouco \u00e9 o que se co\u00f1ece do seu pontificado, coincidiu co tempo da invasi\u00f3n longobarda e practicamente todos os rexistros papais foron destru\u00eddos. Poch\u00e1dzal z v\u00fdznamnej r\u00edmskej rodiny. "}