{"metadata": [{"end": 71, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 94, "lang": "cv", "begin": 71}, {"end": 149, "lang": "cv", "begin": 94}, {"end": 207, "lang": "da", "begin": 149}, {"end": 264, "lang": "nn", "begin": 207}, {"end": 461, "lang": "da", "begin": 264}, {"end": 588, "lang": "da", "begin": 461}, {"end": 641, "lang": "cv", "begin": 588}], "text": "Mobile turistkontor finn ein i sentrale omr\u00e5de gjennom turistsesongen. \u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0103 \u043f\u0443\u043b\u0103\u0448\u0443 \u0115\u00e7\u0115\u0441\u0435\u043c.\n\u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0440\u0430 \u044f\u0441\u0430\u043a \u0442\u04f3\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0441\u0430\u043a\u043a\u0443\u043d\u0430 \u043f\u0103\u0441\u043d\u0438 \u0448\u0443\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u044c,\nVaduz blev omtalt f\u00f8rste gang i skriftlige kilder i 1150. Ein finn \u00f2g eit frimerkemuseum og eit skimuseum i byen. \nArbejdspladser i finanssektoren, advokatvirksomhed og offentlig forvaltning udg\u00f8r halvdelen af det totale antal arbejdspladser i Vaduz, og dermed rummer servicevirksomhederne de vigtigste erhverv. I 1932 fik byen som den f\u00f8rste kommune i Liechtenstein tildelt et v\u00e5ben af fyrsten, hvilket i 1978 fik sit nuv\u00e6rende udseende.\n\u0442\u04f3\u043b\u0435\u0441 \u043c\u0430\u0440 \u0442\u0435\u0441\u0435 \u0115\u00e7 \u0445\u0443\u0447\u0115\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0443\u043b\u0442\u0430\u0441\u0430 \u00e7\u044b\u0440\u043d\u0438 \u2014 \u0443\u043b\u0442\u0430\u0432 \u0115\u00e7\u0115.\n"}