{"metadata": [{"end": 23, "lang": "id", "begin": 0}, {"end": 103, "lang": "fa", "begin": 23}, {"end": 198, "lang": "fa", "begin": 103}, {"end": 311, "lang": "sv", "begin": 198}, {"end": 324, "lang": "sv", "begin": 311}], "text": "Sejak awal 1980an, St. \u0645\u062d\u0645\u062f\u0631\u0636\u0627 \u067e\u0647\u0644\u0648\u06cc\u060c \u0634\u0627\u0644\u0647\u200c\u0627\u06cc \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645 \u00ab\u0648\u06cc\u0644\u0627\u06cc \u0633\u0648\u0648\u0631\u062a\u0627\u00bb \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0627\u0633\u06a9\u06cc \u062f\u0631 \u0634\u0647\u0631 \u0633\u064e\u0646\u062a \u0645\u0648\u0631\u06cc\u062a\u0632 \u062f\u0627\u0634\u062a. \u0633\u064e\u0646\u062a \u0645\u0648\u0631\u06cc\u062a\u0632 (\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc: \"Sankt Moritz\", \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0634: \"San Murezzan\") \u06cc\u06a9 \u0634\u0647\u0631 \u0648 \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u0627\u0633\u06a9\u06cc \u062f\u0631 \u0633\u0648\u0626\u06cc\u0633 \u0627\u0633\u062a. Skolundervisningen sker p\u00e5 tyska, men fr\u00e5n och med tredje klass l\u00e4r sig eleverna r\u00e4toromanska som s\u00e4rskilt \u00e4mne.\nSankt Moritz\n"}