{"metadata": [{"end": 298, "lang": "lv", "begin": 0}, {"end": 375, "lang": "sd", "begin": 298}, {"end": 429, "lang": "sd", "begin": 375}, {"end": 566, "lang": "lv", "begin": 429}, {"end": 655, "lang": "hi", "begin": 566}], "text": "Kop\u0161 ASV vad\u012bto sp\u0113ku iebrukuma Ir\u0101k\u0101 \u0161\u0101du incidentu skaits ir iev\u0113rojami palielin\u0101jies \u2014 laika posm\u0101 no Huseina st\u0101\u0161an\u0101s amat\u0101 1979. gad\u0101 l\u012bdz 2003. gadam aptauj\u0101tie iedz\u012bvot\u0101ji var\u0113ja atmin\u0113ties 3504 vardarb\u012bgus incidentus, savuk\u0101rt kop\u0161 2003. gada \u0161\u0101du incidentu skaits palielin\u0101jies l\u012bdz 6463.\n\u0639\u0631\u0627\u0642 \u062c\u064a \u06aa\u0644 \u0622\u0628\u0627\u062f\u064a \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0646 \u0633\u0627\u068d\u0627 \u067d\u064a \u06aa\u0631\u0648\u0699 \u0622\u0647\u064a\u060c \u062c\u0646\u0647\u0646 \u062c\u0648 95 \u0633\u064a\u06aa\u0699\u0648 \u0645\u0627\u06bb\u0647\u0648 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0622\u0647\u0646. \u0647\u062a\u064a 1968\u0639 \u06a9\u0627\u0646 \u0648\u067a\u064a 2003\u0639 \u062a\u0627\u0626\u064a\u0646 \u0628\u0639\u062b \u067e\u0627\u0631\u067d\u064a \u062c\u064a \u062d\u06aa\u0648\u0645\u062a \u0631\u0647\u064a. 90. gados t\u0101s att\u012bst\u012bbu ietekm\u0113ja savstarp\u0113ji naid\u012bgu kurdu politisko sp\u0113ku un milit\u0101ro grup\u0113jumu (tajos bija ap 60 000 c\u012bn\u012bt\u0101ju) c\u012b\u0146as. \u092a\u0936\u094d\u091a\u093f\u092e\u0940 \u092a\u0921\u093c\u094b\u0938\u0940 \u0938\u0940\u0930\u093f\u092f\u093e \u0938\u0947 \u0930\u094b\u092e\u0928\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927 \u091c\u093e\u0930\u0940 \u0930\u0916\u093e \u0914\u0930 \u0907\u0938 \u092c\u0940\u091a \u0908\u0938\u093e\u0908 \u0927\u0930\u094d\u092e \u0915\u093e \u092d\u0940 \u092a\u094d\u0930\u091a\u093e\u0930 \u0939\u0941\u0906\u0964 \n"}