{"metadata": [{"end": 99, "lang": "tr", "begin": 0}, {"end": 164, "lang": "tr", "begin": 99}, {"end": 238, "lang": "tr", "begin": 164}, {"end": 433, "lang": "tr", "begin": 238}, {"end": 545, "lang": "da", "begin": 433}, {"end": 600, "lang": "tr", "begin": 545}], "text": "Auto Union kulland\u0131\u011f\u0131 birbirine ba\u011fl\u0131 d\u00f6rt halka da bug\u00fcn Audi'nin logosu olarak kullan\u0131lmaktad\u0131r.\nAudi Suv segmentine bir ekleme daha yaparak Q5'i piyasaya sundu. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda, \u015firket DKW etraf\u0131nda \u00fcr\u00fcnlerini sunmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ayr\u0131ca ortadan konumlu motor ile otomobil tarihinde binek ara\u00e7larda \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. 90'lar\u0131n ortas\u0131nda yeni serilerini piyasaya s\u00fcren Audi d\u00fcnyan\u0131n en kaliteli otomobilleri aras\u0131nda yerini ald\u0131.\nAudis slogan er \"Vorsprung durch Technik\" (forspring gennem teknik), der repr\u00e6senterer August Horchs pion\u00e9r\u00e5nd.\n\u015eirketin merkezi Ingolstadt, Bavyera'da bulunmaktad\u0131r.\n"}