{"metadata": [{"end": 166, "lang": "ast", "begin": 0}, {"end": 371, "lang": "nl", "begin": 166}, {"end": 514, "lang": "ast", "begin": 371}, {"end": 645, "lang": "nl", "begin": 514}, {"end": 850, "lang": "nl", "begin": 645}, {"end": 958, "lang": "sv", "begin": 850}], "text": "Milo\u0161 Zeman (pronunci\u00e1u en checu (\u00a0[\u02c8m\u026alo\u0283 \u02c8z\u025bman]( )) (*Kol\u00edn, 28 de setiembre de 1944), ye un economista y pol\u00edticu checu, actual presidente de la Rep\u00fablica Checa.\nZeman was in 2009 de stichter van de partij Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f (SPOZ), nadat hij eerst uit de Tsjechische Sociaaldemocratische Partij (\u010cSSD) was gestapt en waarvan hij van 1993 tot 2001 de voorzitter was.\nXuntu a Jan Fischer, Zeman foi unu de los dos candidatos m\u00e1s fuertes pa la elecci\u00f3n presidencial directa na Rep\u00fablica Checa de xineru de 2013. Op 26 januari 2013 werd hij winnaar van de presidentsverkiezingen met 54,8% van de stemmen en won daarmee van Karel Schwarzenberg. Zeman was in 2009 de stichter van de partij Strana Pr\u00e1v Ob\u010dan\u016f (SPOZ), nadat hij eerst uit de Tsjechische Sociaaldemocratische Partij (\u010cSSD) was gestapt en waarvan hij van 1993 tot 2001 de voorzitter was.\nHan valdes in i det federala parlamentet 1990 och var talman i dess underhus, deputeradekammaren 1996\u20131998. "}