{"metadata": [{"end": 20, "lang": "el", "begin": 0}, {"end": 136, "lang": "el", "begin": 20}, {"end": 196, "lang": "la", "begin": 136}, {"end": 316, "lang": "tr", "begin": 196}, {"end": 376, "lang": "la", "begin": 316}, {"end": 479, "lang": "tr", "begin": 376}], "text": "\u039c\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf (\u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1)\n\u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03ba\u03b1\u03bc\u03bf (\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac: \"Provincia di Bergamo\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03bf\u03bc\u03b2\u03b1\u03c1\u03b4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1. Urbes, oppida et communia provinciae Latine vocari possunt.\nN\u00fcfus b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc (31.12.2009 itibariyle) s\u0131ras\u0131na g\u00f6re ilde bulunan yakla\u015f\u0131k 10.000 ki\u015fi n\u00fcfuslu belediyeler \u015funlard\u0131r.:\nUrbes, oppida et communia provinciae Latine vocari possunt.\nBergamo ilinin n\u00fcfusu (30.9.2010 itaibariyle) 1.095.910 ki\u015fidir ve n\u00fcfus yo\u011funlu\u011fu 402,5 ki\u015fi/km olur. "}