{"metadata": [{"end": 164, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 345, "lang": "de", "begin": 164}, {"end": 420, "lang": "el", "begin": 345}, {"end": 484, "lang": "de", "begin": 420}, {"end": 547, "lang": "de", "begin": 484}, {"end": 655, "lang": "de", "begin": 547}, {"end": 756, "lang": "el", "begin": 655}, {"end": 811, "lang": "ja", "begin": 756}, {"end": 874, "lang": "de", "begin": 811}], "text": "Ismail I., der Begr\u00fcnder der Safawiden-Dynastie, begann von Ardabil aus seinen Vorsto\u00df zur Nationalisierung und Zentralisierung der persischen Regierungsgesch\u00e4fte. Zur Hauptstadt seines entstehenden Reiches ernannte Ismail I. zwar um 1500 T\u00e4bris, dennoch konnte Ardabil wieder zu einer wichtigen Stadt, wirtschaftlich wie politisch, aufsteigen.\n\u0397 \u0391\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c0\u03af\u03bb \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03bc\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b2\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u0399\u03c1\u03ac\u03bd. Es war wahrscheinlich die Hauptstadt der Provinz \u0100zarb\u0101ydsch\u0101n. Erst mit der Safawiden-Dynastie konnte sich die Stadt erholen. Ardabil ist eine sehr alte Siedlung \u2013 der Name wird auf avestisch \"Artavil\" \u201eHeiliger Platz\u201c zur\u00fcckgef\u00fchrt. \u03a4\u03bf \u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u0391\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c0\u03af\u03bb \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03b6\u03c9\u03c1\u03bf\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \"\u0391\u03c1\u03c4\u03b1\u03b2\u03af\u03bb\", \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \"\u03b9\u03b5\u03c1\u03cc \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2\". \u6b74\u53f2\u3092\u901a\u3058\u305f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6642\u671f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u5730\u57df\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306f\u30b5\u30d5\u30a1\u30f4\u30a3\u30fc\u671d\u671f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\nErst mit der Safawiden-Dynastie konnte sich die Stadt erholen. "}