{"metadata": [{"end": 107, "lang": "id", "begin": 0}, {"end": 251, "lang": "vi", "begin": 107}, {"end": 291, "lang": "hu", "begin": 251}, {"end": 437, "lang": "hu", "begin": 291}, {"end": 482, "lang": "vi", "begin": 437}, {"end": 549, "lang": "hu", "begin": 482}, {"end": 756, "lang": "hu", "begin": 549}], "text": "Namun, dewan-dewan kota ini dikuasai oleh sejumlah kecil oligarki yang terdiri atas warga-warga yang kaya. M\u1ed7i bang nh\u01b0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 ch\u1ee7 quy\u1ec1n, c\u00f3 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u01a1n v\u1ecb ti\u1ec1n t\u1ec7 ri\u00eang cho \u0111\u1ebfn khi qu\u1ed1c gia li\u00ean bang Th\u1ee5y S\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1848.\nEzeket az \u00e1llamokat kantonnak nevezt\u00e9k. A hat erdei kanton demokratikus k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g volt, a h\u00e9t v\u00e1rosi kantont pedig \u2013 mint p\u00e9ld\u00e1ul Z\u00fcrich, Bern \u00e9s B\u00e1zel \u2013 v\u00e1rosi tan\u00e1csok korm\u00e1nyozt\u00e1k. Th\u1ee5y S\u0129 l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia li\u00ean bang \u1edf ch\u00e2u \u00c2u. A t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1sok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s form\u00e1j\u00fa \"(Landsgemeinde)\". A kantonok a sz\u00f6vets\u00e9gi alkotm\u00e1nyban szerepl\u0151 sorrendj\u00fckben (az alkotm\u00e1ny el\u0151sz\u00f6r az \u00d3sv\u00e1jci Konf\u00f6der\u00e1ci\u00f3ban vezet\u0151nek tartott h\u00e1rom v\u00e1rosi kantont eml\u00edti, azt\u00e1n csatlakoz\u00e1suk sorrendj\u00e9ben a t\u00f6bbi kantont):\n"}