{"metadata": [{"end": 78, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 297, "lang": "bs", "begin": 78}, {"end": 336, "lang": "cs", "begin": 297}, {"end": 488, "lang": "gl", "begin": 336}, {"end": 558, "lang": "gl", "begin": 488}, {"end": 631, "lang": "cs", "begin": 558}], "text": "Byla zalo\u017eena na karavanov\u00e9 stezce ze starov\u011bk\u00e9 S\u00fdrie, nedaleko m\u011bsta Tarsus. 30. januara 1943. je ovdje do\u0161lo do razgovora izme\u0111u Churchilla i \u0130n\u00f6n\u00fca, tokom kojeg su Saveznici poku\u0161ali nagovoriti Tursku na ulazak u Drugi svjetski rat, pri \u010demu je \u0130n\u00f6n\u00fcu uspjelo odgoditi nedvosmisleni pristanak. Pat\u0159\u00ed k rychle se rozv\u00edjej\u00edc\u00edm m\u011bst\u016fm. En 1378 a dinast\u00eda turkmena dos Ramazan faise co poder na cidade, en 1516 incorp\u00f3rase ao Imperio Otomano, pero os Ramaz\u00e1n permanecen no poder ata 1608.\nC. unha estaci\u00f3n do ex\u00e9rcito romano na estrada que conduc\u00eda ao leste. Dne\u0161n\u00ed modern\u00ed Adana se nach\u00e1z\u00ed na b\u0159ehu \u0159eky Seyhan, na planin\u011b Cilici. "}