{"metadata": [{"end": 31, "lang": "sah", "begin": 0}, {"end": 54, "lang": "sah", "begin": 31}, {"end": 107, "lang": "tr", "begin": 54}, {"end": 316, "lang": "tr", "begin": 107}, {"end": 366, "lang": "tr", "begin": 316}, {"end": 383, "lang": "sah", "begin": 366}], "text": "\u0422\u043e\u0445\u0441\u0443\u043d\u043d\u044c\u0443 12 1922 \u0442\u044d\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0438\u0442\u044d.\n\u041a\u0438\u0438\u043d \u043a\u0443\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0435\u0441\u0441\u043a.\nKara\u00e7ay rayonundaki Biy\u00e7e S\u0131n \u00f6nemli yaylalardand\u0131r. Svanlar ise getirildikleri G\u00fcrcistan'a geri g\u00f6nderildiler. 1957 sonras\u0131nda Kara\u00e7aylar, eski yerleri d\u0131\u015f\u0131nda, \u00c7erkessk kentine, Ad\u0131ge, Rus ve Abaza yerle\u015fmeleri ile bu yerlerin \u00e7evrelerine de yerle\u015ftirildiler.\nBu vadilerde 3\u20135\u00a0km aral\u0131klarla k\u00f6yler s\u0131ralan\u0131r. \u041a\u0430\u0440\u0430\u0447\u0430\u0439-\u0427\u0435\u0440\u043a\u0435\u0441\u0438\u044f\n"}