{"metadata": [{"end": 19, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 77, "lang": "mk", "begin": 19}, {"end": 163, "lang": "tr", "begin": 77}, {"end": 238, "lang": "mk", "begin": 163}, {"end": 498, "lang": "gl", "begin": 238}, {"end": 552, "lang": "mk", "begin": 498}], "text": "Provincia da Rioxa\n\u041f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0435 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 18 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0438 (\"departamentos\").\nAkarsular\u0131n c\u0131l\u0131z olmas\u0131 hem tar\u0131m\u0131, hem de madencili\u011fi olumsuz y\u00f6nde etkilemektedir. \u041b\u0430 \u0420\u0438\u043e\u0445\u0430 () e \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430, \u0441\u0435\u043c\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0438\u043e\u0442 \u0434\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430. A s\u00faa econom\u00eda sust\u00e9ntase a partir da agricultura baixo rego artificial, coa produci\u00f3n de vide e oliveiras principalmente, a\u00ednda que tam\u00e9n creceu considerablemente o turismo nos \u00faltimos anos, sobresa\u00edndo o Parque Nacional Talampaya, como principal atractivo. \n\u0422\u0443\u043a\u0430 \u0437\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0432\u0438. "}