{"metadata": [{"end": 37, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 195, "lang": "nn", "begin": 37}, {"end": 290, "lang": "mk", "begin": 195}, {"end": 322, "lang": "fo", "begin": 290}, {"end": 402, "lang": "nn", "begin": 322}, {"end": 579, "lang": "nn", "begin": 402}], "text": "Cura\u00e7ao sin hovudstad er Willemstad.\nI det 20. hundre\u00e5ret utvikla \u00f8ya ogs\u00e5 ein betydeleg petroleumsindustri, der olje blei frakta over fr\u00e5 Venezuela og raffinert p\u00e5 Cura\u00e7ao av Royal Dutch Shell. \u0414\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0425\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442 \u0431\u0438\u043b \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u0442\u043e \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u043e.\nH\u00f8vu\u00f0sta\u00f0urin eitur Willemstad.\nArkitekturen er sv\u00e6rt interessant og Willemstad er p\u00e5 UNESCO si verdsarv-liste.\nFram til 10. oktober 2010 var ho ein del av Dei nederlandske Antillane, etter den datoen er ho eit eige autonomt \"land\", underlagt det f\u00f8derale monarkiet Kongeriket Nederlanda. "}