{"metadata": [{"end": 160, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 196, "lang": "hu", "begin": 160}, {"end": 358, "lang": "hu", "begin": 196}, {"end": 395, "lang": "ja", "begin": 358}, {"end": 444, "lang": "hu", "begin": 395}, {"end": 500, "lang": "bg", "begin": 444}, {"end": 536, "lang": "ja", "begin": 500}, {"end": 574, "lang": "ja", "begin": 536}], "text": "M\u00e1s \u00e9rtelmez\u00e9s szerint azonban nem \u0151r\u00fclts\u00e9get tettetett, hanem j\u00f3solt; minden egyes s\u00f3val behintett bar\u00e1zd\u00e1val egy tov\u00e1bbi k\u00e1rbaveszett \u00e9vet j\u00f3solt a hadaknak.\nFeles\u00e9ge P\u00e9nelop\u00e9, fia T\u00e9lemakhosz. Mivel \u00e9rtelmes embernek bizonyulva visszafogta az \u00e1llatokat, fel kellett adnia azt a fikci\u00f3t, hogy \u0151r\u00fclt, \u00e9s k\u00e9nytelen-kelletlen csatlakozott a hadba indul\u00f3khoz.\n\u3053\u306e\u6642\u3001\u5d50\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e00\u30f6\u6708\u3082\u51fa\u822a\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u98df\u6599\u304c\u5c3d\u304d\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\"v\u00e9g\u00e9n sujt csak r\u00e1d, amid\u0151n k\u00f6r\u00fcl\u00f6tted a n\u00e9ped\"\n\u0421\u043b\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u044a\u0441 \u0441\u0432\u043e\u044f\u0442\u0430 \u0445\u0438\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u044a\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442. \u3053\u308c\u306b\u6012\u308a\u72c2\u3063\u305f\u30d8\u30ea\u30aa\u30b9\u306f\u3001\u795e\u3005\u306e\u738b\u30bc\u30a6\u30b9\u306b\u8239\u3092\u96e3\u7834\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060\u3002\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u306e\u738b\u30d7\u30ea\u30a2\u30e2\u30b9\u3082\u30cd\u30aa\u30d7\u30c8\u30ec\u30e2\u30b9\u306b\u6bba\u3055\u308c\u3001\u3053\u3053\u306b\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u306f\u6ec5\u4ea1\u3057\u305f\u3002\n"}