{"metadata": [{"end": 151, "lang": "is", "begin": 0}, {"end": 380, "lang": "oc", "begin": 151}, {"end": 430, "lang": "oc", "begin": 380}, {"end": 445, "lang": "oc", "begin": 430}, {"end": 595, "lang": "is", "begin": 445}, {"end": 665, "lang": "ja", "begin": 595}], "text": "H\u00fan skrifa\u00f0i um hversdagslega atbur\u00f0i, lag\u00f0i ekki \u00e1herslu \u00e1 fl\u00f3knar fl\u00e9ttur e\u00f0a dj\u00fapa pers\u00f3nusk\u00f6pun heldur \u00e1 tilfinningal\u00edf og hugmyndir s\u00f6guhetjanna. Virginia Woolf (son nom de naissen\u00e7a \u00e8ra Stephen) (25 de geni\u00e8r de 1882 \u2013 28 de mar\u00e7 de 1941) \u00e8ra una romanci\u00e8ra britanica qu'es considerada coma una de las personalitats mai importantas de la literatura modernista del s\u00e8gle XX. Sas \u00f2bras mai cel\u00e8bras comprenon los romans \"Mrs. Virginia Woolf\n\u00dear takmarka\u00f0i h\u00fan sig ekki vi\u00f0 eina s\u00f6guhetju heldur fer\u00f0a\u00f0ist \u00far hugarfylgsnum einnar pers\u00f3nu til annarrar, \"The Waves\" er l\u00edklega besta d\u00e6mi \u00feess. \u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u5bb6\u306e\u30b5\u30de\u30fc\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u3042\u3063\u305f\u30bf\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306f\u3001\u624b\u3092\u5165\u308c\u3089\u308c\u5f53\u6642\u3068\u306f\u5c11\u3005\u9055\u3063\u3066\u306f\u3044\u308b\u304c\u3001\u4eca\u3082\u30dd\u30fc\u30b9\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u6e7e\u3092\u898b\u4e0b\u308d\u3059\u5834\u6240\u306b\u3042\u308b\u3002"}