{"metadata": [{"end": 71, "lang": "el", "begin": 0}, {"end": 93, "lang": "el", "begin": 71}, {"end": 254, "lang": "gl", "begin": 93}, {"end": 333, "lang": "el", "begin": 254}, {"end": 349, "lang": "zh", "begin": 333}], "text": "\u039c\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1 (\"Landsgemeinden\").\n\u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03af\u03b1\u03c2\nOs primeiros tres cant\u00f3ns da confederaci\u00f3n, incorporados en 1291 son os de Uri, Schwyz e Unterwalden (hoxe dividido en dous semi-cant\u00f3ns: Obwalden e Nidwalden). \u03a3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b1 \u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c8\u03b7\u03c6\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1\u03c2.\n\u4eba\u53e3\u5bc6\u5ea6\u5355\u4f4d\u5219\u662f\u6bcf\u5e73\u65b9\u5343\u7c73\u4eba\u53e3\u3002"}