{"metadata": [{"end": 194, "lang": "nn", "begin": 0}, {"end": 342, "lang": "nn", "begin": 194}, {"end": 373, "lang": "nn", "begin": 342}, {"end": 503, "lang": "ar", "begin": 373}, {"end": 584, "lang": "sr", "begin": 503}, {"end": 631, "lang": "ar", "begin": 584}, {"end": 803, "lang": "nn", "begin": 631}], "text": "Innbyggjarane stod imot omleiringa og som l\u00f8n fekk byen av keisar Friedrich III rett til \u00e5 prege sine eigne myntar og vise det keisarlege v\u00e5penskjoldet, keisar\u00f8rna og krona i sitt eige byv\u00e5pen. Ein av dei st\u00f8rste hendingane i byen si historie er omleiringa av byen i 1474/1475 av Karl den modige, hertug av Burgund, som nesten varte eitt \u00e5r. Bygrensene vart utvida i 1881.\n\u0646\u0648\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Neuss) \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 - \u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u064a\u0627, \u062a\u0642\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0636\u0641\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062f\u0648\u0633\u0644\u062f\u0648\u0631\u0641. \n\u0417\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0441\u0430 \u0410\u0443\u0433\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c \u0438 \u0422\u0440\u0438\u0440\u043e\u043c \u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0443 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0434 \u0442\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0458\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0443 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u043e\u0458. \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629)\nI 1586 vart meir enn to tredjedelar av byen \u00f8ydelagd av brann, og fleire krigar under regjeringstida til Louis XIV av Frankrike f\u00f8rte til d\u00e5rlege \u00f8konomiske k\u00e5r for Neuss. "}