{"metadata": [{"end": 153, "lang": "br", "begin": 0}, {"end": 218, "lang": "hr", "begin": 153}, {"end": 412, "lang": "lt", "begin": 218}, {"end": 583, "lang": "lt", "begin": 412}, {"end": 729, "lang": "lt", "begin": 583}, {"end": 782, "lang": "lt", "begin": 729}, {"end": 826, "lang": "hr", "begin": 782}, {"end": 916, "lang": "lt", "begin": 826}, {"end": 932, "lang": "br", "begin": 916}], "text": "Krouet e oa bet ar banniel e 1918 avat ha banniel ofisiel Republik Demokratel Armenia e oa bet e-pad daou vloavezh pa oa deuet ar vro da veza\u00f1 dizalc'h. Rekonstrukcija pokazuje mogu\u0107nosti, no nije posve vjerodostojna. Arm\u0117nijai gavus nepriklausomyb\u0119 nuo Rusijos Imperijos po pastarosios \u017elugimo, ji prisijung\u0117 prie trumpai gyvavusios U\u017ekaukaz\u0117s Demokratin\u0117s Federatyvin\u0117s Respublikos su Gruzija ir Azerbaid\u017eanu. \u0160i s\u0105junga tur\u0117jo trispalv\u0119 v\u0117liav\u0105, pana\u0161i\u0105 \u012f Vokietijos v\u0117liav\u0105 (juoda, raudona ir auksin\u0117), ta\u010diau spalvos buvo i\u0161rikiuotos kitokia tvarka\u00a0\u2013 auksin\u0117, juoda ir raudona. V\u0117liavos klausimas i\u0161kilo 1885 metais, kai Pary\u017eiaus Arm\u0117n\u0173 student\u0173 asociacija nor\u0117jo su tautine v\u0117liava prisijungti prie Victor Hugo laidotvi\u0173. \u017demiau arm\u0117n\u0173 ra\u0161tu buvo para\u0161yta raid\u0117s \u201eH-Kh-S-H\u201c. Bijeli orao se nalazio na crvenoj pozadini. Arm\u0117nijos imperija tur\u0117jo daugyb\u0119 skirting\u0173 v\u0117liav\u0173, reprezentavusi\u0173 \u012fvairias dinastijas.\nBanniel Armenia\n"}