{"metadata": [{"end": 54, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 99, "lang": "pt", "begin": 54}, {"end": 207, "lang": "ru", "begin": 99}, {"end": 291, "lang": "ru", "begin": 207}, {"end": 345, "lang": "nds", "begin": 291}], "text": "Nascido em Roma, foi consagrado em 11 de maio de 824. Atribui-se-lhe a institui\u00e7\u00e3o dos semin\u00e1rios. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u044b. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d 6 \u0438\u044e\u043d\u044f (\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 11 \u043c\u0430\u044f) 824 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0445\u0430\u043b\u0438\u044f I. August 827) weer van Mai 824 bit to sien Dood Paapst. "}