{"metadata": [{"end": 326, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 368, "lang": "de", "begin": 326}, {"end": 389, "lang": "hu", "begin": 368}, {"end": 492, "lang": "af", "begin": 389}, {"end": 593, "lang": "hu", "begin": 492}, {"end": 697, "lang": "af", "begin": 593}, {"end": 710, "lang": "de", "begin": 697}], "text": "W\u00e4hrend die flussaufw\u00e4rts liegenden Gebiete zum s\u00fcdlich gelegenen Schwarzwald und die flussabw\u00e4rts liegenden Gebiete zum \u00f6stlich gelegenen Neckarbecken gerechnet werden, z\u00e4hlt das Pforzheimer Enztal aufgrund \u00f6kologischer Gemeinsamkeiten naturr\u00e4umlich gesehen zum Kraichgau, das sich n\u00f6rdlich und westlich Pforzheims ausdehnt. Sitz des Regionalverbandes ist Pforzheim. Fontos a g\u00e9pgy\u00e1rt\u00e1s. Pforzheim is in die noordelike Swartwoud en aan die verste punt van die Bertha Benz-gedenkroete gele\u00eb.\nA v\u00e1ros labdar\u00fag\u00f3csapata az FC Pforhzeim. 1896-ban alap\u00edtott\u00e1k, jelenleg az \u00f6t\u00f6doszt\u00e1lyban szerepel. Die stad is veral bekend vir die juwele- en klok-bedryf en word dus goud-, juwele- en klok-stad genoem. Ende des 20. "}