{"metadata": [{"end": 175, "lang": "it", "begin": 0}, {"end": 264, "lang": "it", "begin": 175}, {"end": 414, "lang": "ru", "begin": 264}, {"end": 735, "lang": "it", "begin": 414}, {"end": 983, "lang": "it", "begin": 735}, {"end": 1190, "lang": "ru", "begin": 983}, {"end": 1264, "lang": "ru", "begin": 1190}, {"end": 1319, "lang": "cs", "begin": 1264}], "text": "In esso era stato ricomposto lo Scisma d'occidente, tuttavia una questione era rimasta ancora aperta, se cio\u00e8 le decisioni del Concilio prevalessero sul Papa (conciliarismo). Appena due anni dopo riprese la lotta tra il pontefice ed il concilio riunito a Basilea. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0430\u043f\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. Per contro, l'imperatore Federico III riconobbe la sua autorit\u00e0 e con la dieta di Francoforte (1446) avvi\u00f2 la soluzione dello scisma; nel successivo 1447, attraverso il Concordato dei Principi, negoziato da Enea Silvio Piccolomini con gli elettori tedeschi nel 1447, l'intera Germania si dichiar\u00f2 contraria all'antipapa.\nAl momento di scegliere il luogo, il pontefice conferm\u00f2 (8 gennaio 1438) il voto della minoranza che preferiva una citt\u00e0 italiana (cos\u00ec era anche il volere dei greci), contro la maggioranza dei padri conciliari, che preferivano Basilea o Avignone. \u041f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f IV, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442 \u042d\u043d\u0435\u0430 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u041f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u041f\u0438\u0439 II), \u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438.\n\u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b \u043f\u0430\u043f\u0441\u0442\u0432\u0430. N\u00e1hrobek je dnes vystaven ve Svatopetrsk\u00e9 pokladnici. \n"}