{"metadata": [{"end": 38, "lang": "kbd", "begin": 0}, {"end": 194, "lang": "ca", "begin": 38}, {"end": 332, "lang": "it", "begin": 194}, {"end": 489, "lang": "it", "begin": 332}, {"end": 519, "lang": "kbd", "begin": 489}, {"end": 619, "lang": "kbd", "begin": 519}, {"end": 635, "lang": "ca", "begin": 619}], "text": "\u04c0\u0443\u0441\u044b\u043c \u0438 \u043d\u044d\u0445\u044a\u044b\u0431\u0430\u043f\u04c0\u044d\u0440 \u043f\u0441\u044d\u0443\u0449\u0445\u044c\u044d \u0436\u044c\u0433\u044a\u0435\u0439\u0449. Es reprodueix als Pa\u00efsos Catalans (escassament al Delta de l'Ebre i a l'Albufera de Val\u00e8ncia, i, m\u00e9s abundantment, als marjals de El Fondo i a Santa Pola). Il moriglione predilige i grandi spazi aperti, in particolare gli specchi di acqua dolce relativamente profondi e con scarsa vegetazione. \u00c8 una specie onnivora che si nutre principalmente di semi, radici e foglie di piante acquatiche, ma anche di insetti e larve, molluschi, crostacei e anfibi.\n\u0425\u044a\u0443\u0440 \u0444\u04c0\u044b\u0446\u04c0\u044d\u0449, \u0434\u0436\u0430\u0431\u044d\u0445\u044d\u0440 \u0445\u0443\u0436\u044c\u0449. \u0410\u043d\u044d\u0445\u044d\u043c \u044f \u0442\u0435\u043f\u043b\u044a\u044d \u043d\u044d\u0445\u044a\u044b\u0449\u0445\u044c\u044d\u0440 \u0433\u044a\u0443\u0430\u0431\u0436\u0430\u0444\u044d\u0449, \u0449\u0445\u044c\u044d\u0449\u04c0\u044b\u0431\u044b\u043c \u0435\u0433\u044a\u044d\u0437\u044b\u0445\u0430\u0443\u044d \u043a\u044a\u044b\u0445\u044d\u043f\u04c0\u0438\u0438\u043a\u04c0 \u0446\u044b \u04c0\u044d\u0440\u0430\u043c\u044d\u0440\u0438 \u043d\u044d\u0445\u044a \u0446\u04c0\u044b\u043a\u04c0\u0443\u0449. \nMorell cap-roig\n"}