{"metadata": [{"end": 135, "lang": "hr", "begin": 0}, {"end": 196, "lang": "fa", "begin": 135}, {"end": 216, "lang": "eo", "begin": 196}, {"end": 257, "lang": "eo", "begin": 216}, {"end": 373, "lang": "fa", "begin": 257}, {"end": 418, "lang": "hr", "begin": 373}, {"end": 459, "lang": "eo", "begin": 418}, {"end": 587, "lang": "hr", "begin": 459}], "text": "Te regije su udru\u017eene radi trgova\u010dke suradnje, te su to zapravo bila udru\u017eenja trgova\u010dkih komora kojima je upravljao regionalni odbor. \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u200c\u06f1\u06f8 \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u06f1\u06f3 \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u062f\u0631 \u0628\u062e\u0634 \u0627\u0635\u0644\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0646\u062f. Regionoj de Francio\nEn 2016, la limoj de la re\u011dionoj \u015dan\u011dis.\n\u0627\u0632 \u0627\u0648\u0644 \u0698\u0627\u0646\u0648\u06cc\u0647 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f6 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u0628\u0627 \u0627\u062f\u063a\u0627\u0645 \u0628\u0631\u062e\u06cc \u0646\u0648\u0627\u062d\u06cc \u062f\u0631 \u0647\u0645\u062f\u06cc\u06af\u0631 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0646\u0648\u0627\u062d\u06cc \u0648\u0627\u0642\u0639 \u062f\u0631 \u0628\u062e\u0634 \u0627\u0635\u0644\u06cc \u062e\u0627\u06a9 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0628\u0647 \u06f1\u06f3 \u0639\u062f\u062f \u062a\u0628\u062f\u06cc\u0644 \u0634\u062f.\nTo je najvi\u0161a upravna jedinica u toj zemlji. En 2016, la limoj de la re\u011dionoj \u015dan\u011dis.\n28. listopada 1956. godine, stvoren je plan podjele na 21 pokrajinu (Korzika je bila dio pokrajine Provansa-Alpe-Azurna obala). "}