{"metadata": [{"end": 97, "lang": "cs", "begin": 0}, {"end": 237, "lang": "cs", "begin": 97}, {"end": 272, "lang": "pt", "begin": 237}, {"end": 427, "lang": "pt", "begin": 272}, {"end": 552, "lang": "cs", "begin": 427}, {"end": 626, "lang": "fr", "begin": 552}, {"end": 757, "lang": "pt", "begin": 626}, {"end": 867, "lang": "cs", "begin": 757}, {"end": 882, "lang": "fr", "begin": 867}], "text": "20. \u010dervence 1944 vyv\u00e1zl nezran\u011bn z posledn\u00edho atent\u00e1tu na Adolfa Hitlera - viz Operace Valk\u00fdra.\nNa z\u00e1klad\u011b doporu\u010den\u00ed gener\u00e1la Wernera von Fritsche se stal velitelem nov\u011b vytvo\u0159en\u00e9ho nacistick\u00e9ho \u00fa\u0159adu ozbrojen\u00fdch sil (\"Wehrmachtamt\").\nQuatro dias depois, ele foi preso. Em setembro de 1914, durante o combate em Flandres, ele foi seriamente ferido em seu antebra\u00e7o direito, e posteriormente condecorado com a Cruz de Ferro. \nKeitel p\u016fsobil tak\u00e9 jako divizn\u00ed \u0161t\u00e1bn\u00ed d\u016fstojn\u00edk a pozd\u011bji u\u010dil t\u00e9m\u011b\u0159 dva roky ve vojensk\u00e9 \u0161kole pro jezdectvo v Hannoveru.\nApercevant le drapeau tricolore, il fait remarquer, \u00e0 haute voix : \u00ab Ah ! Keitel tamb\u00e9m serviu como oficial geral do comando militar e depois deu aulas na Escola de Cavalaria de Han\u00f4ver durante dois anos.\nPozd\u011bji v roce 1924 byl Keitel p\u0159elo\u017een na Ministerstvo obrany (\"Reichswehrministerium\") do kancel\u00e1\u0159e vojska. Wilhelm Keitel\n"}