{"metadata": [{"end": 54, "lang": "fa", "begin": 0}, {"end": 65, "lang": "fa", "begin": 54}, {"end": 183, "lang": "ku", "begin": 65}, {"end": 264, "lang": "uk", "begin": 183}, {"end": 338, "lang": "fa", "begin": 264}, {"end": 392, "lang": "fa", "begin": 338}], "text": "\u0627\u0632 \u0633\u0644\u0648\u0644\u0632 \u0622\u0646 \u067e\u0627\u0631\u0686\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u0628\u0631\u06cc\u0634\u0645\u06cc \u0644\u0637\u06cc\u0641 \u0648 \u062e\u0648\u0628 \u062a\u0647\u06cc\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f. \u0631\u0627\u0634 (\u062f\u0631\u062e\u062a)\nNarewan, darnize (\"Fagus\") tekane \u00e7\u00eena riwek\u00ean dar\u00ee y\u00ean malbata Fagoideae ye ku di fam\u00eeleya narewanan de cih digire. \n\u041f\u0440\u0438 \u0446\u044c\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0431\u0443\u0432\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0442\u0456\u0439\u043a\u0456\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e \u0433\u043d\u0438\u0442\u0442\u044f \u0456 \u0437\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0430 \u043c\u0456\u0446\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0438\u043d\u0438. \u062f\u0631\u062e\u062a \u0631\u0627\u0634 \u062f\u0631 \u062c\u0644\u06af\u0647 \u062a\u0642\u0631\u06cc\u0628\u0627\u064b \u0646\u0627\u06cc\u0627\u0628 \u0648\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0628\u0644\u0646\u062f\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0648\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0641\u0631\u0627\u0648\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u200c\u0628\u0627\u0634\u062f. \u0627\u0632 \u0633\u0644\u0648\u0644\u0632 \u0622\u0646 \u067e\u0627\u0631\u0686\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u0628\u0631\u06cc\u0634\u0645\u06cc \u0644\u0637\u06cc\u0641 \u0648 \u062e\u0648\u0628 \u062a\u0647\u06cc\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f. "}