{"metadata": [{"end": 136, "lang": "fa", "begin": 0}, {"end": 185, "lang": "hu", "begin": 136}, {"end": 401, "lang": "hu", "begin": 185}, {"end": 513, "lang": "sh", "begin": 401}, {"end": 673, "lang": "sh", "begin": 513}, {"end": 747, "lang": "hu", "begin": 673}], "text": "\u0633\u067e\u062a\u06cc\u0645\u0648\u0633 \u0633\u0648\u0631\u0648\u0633 \u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u0645\u0631\u06af \u0628\u0647 \u0641\u0631\u0632\u0646\u062f\u0627\u0646 \u062e\u0648\u062f \u0686\u0646\u06cc\u0646 \u0648\u0635\u06cc\u062a \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0628\u0648\u062f \u06a9\u0647 \u0628\u0627 \u06cc\u06a9\u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0647\u0645\u0627\u0647\u0646\u06af \u0628\u0627\u0634\u0646\u062f\u060c \u0633\u0631\u0628\u0627\u0632\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0645\u0646\u062f \u0633\u0627\u0632\u0646\u062f \u0648 \u0628\u0647 \u062f\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0647\u0645\u06cc\u062a \u0646\u062f\u0647\u0646\u062f. A hadsereget gazdag aj\u00e1nd\u00e9kokkal engesztelte ki. Eredeti neve Lucius Septimius Bassianus, a Caracalla nevet g\u00fanyb\u00f3l kapta a \"caracallus\" nev\u0171, eg\u00e9szen a bok\u00e1ig \u00e9r\u0151 germ\u00e1n vagy kelta eredet\u0171 r\u00f6vid, testhez\u00e1ll\u00f3 csukly\u00e1s hadi k\u00f6penyr\u0151l, amelyet el\u0151szeretettel viselt. Ambicija mu je bila da trijumfuje na istoku, kao njegov heroj Aleksandar, te kao Trajan i njegov vlastiti otac. Premda se nije isticao vojni\u010dkim kvalitetima, Karakala je za svog idola uzeo Aleksandra Velikog, kome se veoma divio, te se upustio u aktivnu spoljnu politiku. \u00c1ltal\u00e1ban mindent elk\u00f6vetett, hogy a katon\u00e1k bizalm\u00e1t biztos\u00edtsa mag\u00e1nak. "}