{"metadata": [{"end": 174, "lang": "sc", "begin": 0}, {"end": 189, "lang": "bo", "begin": 174}, {"end": 298, "lang": "sc", "begin": 189}, {"end": 498, "lang": "sc", "begin": 298}, {"end": 607, "lang": "sc", "begin": 498}], "text": "Su l\u00f9men benit dae sos Francos, anticu populu germanicu chi s'at latinitz\u00e0u e viv\u00ecat in sa Frantza de commo in \u00e0ntis e a p\u00f9stis de su deg\u00f2lliu de s'Imperu Romanu de Ponente.\n\u0f67\u0fa5\u0f0b\u0f62\u0f53\u0f0b\u0f66\u0f72\u0f60\u0f72\u0f0b\u0f58\u0f72\u0f0d\nSi contamus sas comunidades extra-europeas si l\u00f2mpet a unos 100 miliones (70 in Europa, 30 in sas Americas). Sos frantzesos (\"Fran\u00e7ais\") sun unu gr\u00f9stiu etnicu chi vivet in Frantza e chistionat in frantzesu (ma f\u00ecntzas su bretone, s'otzitanu, su corsicanu, su cadelanu, su tedescu alsatzianu e su fiammingu). Si contamus sas comunidades extra-europeas si l\u00f2mpet a unos 100 miliones (70 in Europa, 30 in sas Americas). "}