{"metadata": [{"end": 189, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 379, "lang": "hu", "begin": 189}, {"end": 428, "lang": "af", "begin": 379}, {"end": 480, "lang": "tyv", "begin": 428}, {"end": 543, "lang": "hu", "begin": 480}, {"end": 784, "lang": "hu", "begin": 543}], "text": "Kelet-Turkeszt\u00e1n t\u00f6bb mint ezer \u00e9ven \u00e1t szabad \u00e1llam volt A megnevez\u00e9s\u00e9t orosz t\u00fcrkol\u00f3gusok alkott\u00e1k a 19. sz\u00e1zadban, azel\u0151tt a ter\u00fclet K\u00ednai Turkeszt\u00e1nk\u00e9nt volt ismert a nyugati vil\u00e1gban. Az ujgurok egyik \u00e1ga kor\u00e1bbi birodalmuk sz\u00e9tboml\u00e1sa ut\u00e1n 840-ben Kelet-Turkeszt\u00e1nban telepedett le, ez a ter\u00fclet a h\u00edres Selyem\u00fat r\u00e9v\u00e9n m\u00e1r az \u00f3korban is fontos kereskedelmi csom\u00f3pont volt. Die Oeigoere is 'n Turkse stam in Sentraal-Asi\u00eb. \u0423\u0439\u0433\u0443\u0440 \u0430\u0439\u043c\u0430\u043a\u0442\u044b \u0418\u043e\u043b\u043e\u0433\u044d \u0441\u04e9\u04e9\u0433\u04af\u043d\u04af\u04a3 \u0445\u0430\u0430\u043d\u0430\u0440\u044b \u0431\u0430\u0448\u0442\u0430\u043f \u0442\u0443\u0440\u0430\u0440. A 10. sz\u00e1zadban f\u0151leg t\u00f6r\u00f6k hat\u00e1sra felvett\u00e9k az iszl\u00e1m hitet. Ujgur forr\u00e1sok szerint a k\u00ednaiak a bet\u00f6r\u00e9s sor\u00e1n egymilli\u00f3 \u0151slakost m\u00e9sz\u00e1roltak le. 1884 \u00f3ta, amikor hivatalosan is a Hszincsiang tartom\u00e1ny r\u00e9sz\u00e9v\u00e9 v\u00e1ltak, 65 \u00e9ven \u00e1t 42-szer szerveztek fegyveres felkel\u00e9st a k\u00ednai cs\u00e1sz\u00e1ri megsz\u00e1ll\u00f3k ellen. "}