{"metadata": [{"end": 34, "lang": "he", "begin": 0}, {"end": 287, "lang": "de", "begin": 34}, {"end": 387, "lang": "he", "begin": 287}, {"end": 442, "lang": "ru", "begin": 387}, {"end": 536, "lang": "de", "begin": 442}, {"end": 562, "lang": "ru", "begin": 536}, {"end": 796, "lang": "de", "begin": 562}], "text": "\u05d1\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d6\u05d5\u05e8\u05de\u05d9\u05dd \u05e0\u05d4\u05e8 \u05d9\u05d5\u05d3\u05d5 \u05d5\u05e0\u05d4\u05e8 \u05d9\u05d0\u05de\u05d8\u05d5. Die Pr\u00e4fekturverwaltung tr\u00e4gt die Universit\u00e4t der Pr\u00e4fektur \u014csaka \"(\u014csaka Furitsu Daigaku)\", die in einigen Jahren \u2013 wie die Verwaltungen selbst \u2013 mit der Universit\u00e4t der Stadt \u014csaka \"(\u014csaka Shiritsu Daigaku)\" zu einer Hochschule vereinigt werden soll. \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 2000 \u05d4\u05d9\u05d9\u05ea\u05d4 \u05e4\u05d5\u05e1\u05d0\u05d4 \u05d0\u05d5\u05d8\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d1\u05d9\u05e4\u05df \u05d4\u05de\u05db\u05d4\u05e0\u05ea \u05d1\u05ea\u05e4\u05e7\u05d9\u05d3 \u05de\u05d5\u05e9\u05dc\u05ea, \u05db\u05e9\u05e0\u05d1\u05d7\u05e8\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea \u05de\u05d5\u05e9\u05dc\u05ea \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d0\u05d5\u05e1\u05e7\u05d4. \n\u0424\u043b\u0430\u0433 \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0451\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430. Liste der Landkreise der Pr\u00e4fektur \u014csaka, sowie deren St\u00e4dte (, \"ch\u014d\") und D\u00f6rfer (, \"mura\").\n\u041f\u043e\u0441\u0451\u043b\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0451\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430\u043c:\nIn der Ebene liegt mit den St\u00e4dten \u014csaka und K\u014dbe (zusammen Hanshin) ein wesentlicher Teil der Keihanshin-Metropolregion, die der zweitgr\u00f6\u00dfte Ballungsraum des Landes nach der Metropolregion Kant\u014d um Tokio und das Herz Westjapans ist. "}