{"metadata": [{"end": 71, "lang": "de", "begin": 0}, {"end": 118, "lang": "oc", "begin": 71}, {"end": 236, "lang": "oc", "begin": 118}, {"end": 355, "lang": "it", "begin": 236}, {"end": 454, "lang": "de", "begin": 355}, {"end": 651, "lang": "it", "begin": 454}, {"end": 753, "lang": "it", "begin": 651}], "text": "Er gab dem Christentum reichlich Freiheiten, so dass die Kirche wuchs. De versions diferentas existisson sus sa m\u00f2rt. Apr\u00e8s sa m\u00f2rt, l'import\u00e0ncia dei persecucions entra\u00efn\u00e8t un peri\u00f2de de vacan\u00e7a de l'evescat de Roma de quatre annadas.\nLe sue spoglie furono inumate nel cimitero di Priscilla, sulla Via Salaria, vicino alla cripta del martire Crescenzio. April 304 in der Priscilla-Katakombe begraben, auf der Via Salaria, 25 Tage nach seinem Martyrium. Il suo nome non veniva riportato n\u00e9 dal \"Depositio episcoporum\", n\u00e9 dal \"Depositio martyrus\" della \"Cronografia Romana\" del 354; tale assenza pu\u00f2 essere notata anche \"Martyrologium Hieronymianum\". Nonostante ci\u00f2, il suo nome comparve, per la prima volta, nel martirologio di San Beda il Venerabile.\n"}