{"metadata": [{"end": 163, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 216, "lang": "ru", "begin": 163}, {"end": 302, "lang": "id", "begin": 216}, {"end": 544, "lang": "ru", "begin": 302}, {"end": 725, "lang": "ru", "begin": 544}, {"end": 902, "lang": "pt", "begin": 725}, {"end": 1196, "lang": "ru", "begin": 902}], "text": "Seguindo a cria\u00e7\u00e3o de bandeiras separadas para governo e ex\u00e9rcito nos \u00faltimos anos, a somente tricolor \u00e9 usada agora como a bandeira civil e ins\u00edgnia civil alem\u00e3. \u042d\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0434\u043e 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430.\nTeori kedua mengatakan bahawa warna tersebut berasal dari lamabang Kerajaan Rom Holy.\n7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0451\u0439 2 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (\u0413\u0414\u0420) \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u00ab\u0426\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438\u00a0\u2014 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439\u00bb (\u0441 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959 \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0413\u0414\u0420 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0433\u0435\u0440\u0431 \u0413\u0414\u0420).\n\u0424\u043b\u0430\u0433\u043e\u043c \u0426\u0438\u0441\u0440\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0449\u0435 \u0438\u0437 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0439, \u0431\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u043b\u0430\u0433\u043e\u043c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f.\nOutra hip\u00f3tese \u00e9 que ela \u00e9 uma reprodu\u00e7\u00e3o da bandeira do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, que era composta de um fundo amarelo com uma \u00e1guia preta e com garras e bico vermelhos. \u042d\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f\u00a0\u2014 \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443 \u0432 \u041a\u0430\u043c\u043f\u043e-\u0424\u043e\u0440\u043c\u0438\u043e, \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0435\u0451 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0420\u0451\u0440 (Roer), \u0420\u0435\u0439\u043d \u0438 \u041c\u043e\u0437\u0435\u043b\u044c (Rhin-et-Moselle), \u0421\u0430\u0440\u0440 (Sarre) \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442-\u0422\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440 (Mont Tonnerre). "}