{"metadata": [{"end": 139, "lang": "gv", "begin": 0}, {"end": 300, "lang": "sv", "begin": 139}, {"end": 397, "lang": "sv", "begin": 300}, {"end": 528, "lang": "sv", "begin": 397}, {"end": 737, "lang": "fr", "begin": 528}, {"end": 842, "lang": "sv", "begin": 737}, {"end": 913, "lang": "fr", "begin": 842}], "text": "Ta'n Elveeish \u00e7hemmit liorish y Ghermaan da'n twoaie, yn Austeyr as Liechtenstein da'n shiar, yn Iddaal da'n jiass, as y Rank da'n sheear. Cyklisten Fabian Cancellara har bland annat vunnit v\u00e4rldsm\u00e4sterskapens tempolopp i cykel fyra g\u00e5nger, och tagit guld och silver vid Olympiska sommarspelen 2008.\nF\u00f6rsvarsreformen \"Armee XXI\" antogs av parlamentet och bekr\u00e4ftades genom en folkomr\u00f6stning 2003. Vissa b\u00e5trutter transporterar mycket pendlare, exempelvis fr\u00e5n \u00c9vian-les-Bains och Thonon-les-Bains till Lausanne \u00f6ver Gen\u00e8vesj\u00f6n. Dans le domaine europ\u00e9en, elle est un des membres fondateurs de l'Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change et est membre de l'espace Schengen, mais pas de l'Union europ\u00e9enne ni de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Om \u00e4ndringen avser en tillkommande kanton kr\u00e4vs \u00e4ven en majoritet av r\u00f6sterna i den tillt\u00e4nkta kantonen. La dette des collectivit\u00e9s publiques en 2011 se situe \u00e0 36,5 % du PIB. "}