{"metadata": [{"end": 72, "lang": "ka", "begin": 0}, {"end": 146, "lang": "ka", "begin": 72}, {"end": 337, "lang": "hr", "begin": 146}, {"end": 586, "lang": "ka", "begin": 337}, {"end": 727, "lang": "hr", "begin": 586}, {"end": 879, "lang": "pt", "begin": 727}], "text": "\u10d9\u10d0\u10d8\u10e2\u10d4\u10da\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10e5\u10db\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10dc\u10ee\u10d8\u10da\u10d5\u10d0 \u10dc\u10d8\u10e3\u10e0\u10dc\u10d1\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10dd\u10ea\u10d4\u10e1\u10d6\u10d4 \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10db\u10dd\u10d9\u10da\u10d4\u10d5\u10d0\u10d3\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd. Mehr als zwei Millionen Soldaten sind vor mir f\u00fcr das Vaterland gefallen. Godine 1937., unaprije\u0111en je u generala, a iste godine, i to malo prije po\u010detka afere Blomberg-Fritsch i zamjene Reichskriegsministeriuma sa OKW-om, postavljen je na polo\u017eaj na\u010delnika OKW-a. Wilhelm Bodewin Johann Gustav Keitel\") ( * 22 \u10e1\u10d4\u10e5\u10e2\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8 1882, \u10f0\u10d4\u10da\u10db\u10e8\u10d4\u10e0\u10dd\u10d3\u10d4 (\u10e5\u10d5\u10d4\u10db\u10dd \u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0), \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0; \u2020 16 \u10dd\u10e5\u10e2\u10dd\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8 1946, \u10dc\u10d8\u10e3\u10e0\u10dc\u10d1\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8, \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0 ) - \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10db\u10ee\u10d4\u10d3\u10e0\u10dd \u10d3\u10d0 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd \u10db\u10dd\u10e6\u10d5\u10d0\u10ec\u10d4, \u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10e0\u10d0\u10da-\u10e4\u10d4\u10da\u10d3\u10db\u10d0\u10e0\u10e8\u10d0\u10da\u10d8, \u10d5\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10ee\u10e2\u10d8\u10e1 \u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10da\u10d8 1938 - 1945 \u10ec.Nakon \u0161to je zavr\u0161io \u0161kolovanje u G\u00f6ttingenu, krenuo je na ostvarivanje vojne karijere 1901., te je postao \"Fahnenjunker\" (Kadetski \u010dasnik). Ao fim da I Guerra, ele permaneceu no rec\u00e9m criado Reichswehr e fez parte da organiza\u00e7\u00e3o da guarda fronteiri\u00e7a do Freikorps na fronteira com a Pol\u00f4nia. "}