{"metadata": [{"end": 124, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 183, "lang": "fr", "begin": 124}, {"end": 355, "lang": "sv", "begin": 183}, {"end": 511, "lang": "fr", "begin": 355}, {"end": 656, "lang": "fr", "begin": 511}, {"end": 789, "lang": "sv", "begin": 656}, {"end": 909, "lang": "fr", "begin": 789}, {"end": 1010, "lang": "sv", "begin": 909}, {"end": 1106, "lang": "sv", "begin": 1010}], "text": "Plusieurs usines avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9es et transf\u00e9r\u00e9es depuis la Tch\u00e9coslovaquie r\u00e9cemment occup\u00e9e et r\u00e9-assembl\u00e9es \u00e0 Linz. \nEn 2009, la ville a \u00e9t\u00e9 capitale europ\u00e9enne de la culture.\nHamnen i Linz har l\u00e4nge (fram till 2011) varit \u00d6sterrikes st\u00f6rsta, med en hanterad godsm\u00e4ngd p\u00e5 ca 7 miljoner ton om \u00e5ret, varav 3,8 miljoner ton h\u00e4nf\u00f6rs till Voestalpine. Linz (population habitants en 2015 ; agglom\u00e9ration : habitants) est une ville du nord de l'Autriche, capitale du Land de Haute-Autriche (\"), sur le Danube.\nComme l'Empereur Habsbourg Fr\u00e9d\u00e9ric III y passa ses derni\u00e8res ann\u00e9es, ce fut pendant une courte p\u00e9riode la ville la plus importante de l'empire. Dessa hann dock inte realiseras, med undantag f\u00f6r en bro (Nibelungenbr\u00fccke) och de symmetriska byggnaderna vid dess s\u00f6dra landf\u00e4ste.\nLe maire actuel, depuis 1988, est Franz Dobusch ; il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales de septembre 2009.\nGenom den bergiga terr\u00e4ngen norr om Linz kr\u00e4vdes n\u00e4mligen en ny str\u00e4ckning med mindre sn\u00e4va kurvor. \nLinz \u00e4r huvudstad i det \u00f6sterrikiska f\u00f6rbundslandet Ober\u00f6sterreich och ligger vid floden Donau. "}