{"metadata": [{"end": 41, "lang": "it", "begin": 0}, {"end": 404, "lang": "it", "begin": 41}, {"end": 546, "lang": "it", "begin": 404}, {"end": 672, "lang": "it", "begin": 546}, {"end": 716, "lang": "zh", "begin": 672}, {"end": 789, "lang": "it", "begin": 716}, {"end": 1078, "lang": "pt", "begin": 789}], "text": "Sa\u02bf\u016bd, fondatore della Casa di \u0100l Sa\u02bf\u016bd.\nL'insegnamento del suo iniziatore era fondato sull'unicit\u00e0 di Dio (\"taw\u1e25\u012bd\"), sull'osservanza rigorosa del Corano e sulla severa condanna di alcune secolari consuetudini religiose (visita ai sepolcri di personaggi famosi, per esempio) che furono giudicate dai wahhabiti come contrarie al credo islamico e potenzialmente produttive di superstizione e d'idolatria.\nDurante questa campagna, Mu\u1e25ammad \u02bfAl\u012b Pasci\u00e0 comp\u00ec il pellegrinaggio (Hajj) e supervision\u00f2 le operazioni militari condotte dal figlio \u1e6c\u016bs\u016bn. Sa\u02bf\u016bd depose le armi e dovette accettare un trattato umiliante, ma riusc\u00ec a conservare il Najd e la sua capitale di Dir\u02bfiyya.\n\u74e6\u54c8\u6bd4\u6d3e\u5e26\u6709\u66b4\u529b\u8272\u5f69\uff0c\u4ed6\u4eec\u9ad8\u4e3e\u4f0a\u65af\u5170\u5723\u6218\u7684\u65d7\u5e1c\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5b97\u6559\u6781\u7aef\u4e3b\u4e49\uff0c\u5bb9\u6613\u4ea7\u751f\u6050\u6016\u5206\u5b50\u3002Gli sciiti e i sufi non sono considerati dal Wahhabismo veri \"credenti\".\nOs \"limites\" que determinam o wahhabismo t\u00eam sido classificados como \"dif\u00edceis de identificar\", mas no uso contempor\u00e2neo, os termos \"wahhabistas\" e \"salafistas\" s\u00e3o muitas vezes usados \u200b\u200bcomo sin\u00f4nimos e considerado movimentos com diferentes ra\u00edzes que se fundiram a partir dos anos 1960.\n"}