{"metadata": [{"end": 176, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 428, "lang": "pl", "begin": 176}, {"end": 524, "lang": "he", "begin": 428}, {"end": 542, "lang": "pl", "begin": 524}, {"end": 614, "lang": "es", "begin": 542}, {"end": 992, "lang": "es", "begin": 614}, {"end": 1233, "lang": "es", "begin": 992}, {"end": 1251, "lang": "pl", "begin": 1233}], "text": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Jerzy zosta\u0142 ochrzczony w dniu 23 pa\u017adziernika 2013 przez arcybiskupa Canterbury Justina Welby'ego podczas \u015bci\u015ble prywatnej ceremonii w Kaplicy Kr\u00f3lewskiej w Pa\u0142acu \u015bw. Informacje o ci\u0105\u017cy ksi\u0119\u017cnej Cambridge zosta\u0142y oficjalnie podane przez Pa\u0142ac \u015awi\u0119tego Jakuba 3 grudnia 2012, kiedy Katarzyna trafi\u0142a do szpitala. 14 stycznia 2013 og\u0142oszono, \u017ce dziecko przyjdzie na \u015bwiat w po\u0142owie lipca, a stan ksi\u0119\u017cnej uleg\u0142 poprawie. \u05d0\u05ea \u05d4\u05d0\u05d9\u05d2\u05e8\u05ea \u05d4\u05e2\u05d1\u05d9\u05e8 \u05dc\u05d0\u05e8\u05de\u05d5\u05df \u05e9\u05dc\u05d9\u05d7 \u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3 \u05e9\u05d9\u05e6\u05d0 \u05de\u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05d7\u05d5\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05db\u05d1 \u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8 \u05d0\u05dc \u05de\u05e2\u05d5\u05e0\u05dd \u05e9\u05dc \u05d1\u05e0\u05d9 \u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05ea \u05d4\u05de\u05dc\u05d5\u05db\u05d4. Jerzy z Cambridge\nJames, siendo administrado por el Arzobispo de Canterbury, Justin Welby.Mary\"), nombres y apellidos de los padres, que fueron presentados en el certificado como (en espa\u00f1ol): \"Su Alteza Real Pr\u00edncipe Guillermo Arturo Felipe Luis, Duque de Cambridge\" y \"Catalina Isabel, Su Alteza Real Duquesa de Cambridge\" (en el caso de la duquesa la funcionaria coloc\u00f3 el tratamiento de Alteza Real despu\u00e9s de su nombre, a diferencia de lo que hizo con el duque). Principe Jorge, duque de Cambridge (en ingl\u00e9s \"Prince George Alexander Louis Windsor\")(Londres, 22 de julio de 2013) es el hijo primog\u00e9nito de los duques de Cambridge Guillermo y Catalina, el infante es miembro de la Familia Real Brit\u00e1nica. Jerzy z Cambridge\n"}