{"metadata": [{"end": 139, "lang": "vi", "begin": 0}, {"end": 219, "lang": "vi", "begin": 139}, {"end": 291, "lang": "hy", "begin": 219}, {"end": 385, "lang": "bar", "begin": 291}, {"end": 465, "lang": "vi", "begin": 385}, {"end": 537, "lang": "bar", "begin": 465}, {"end": 619, "lang": "bar", "begin": 537}, {"end": 691, "lang": "hy", "begin": 619}, {"end": 709, "lang": "vi", "begin": 691}], "text": "M\u1ed9t c\u01b0 d\u00e2n quan tr\u1ecdng c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00e0 Johannes Kepler, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 d\u00e0nh nhi\u1ec1u n\u0103m c\u1ee7a cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh trong gi\u1ea3ng d\u1ea1y to\u00e1n h\u1ecdc th\u00e0nh ph\u1ed1.\nD\u00e2n s\u1ed1 c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00e0 189.284 (2009), v\u00e0 c\u1ee7a khu v\u1ef1c \u0111\u00f4 th\u1ecb Linz l\u00e0 271.000. \n\u053c\u056b\u0576\u0581 (), \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584 \u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0574, \u054e\u0565\u0580\u056b\u0576 \u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561 \u0565\u0580\u056f\u0580\u0561\u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0574\u0589 De Stod Linz is des Zentrum vam oba\u00f6stareichischn Zentralraum und hod a Fl\u00e4chn va 96,048\u00a0km\u00b2. D\u00e2n s\u1ed1 c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00e0 189.284 (2009), v\u00e0 c\u1ee7a khu v\u1ef1c \u0111\u00f4 th\u1ecb Linz l\u00e0 271.000. \nLinz is de Laundeshaptstod van \u00f6stareichischn Bundeslaund Owa\u00f6stareich. Seid 1974 wird jeds Joa des \"Brucknerfest\", a musikalischs Gro\u00dfereignis, oghoidn.\n\u053c\u056b\u0576\u0581 (), \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584 \u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0574, \u054e\u0565\u0580\u056b\u0576 \u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561 \u0565\u0580\u056f\u0580\u0561\u0574\u0561\u057d\u0578\u0582\u0574\u0589 Sinh s\u1ed1ng \u1edf Linz:\n"}