{"metadata": [{"end": 362, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 484, "lang": "hy", "begin": 362}, {"end": 574, "lang": "hy", "begin": 484}, {"end": 710, "lang": "en", "begin": 574}, {"end": 752, "lang": "en", "begin": 710}, {"end": 961, "lang": "fr", "begin": 752}, {"end": 1027, "lang": "hy", "begin": 961}], "text": "En Europe occidentale, quelques tendances contradictoires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crites : diminution de la population su\u00e9doise (de couples \u00e0 depuis 1975) et de la fran\u00e7aise (de 5 \u00e0 couples \u00e0 \u00e0 sur la m\u00eame p\u00e9riode) mais croissance des populations des Pays-Bas et d'Espagne (200 \u00e0 250 couples dans cet \u00c9tat au cours des ann\u00e9es 1960 puis \u00e0 3500 vers le milieu des ann\u00e9es 2000).\n\u0541\u0561\u0563\u0565\u0580\u0568 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u0570\u0578\u0582\u0576\u056b\u057d\u056b\u0576, 2-3-\u0580\u0564 \u0585\u0580\u0568 \u056f\u0561\u0580\u0578\u0572 \u0565\u0576 \u0570\u0561\u057b\u0578\u0572\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0574\u0562 \u057d\u0578\u0582\u0566\u057e\u0565\u056c, \u0576\u0561\u0587 \u057b\u0580\u056b \u0574\u0561\u056f\u0565\u0580\u0565\u057d\u056b\u0576 \u0562\u0578\u0582\u0575\u057d\u0565\u0580\u056b \u057e\u0580\u0561\u0575\u056b\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u057f\u0576\u0565\u0580 \u056f\u057f\u0581\u0565\u056c\u0589 \u0544\u0561\u0580\u0574\u0576\u056b \u0565\u0580\u056f\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568\u055d 42-49 \u057d\u0574 \u0567, \u0569\u0587\u0565\u0580\u056b \u0562\u0561\u0581\u057e\u0561\u056e\u0584\u0568\u055d 72-82 \u057d\u0574, \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0566\u0561\u0576\u0563\u057e\u0561\u056e\u0568\u055d 700-1300 \u0563\u0589 The pochard is one of the species to which the \"Agreement on the Conservation of African-Eurasian Migratory Waterbirds\" (AEWA) applies.\nThe triangular head shape is distinctive. Les biotopes pr\u00e9f\u00e9rentiels sont constitu\u00e9s par des \u00e9tendues d'eaux peu profondes riches en herbiers submerg\u00e9s ou flottants (assurant une alimentation vari\u00e9e) o\u00f9 la v\u00e9g\u00e9tation \u00e9mergente occupe une large place. \u0540\u0574\u0578\u0582\u057f \u057d\u0578\u0582\u0566\u0578\u0580\u0564 \u0567, \u0574\u056b\u0576\u0579\u0587 30 \u057e \u056f\u0561\u0580\u0578\u0572 \u0567 \u056f\u0565\u0580 \u0583\u0576\u057f\u0580\u0565\u056c \u057b\u0580\u056b \u056d\u0578\u0580 \u0577\u0565\u0580\u057f\u0565\u0580\u0578\u0582\u0574\u0589\n"}