{"metadata": [{"end": 288, "lang": "gl", "begin": 0}, {"end": 497, "lang": "lv", "begin": 288}, {"end": 645, "lang": "gl", "begin": 497}, {"end": 731, "lang": "cs", "begin": 645}, {"end": 1096, "lang": "gl", "begin": 731}, {"end": 1323, "lang": "gl", "begin": 1096}, {"end": 1544, "lang": "gl", "begin": 1323}, {"end": 1634, "lang": "cs", "begin": 1544}], "text": "Gregorio IX, mediante a publicaci\u00f3n en 1231 da bula \"Excommunicamus\", estableceu formalmente o tribunal da Inquisici\u00f3n, fac\u00e9ndoa depender directamente do pont\u00edfice, nomeando \u00f3s dominicos como inquisidores e establecendo que os herexes fosen entregados \u00f3 brazo secular para o seu castigo.\nP\u0101vests Gregors IX vai Gregorijs IX (), \u012bstaj\u0101 v\u0101rd\u0101 Ugolino no Konti (; dzimis starp 1145. un 1170. gadu, miris 1241. gada 22. august\u0101) bija Romas p\u0101vests no 1227. gada 19. marta l\u012bdz savai n\u0101vei 1241. gad\u0101. A detenci\u00f3n e encarceramento de m\u00e1is de cen cl\u00e9rigos impediu a celebraci\u00f3n do s\u00ednodo e, pouco despois, o 22 de agosto de 1241, faleceu Gregorio IX.\n\u0158eho\u0159 vyslan\u00e9mu poselstvu neuv\u011b\u0159il, \u017ee je c\u00edsa\u0159 nemocn\u00fd, a 29. z\u00e1\u0159\u00ed ho exkomunikoval. Gregorio IX non respondeu coa absoluci\u00f3n de Federico, sen\u00f3n que declarou que as acci\u00f3ns do emperador en Terra Santa non pod\u00edan calificarse como guerra santa \u00f3 continuar excomungado, e procedeu a liberar \u00f3s cruzados do voto de obediencia \u00f3 emperador, que se viu obrigado a regresar \u00f3 saber que o Papa, xunto \u00e1 Liga Lombarda, estaba invadindo o seu reino de Sicilia.\nAs profec\u00edas de San Malaqu\u00edas ref\u00edrense a el como \"Avis ostiensis\" (A ave de Ostia), facendo referencia \u00f3 feito de que foi cardeal de Ostia antes da s\u00faa elecci\u00f3n como pont\u00edfice, e a que no seu escudo de armas aparece unha ave.\nDe nome Ugolino di Conti, era sobri\u00f1o do papa Inocencio III, que o foi nomeando sucesivamente capel\u00e1n papal, arcipreste de San Pedro, cardeal di\u00e1cono de San Eustaquio en 1198, e cardeal bispo de Ostia e Velletri en 1206.\n\u0158eho\u0159 IX. (p\u016fvodn\u00edm jm\u00e9nem Hugo ze Segni, t\u00e9\u017e Hugolinus) byl pape\u017eem zvolen\u00fd v roce 1227. "}