{"metadata": [{"end": 90, "lang": "bg", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "bg", "begin": 90}, {"end": 271, "lang": "de", "begin": 214}, {"end": 407, "lang": "de", "begin": 271}, {"end": 486, "lang": "bg", "begin": 407}, {"end": 548, "lang": "de", "begin": 486}, {"end": 675, "lang": "bg", "begin": 548}, {"end": 752, "lang": "pt", "begin": 675}, {"end": 1029, "lang": "de", "begin": 752}], "text": "\u0427\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0446\u0432\u044f\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u043e\u0433\u044a\u043d\u044f, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0432\u044f\u0440\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043d\u0432\u0430 \u043b\u043e\u0448\u0438\u044f \u043a\u044a\u0441\u043c\u0435\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0446\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0430\u043b\u0435\u043b\u0438 \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438 \u043f\u0440\u044a\u0447\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0449\u043e\u0442\u043e \u0432\u044f\u0440\u0432\u0430\u043b\u0438, \u0447\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0449\u044f\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043c\u044a\u0446\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0448\u0430\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043d\u0432\u0430\u0442 \u0437\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435.\nAm f\u00fcnfzehnten Tag () wird das Laternenfest () gefeiert. Nach der Messe wird zus\u00e4tzlich an eigenen Ahnentafeln in der Kirche der Ahnen gedacht, soweit Ahnentafeln nicht im Haus vorhanden sind.\n\u0424\u043e\u0439\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u0427\u0443\u043d \u0414\u0437\u0438\u0435 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u0432\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u044a\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0447\u0430\u0438. Auf den W\u00e4nden bringt man zudem goldfarbene Gl\u00fcckszeichen an. \u0421\u043b\u0435\u0434 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0411\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u043a\u044a\u043b \u0432\u0441\u0435\u043a\u0438 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e, \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0442\u0435\u0436\u0430\u0432\u0430 \u043d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u043e\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440.\nTirar fotografias \u00e9 uma cerim\u00f4nia importante quando os familiares se re\u00fanem. Gefeiert wird das Neujahrsfest vor allem in Ostasien (China, Korea, Mongolei, Okinawa, Taiwan, Vietnam, bis 1873 in Japan) zus\u00e4tzlich jedoch auch weltweit in Gebieten mit gro\u00dfen Anteilen an Auslandschinesen (Thailand, Singapur, Malaysia, Indonesien, Philippinen oder \u00dcbersee). "}