{"metadata": [{"end": 139, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 203, "lang": "el", "begin": 139}, {"end": 477, "lang": "pl", "begin": 203}, {"end": 668, "lang": "pl", "begin": 477}, {"end": 819, "lang": "el", "begin": 668}, {"end": 919, "lang": "el", "begin": 819}, {"end": 982, "lang": "pl", "begin": 919}], "text": "1870-ben a L\u00e9on Berger, h\u00f3h\u00e9rseg\u00e9d \u00e9s asztalosmester \u00e1ltal feltal\u00e1lt \u00e9s javasolt v\u00e1ltoztat\u00e1sokat a guillotine-on elfogadt\u00e1k \u00e9s bevezett\u00e9k.\n\u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 20\u03bf\u03cd \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1. W niepodleg\u0142ej Polsce, mi\u0119dzy I a II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105, od 1918 do 1938 gilotyny nie stosowano, lecz w czasie II wojny \u015bwiatowej, w czasie okupacji hitlerowskiej, od 1939 do 1945 gilotyna w Polsce by\u0142a stosowana na ziemiach wcielonych do III Rzeszy (mi\u0119dzy innymi Kraj Warty). Konstrukcja taka powoduje, \u017ce ci\u0119cie jest szybkie i praktycznie stuprocentowo pewne, poniewa\u017c ruch sko\u015bnego ostrza wzgl\u0119dem szyi sk\u0142ada si\u0119 ze z\u0142o\u017cenia dw\u00f3ch sk\u0142adowych: tn\u0105cej i mia\u017cd\u017c\u0105cej.\n\u0397 \u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03b7 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03b7\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd, \u03c3\u03c4\u03bf \u039d\u03b1\u03cd\u03c0\u03bb\u03b9\u03bf, \u03b5\u03bd\u03ce \u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03b5\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03b4\u03b5\u03af\u03b1 \u03c7\u03c9\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03bb\u03ac\u03ba\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03c9\u03bd \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03bd\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1. \u03a4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03b7 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c5\u03b9\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 20 \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 1792 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b7\u03c1\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf \u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03b9\u03c3\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae. \nPodczas wojen napoleo\u0144skich gilotyna przyw\u0119drowa\u0142a do Niemiec. "}