{"metadata": [{"end": 122, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 390, "lang": "ro", "begin": 122}, {"end": 440, "lang": "sk", "begin": 390}, {"end": 612, "lang": "ka", "begin": 440}, {"end": 662, "lang": "sk", "begin": 612}, {"end": 758, "lang": "sk", "begin": 662}, {"end": 820, "lang": "ka", "begin": 758}, {"end": 916, "lang": "sk", "begin": 820}, {"end": 1057, "lang": "ro", "begin": 916}], "text": "Na Marcellina \u00fato\u010dil hlavne africk\u00fd biskup Petilianus a povesti o jeho zrade boli najm\u00e4 u donatistov v Afrike ve\u013emi \u017eiv\u00e9. \u00cen cele din urm\u0103 ca s\u0103-l determine \u0219i pe Diocle\u021bian s\u0103 adopte aceea\u0219i conduit\u0103 de nimicirea a cre\u0219tinismului \u0219i de restaurare a tradi\u021biilor p\u0103g\u00e2ne, Galeriu (prin sichari) a provocat dou\u0103 incendii succesive la palatul lui Diocle\u021bian pentru care i-a acuzat pe cre\u0219tini. Marcellina sa horlivo zast\u00e1val aj sv\u00e4t\u00fd August\u00edn.\n\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10d8\u10d0 \u10db\u10ee\u10dd\u10da\u10d8\u10d3 \u10d8\u10e1, \u10e0\u10dd\u10db \u10de\u10d0\u10de\u10d0\u10d3 \u10d0\u10e3\u10e0\u10e9\u10d4\u10d5\u10d8\u10d0\u10d7 296 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 30 \u10d8\u10d5\u10dc\u10d8\u10e1\u10e1 \u10d3\u10d0 \u10db\u10dd\u10ec\u10d0\u10db\u10d4\u10dd\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8 \u10e1\u10d8\u10d9\u10d5\u10d3\u10d8\u10da\u10d8\u10d7 \u10d0\u10e6\u10d4\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d0 304 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0 \u10d3\u10d8\u10dd\u10d9\u10da\u10d4\u10e2\u10d8\u10d0\u10dc\u10d4\u10e1 \u10db\u10d8\u10d4\u10e0 \u10dd\u10e0\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8\u10d6\u10d4\u10d1\u10e3\u10da \u10e5\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0\u10dc\u10d7\u10d0 \u10d3\u10d8\u10d3\u10d8 \u10d3\u10d4\u10d5\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e0\u10dd\u10e1. Marcellina sa horlivo zast\u00e1val aj sv\u00e4t\u00fd August\u00edn.\nSv\u00e4t\u00fd Marcel\u00edn (* ? - \u2020 25. okt\u00f3ber 304) bol 29. p\u00e1pe\u017e, ktor\u00fd bol na stolci v rokoch 296 - 304. \u10d8\u10d2\u10d8 \u10d3\u10d0\u10d0\u10e1\u10d0\u10e4\u10da\u10d0\u10d5\u10d4\u10e1 304 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 26 \u10d0\u10de\u10e0\u10d8\u10da\u10e1 \u10de\u10e0\u10d8\u10e8\u10d8\u10da\u10d0\u10e1 \u10e1\u10d0\u10e1\u10d0\u10e4\u10da\u10d0\u10dd\u10d6\u10d4 \u10e0\u10dd\u10db\u10e8\u10d8. Sv\u00e4t\u00fd Marcel\u00edn (* ? - \u2020 25. okt\u00f3ber 304) bol 29. p\u00e1pe\u017e, ktor\u00fd bol na stolci v rokoch 296 - 304. De fapt, la \u00eenceput Diocle\u021bian i-a l\u0103sat pe cre\u0219tini \u00een deplin\u0103 libertate, ceea ce a \u0219i f\u0103cut ca num\u0103rul cre\u0219tinilor s\u0103 creasc\u0103 foarte mult. "}