{"metadata": [{"end": 85, "lang": "sh", "begin": 0}, {"end": 206, "lang": "fy", "begin": 85}, {"end": 326, "lang": "ckb", "begin": 206}, {"end": 422, "lang": "sh", "begin": 326}, {"end": 474, "lang": "sh", "begin": 422}, {"end": 594, "lang": "ckb", "begin": 474}], "text": "Osim tame, zna\u010dajan faktor u tundri je i hladno\u0107a koja zapravo ima geolo\u0161ko nasle\u0111e. Op de t\u00fbndra bestiet de fegetaasje \u00fat dwerchstr\u00fbken, siggen (\"Cyperaceae\"), gerzen, moassen en koarstmoassen (\"lichen\"). \u0626\u06d5\u0645 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5\u06cc\u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0631\u062f\u06d5 \u0628\u06d5\u062a\u0627\u06cc\u0628\u06d5\u062a\u06cc \u0644\u06d5\u0648\u06d5\u0631\u0632\u06cc \u0632\u0633\u062a\u0627\u0646\u062f\u0627 \u0626\u06d5\u0645\u06d5\u0634 \u0648\u0627\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0648\u0648\u06d5 \u0626\u0627\u0698\u06d5\u06b5\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0626\u06d5\u0645 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5 \u0628\u06d5\u0632\u06d5\u062d\u0645\u06d5\u062a \u062e\u0648\u0627\u0631\u062f\u0646\u06cc\u0627\u0646 \u062f\u06d5\u0633\u062a \u0628\u06a9\u06d5\u0648\u06cc\u062a.U nivou polarnog kruga u vreme zimske kratkodnevice, Sunce se uop\u0161te ne izdi\u017ee iznad horizonta. U tundri ina\u010de ima malo padavina i to je uvek sneg. \u0626\u06d5\u0645 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5\u06cc\u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0631\u062f\u06d5 \u0628\u06d5\u062a\u0627\u06cc\u0628\u06d5\u062a\u06cc \u0644\u06d5\u0648\u06d5\u0631\u0632\u06cc \u0632\u0633\u062a\u0627\u0646\u062f\u0627 \u0626\u06d5\u0645\u06d5\u0634 \u0648\u0627\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0648\u0648\u06d5 \u0626\u0627\u0698\u06d5\u06b5\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0626\u06d5\u0645 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5 \u0628\u06d5\u0632\u06d5\u062d\u0645\u06d5\u062a \u062e\u0648\u0627\u0631\u062f\u0646\u06cc\u0627\u0646 \u062f\u06d5\u0633\u062a \u0628\u06a9\u06d5\u0648\u06cc\u062a."}