{"metadata": [{"end": 122, "lang": "lmo", "begin": 0}, {"end": 188, "lang": "he", "begin": 122}, {"end": 254, "lang": "he", "begin": 188}, {"end": 332, "lang": "de", "begin": 254}, {"end": 466, "lang": "de", "begin": 332}, {"end": 532, "lang": "he", "begin": 466}, {"end": 621, "lang": "de", "begin": 532}], "text": "Pforzheim l'\u00e8 'na cit\u00e0 extra-circondari\u00e0l (\"kreisfreie St\u00e4dte\") che v\u00f6l d\u00ec che la f\u00e0 circond\u00e0re (\"Kreis\") de per s\u00f2 c\u00f6nt. \u05d1\u05e4\u05d5\u05e8\u05e6\u05d4\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05e3 \u05e7\u05d9\u05d9\u05de\u05ea \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e9\u05dc \u05de\u05d4\u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05dd \u05d5\u05de\u05d4\u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05d5\u05e1\u05dc\u05de\u05d9\u05dd.\n\u05d1\u05e4\u05d5\u05e8\u05e6\u05d4\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05e3 \u05e7\u05d9\u05d9\u05de\u05ea \u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e9\u05dc \u05de\u05d4\u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9\u05dd \u05d5\u05de\u05d4\u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05d5\u05e1\u05dc\u05de\u05d9\u05dd.\nJahrhundert an. 1344 ging das Eigentum an der Pfarrkirche (schloss sowohl St. Die Badische Philharmonie Pforzheim unter der Leitung von Markus Huber ist das Konzert- und Opernorchester am Stadttheater Pforzheim. \u05e4\u05bc\u05d5\u05b9\u05e8\u05b0\u05e6\u05b0\u05d4\u05b7\u05d9\u05b0\u05d9\u05dd (Pforzheim) \u05d4\u05d9\u05d0 \u05e2\u05d9\u05e8 \u05d1\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d1\u05d0\u05d3\u05df-\u05d5\u05d9\u05e8\u05d8\u05de\u05d1\u05e8\u05d2 \u05e9\u05d1\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4.\nLediglich bedingt liegen Baul\u00fccken vor, die auf die einstige Nutzung des Gebiets deuten. "}