{"metadata": [{"end": 40, "lang": "hy", "begin": 0}, {"end": 104, "lang": "sk", "begin": 40}, {"end": 233, "lang": "hy", "begin": 104}, {"end": 279, "lang": "ko", "begin": 233}, {"end": 355, "lang": "ko", "begin": 279}, {"end": 461, "lang": "sk", "begin": 355}, {"end": 561, "lang": "sk", "begin": 461}, {"end": 640, "lang": "hy", "begin": 561}], "text": "\u0540\u057c\u0578\u0574\u0565\u0561\u0581\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581 \u0533\u0561\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u0576\u057e\u0561\u0573\u0574\u0561\u0576 (\u0574\u2024 \u0569\u2024 \u0561\u2024 Prv\u00fa kme\u0148ov\u00fa feder\u00e1ciu tu vytvorili Kelti v 7. storo\u010d\u00ed pred Kr. \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u0566\u0563\u056b \u0571\u0587\u0561\u057e\u0578\u0580\u0574\u0561\u0576 \u0574\u0565\u057b \u057e\u0573\u057c\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056d\u0569\u0561\u0576 \u0565\u0576 \u0565\u0572\u0565\u056c \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u0565\u056e \u0570\u0565\u0572\u0561\u0583\u0578\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u0587 \u0564\u0580\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0578\u0580\u0564\u0561\u056e \u053c\u0578\u0582\u057d\u0561\u057e\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0564\u0561\u0580\u0561\u0577\u0580\u057b\u0561\u0576\u0568\u0589 \uc678\uad6d\uc5b4\ub97c \uc77d\uace0 \uc4f8 \uc904 \uc544\ub294 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc740 \uc601\uc5b4, \ub3c5\uc77c\uc5b4, \ub124\ub35c\ub780\ub4dc\uc5b4 \ub4f1\ub3c4 \ud560 \uc218 \uc788\ub2e4.\n\ud504\ub791\uc2a4 \uc774\uc678\uc5d0\ub3c4 \uc720\ub7fd(\ubca8\uae30\uc5d0, \uc601\uad6d, \uc2a4\uc704\uc2a4 \ub4f1) \ub4f1\uc9c0, \uce90\ub098\ub2e4, \ubbf8\uad6d, \uc544\uc2dc\uc544 \uad6d\uac00 \ub4f1\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uc874\uc7ac\ud558\uace0 \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc5d0\uc11c\ub3c4 \uc18c\uc218\uac00 \uc874\uc7ac\ud55c\ub2e4.\nRimania dobyli t\u00fato ju\u017en\u00fa \u010das\u0165 a nazvali ju \"Provincia Galia Narbonensis\", od toho dne\u0161n\u00fd n\u00e1zov Provance. P\u00f4vodn\u00e9 obyvate\u013estvo romanizovali, ke\u010f sa tu usadilo italick\u00e9 obyvate\u013estvo a pomie\u0161alo sa s Keltmi. \u0540\u0561\u057e\u0561\u057f\u0561\u0581\u0575\u0561\u056c\u0576\u0565\u0580\u0576 \u0561\u057c\u0561\u057e\u0565\u056c\u0561\u057a\u0565\u057d \u056f\u0561\u0569\u0578\u056c\u056b\u056f\u0576\u0565\u0580 \u0565\u0576, \u0574\u0561\u057d\u0561\u0574\u0562\u055d \u0562\u0578\u0572\u0578\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576\u0576\u0565\u0580 (\u056f\u0561\u056c\u057e\u056b\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576\u0576\u0565\u0580)\u0589 "}