{"metadata": [{"end": 118, "lang": "fy", "begin": 0}, {"end": 138, "lang": "fy", "begin": 118}, {"end": 204, "lang": "fy", "begin": 138}, {"end": 336, "lang": "es", "begin": 204}, {"end": 598, "lang": "es", "begin": 336}, {"end": 712, "lang": "es", "begin": 598}, {"end": 942, "lang": "es", "begin": 712}], "text": "Fan d\u00ear\u00fat ferdreaunen hja de Gepiden en de Longobarden \u00fat de Donaufallei en wreiden har ryk fierder \u00fat nei it westen. Jeraziatyske Avaren\nIt ryk fan de Avaren lei ynearsten tusken de Wolga en de Eastsee. A continuaci\u00f3n comenzaron a hostigar a los lombardos, quienes se vieron obligados a emigrar hacia el norte de la pen\u00ednsula it\u00e1lica. A comienzos del siglo VII los \u00e1varos se aliaron con los persas contra el Imperio bizantino y en 626 pusieron sitio a Constantinopla, aunque la denodada resistencia de sus habitantes les oblig\u00f3 a retirarse sin haber conseguido su objetivo y a regresar a Panonia.\nAliados con los lombardos, destruyeron a los g\u00e9pidos en 567 y establecieron un estado en el \u00e1rea del r\u00edo Danubio. A comienzos del siglo IX, las discordias internas y las presiones exteriores comenzaron a minar el estado \u00e1varo, que fue completamente destruido en la d\u00e9cada de 810 por los francos de Carlomagno y los b\u00falgaros, mandados por Krum. "}