{"metadata": [{"end": 90, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 198, "lang": "et", "begin": 90}, {"end": 278, "lang": "fa", "begin": 198}, {"end": 319, "lang": "et", "begin": 278}, {"end": 484, "lang": "pt", "begin": 319}], "text": "At\u00e9 1992, a sele\u00e7\u00e3o era representada pela Sele\u00e7\u00e3o da Iugosl\u00e1via nos jogos internacionais.\nJalgpalli maailmameistriv\u00f5istlustele p\u00e4\u00e4ses Bosnia ja Hertsegoviina rahvusmeeskond esmakodselt aastal 2014. \u0633\u0627\u0641\u062a \u0633\u0648\u0634\u06cc\u0686 \u0633\u0631\u0645\u0631\u0628\u06cc \u062a\u06cc\u0645 \u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u06cc \u06f3 \u0628\u0631 \u06cc\u06a9 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0646\u0634\u0633\u062a \u062e\u0628\u0631\u06cc \u06af\u0641\u062a: \nBosnia ja Hertsegoviina jalgpallikoondis\nA sele\u00e7\u00e3o marcou seu primeiro gol em uma Copa do Mundo em cima da Argentina, o gol foi marcado pelo jogador Vedad Ibi\u0161evi\u0107, mas acabou perdendo a partida por 2 a 1. "}