{"metadata": [{"end": 23, "lang": "el", "begin": 0}, {"end": 138, "lang": "el", "begin": 23}, {"end": 221, "lang": "es", "begin": 138}, {"end": 275, "lang": "hu", "begin": 221}, {"end": 323, "lang": "hu", "begin": 275}], "text": "\u039d\u03b1\u03bd\u03c4 \u03a4\u03ac\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b1 \u039c\u03c0\u03bb\u03af\u03c3\u03ba\u03b1\n\u039d\u03b1\u03bd\u03c4 \u03a4\u03ac\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b1 \u039c\u03c0\u03bb\u03af\u03c3\u03ba\u03b1 (\"Nad Tatrou sa bl\u00fdska\", \"\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ae \u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 \u03a4\u03ac\u03c4\u03c1\u03b1\u03c2\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03cd\u03bc\u03bd\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bb\u03bf\u03b2\u03b1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2. En el a\u00f1o 1918, la primera estrofa form\u00f3 la parte del Himno nacional checoslovaco. Vill\u00e1mok, d\u00f6rg\u00e9sek \u00e9bresztik fel, hogy felkeljen m\u00e1r.\nA T\u00e1tra f\u00f6l\u00f6tt vill\u00e1m, vad mennyd\u00f6rg\u00e9s csattan,\n"}