{"metadata": [{"end": 147, "lang": "ms", "begin": 0}, {"end": 214, "lang": "pl", "begin": 147}, {"end": 357, "lang": "ms", "begin": 214}, {"end": 409, "lang": "ja", "begin": 357}, {"end": 460, "lang": "pl", "begin": 409}, {"end": 502, "lang": "ja", "begin": 460}], "text": "Sebagai katedral sering edifices terutamanya mengagumkan, istilah ini sering digunakan sebagai penetapan bagi mana-mana gereja besar yang penting.\nDat\u0119 ustanowienia katedry obchodzi si\u0119 jako \u015bwi\u0119to danej diecezji.\nIstilah \" metropolis \" (bermaksud \" bandar ibu \") digunakan lebih daripada \" Keuskupan \" untuk menandakan kawasan tadbir urus di dalam gereja.\n\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u7279\u5225\u306b\u91cd\u8981\u306a\u8056\u5802\uff08\u6559\u4f1a\u5802\uff09\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ab\u30c6\u30c9\u30e9\u30eb\u306e\u4ed6\u306b\u30d0\u30b7\u30ea\u30ab\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u7a2e\u5225\u304c\u3042\u308b\u3002Termin stosuje si\u0119 tak\u017ce do konkatedr i prokatedr. \u4ed6\u65b9\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\u306e\"\uff08\u30ca\u30aa\u30b9\uff09\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\"\uff08\u30d5\u30e9\u30e0\uff09\u306b\u300c\u5927\u8056\u5802\u300d\u306e\u8a33\u8a9e\u304c\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u3002"}