{"metadata": [{"end": 63, "lang": "fr", "begin": 0}, {"end": 122, "lang": "fr", "begin": 63}, {"end": 393, "lang": "cs", "begin": 122}, {"end": 450, "lang": "tr", "begin": 393}, {"end": 602, "lang": "cs", "begin": 450}], "text": "\u00c2g\u00e9 de , il est nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Sienne par son oncle le pape . Il quitte Florence le 7 f\u00e9vrier pour s'installer \u00e0 Anc\u00f4ne. Na n\u00e1tlak c\u00edsa\u0159e Fridricha IV., jeho \u0159\u00ed\u0161sk\u00fdch kurfi\u0159t\u016f a kardin\u00e1la Enea silvia Piccolominiho 7. \u00fanora 1447 pape\u017e Ev\u017een IV. v \u0158\u00edm\u011b podepsal konkord\u00e1t, kter\u00fdm potvrdil platnost dekretu z koncilu v Kostnici, j\u00edm\u017e se pape\u017eov\u00e9 zavazuj\u00ed po\u0159\u00e1dat pravideln\u011b ekumenick\u00e9 koncily. \nEugenius taraf\u0131ndan Ferrara'ya 1438 y\u0131l\u0131nda ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Kr\u00e1tce na to pape\u017e zem\u0159el a byl poh\u0159ben ve star\u00e9 Svatopetrsk\u00e9 bazilice pod velkolep\u00fdm bronzov\u00fdm n\u00e1hrobkem, jeho\u017e socha\u0159skou v\u00fdzdobu vytvo\u0159il Pisanello. "}