{"metadata": [{"end": 105, "lang": "pt", "begin": 0}, {"end": 197, "lang": "is", "begin": 105}, {"end": 240, "lang": "hr", "begin": 197}, {"end": 356, "lang": "hr", "begin": 240}, {"end": 487, "lang": "pt", "begin": 356}, {"end": 718, "lang": "hr", "begin": 487}, {"end": 802, "lang": "is", "begin": 718}, {"end": 860, "lang": "is", "begin": 802}], "text": "Era em Roma que era a origem e era o papa o \u00fanico dispon\u00edvel como sucessor e representante de S\u00e3o Pedro. Ekkert er vita\u00f0 um \u00e6sku Karls en \u00feegar hann var um tv\u00edtugt l\u00e9st Pipp\u00edn fa\u00f0ir hans \u00e1ri\u00f0 768. Karloman se time na\u0161ao politi\u010dki usamljen. Me\u0111u poginulima se na\u0161ao grof Bretonske marke Roland \u010dija sudbina \u0107e biti opjevana u najpopularnijem epu toga doba. Elas n\u00e3o mantiveram a sua linguagem por muito tempo e acabaram assimiladas pelas popula\u00e7\u00f5es falantes do rom\u00e2nico que ali existiam. Tijekom ovog zanimljivog razdoblja Karlu dolazi jedna delegacija iz Jeruzalema (koji je tada bio u arapskim rukama) i u ime jeruzalemskog patrijarha predaje mu zastavu i klju\u010deve Svetoga groba, Kalvarije i samoga grada Jeruzalema. S\u00f6kum mikillar velgengni sinnar \u00e1kva\u00f0 Karl n\u00fa a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast inn \u00ed Sp\u00e1n og herja \u00e1 m\u00e1ra. Hann f\u00e6ddist \u00e1ri\u00f0 747 e\u00f0a 748 (heimildum ber ekki saman). "}