{"metadata": [{"end": 118, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 244, "lang": "oc", "begin": 118}, {"end": 362, "lang": "sk", "begin": 244}, {"end": 565, "lang": "oc", "begin": 362}, {"end": 690, "lang": "oc", "begin": 565}], "text": "Nesk\u00f4r po por\u00e1\u017eke Franc\u00fazov p\u00f4sobil ako najvy\u0161\u0161\u00ed velite\u013e Severovietnamskej arm\u00e1dy, minister vn\u00fatra a minister obrany. V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p (25 d'agost de 1911 \u2013 4 d'octobre de 2013) fogu\u00e8t un general de l'Armada Populara Vietnamiana e un politician. Nesk\u00f4r po por\u00e1\u017eke Franc\u00fazov p\u00f4sobil ako najvy\u0161\u0161\u00ed velite\u013e Severovietnamskej arm\u00e1dy, minister vn\u00fatra a minister obrany. Gi\u00e1p \u00e8ra tanben jornalista, ministre de l'interior del gov\u00e8rn Vi\u1ec7t Minh del president H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, comandant militar del Vi\u1ec7t Minh, comandant de l'armada populara vietnamiana , e ministre de la defensa. Gi\u00e1p fogu\u00e8t lo comandant principal dins doas gu\u00e8rras: la Gu\u00e8rra d'Indochina (1946\u20131954) e la Gu\u00e8rra de Vietnam (1960\u20131975). \n"}