{"metadata": [{"end": 13, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 55, "lang": "cs", "begin": 13}, {"end": 130, "lang": "hu", "begin": 55}, {"end": 170, "lang": "pl", "begin": 130}, {"end": 322, "lang": "cs", "begin": 170}, {"end": 366, "lang": "hu", "begin": 322}, {"end": 518, "lang": "cs", "begin": 366}], "text": "Musztaf\u00e1t\u00f3l.\nZa p\u0159\u00ed\u010dinu t\u00e9to por\u00e1\u017eky obvinil jani\u010d\u00e1ry. Az \u0151 idej\u00e9ben ind\u00edtott Bethlen G\u00e1bor erd\u00e9lyi fejedelem el\u0151sz\u00f6r h\u00e1bor\u00fat II. By\u0142 synem su\u0142tana Ahmeda I (1603\u20131617). Na tr\u016fn nastoupil jako \u010dtrn\u00e1ctilet\u00fd po povst\u00e1n\u00ed proti jeho (ment\u00e1ln\u011b retardovan\u00e9mu) str\u00fdci Mustafovi I. a navzdory sv\u00e9mu v\u011bku se pokusil brzy prosadit. A janics\u00e1rok gy\u00e1vas\u00e1g\u00e1t okolta veres\u00e9g\u00e9\u00e9rt.\nEvlija \u010celebi, uv\u00e1d\u00ed jinou verzi, \u017ee sult\u00e1n byl zavra\u017ed\u011bn velkovez\u00edrem stiskem varlat, co\u017e byl \"zp\u016fsob popravy hodn\u00fd podle zvyk\u016f pro osmansk\u00e9 sult\u00e1ny\".\n"}