{"metadata": [{"end": 122, "lang": "sk", "begin": 0}, {"end": 216, "lang": "et", "begin": 122}, {"end": 507, "lang": "es", "begin": 216}, {"end": 574, "lang": "et", "begin": 507}, {"end": 586, "lang": "es", "begin": 574}, {"end": 644, "lang": "sk", "begin": 586}, {"end": 763, "lang": "et", "begin": 644}, {"end": 931, "lang": "et", "begin": 763}, {"end": 1144, "lang": "es", "begin": 931}], "text": "Jeho meno figurovalo v af\u00e9re \u201eClearstream\u201c, na z\u00e1klade \u010doho sa vzdal v\u0161etk\u00fdch politick\u00fdch \u0161t\u00e1tnych funkci\u00ed 15. m\u00e1ja 2007. Lisaks sellele on tal \u00fclikoolidest saadud kraadid tsiviil\u00f5iguse ja prantsuse kirjanduse alal. Anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de aspirar a la presidencia en 2012., pero no consigui\u00f3 las 500 firmas de cargos electos que requiere la ley francesa para presentarse como candidato en unos comicios que terminar\u00eda ganando el socialista Fran\u00e7ois Hollande frente al presidente saliente, Nicolas Sarkozy.\nSeej\u00e4rel l\u00e4bis ta ajateenistuse merev\u00e4eohvitserina lennukikandjal.\nCronolog\u00eda:\nVillepin bol vy\u0161etrovan\u00fd a s\u00faden\u00fd, n\u00e1sledne zbaven\u00fd viny.\nTema k\u00fcsitavate otsuste hulgas oli relvade eksportimine vaenupooltele hoolimata kehtestatud relvakaubanduse embargost. 22. septembril 2009 alustati de Villepini vastu kohtuprotsessi, kus teda s\u00fc\u00fcdistatakse vanden\u00f5us, millega ta p\u00fc\u00fcdis mustata poliitilise rivaali Nicolas Sarkozy mainet.\nConocedor de la historia de Napole\u00f3n I, ha publicado diversos textos sobre el tema, entre ellos su libro \"Los cien d\u00edas\", que relata el per\u00edodo en que el Emperador retom\u00f3 el poder tras escapar de la isla de Elba. "}