{"metadata": [{"end": 26, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 43, "lang": "zh", "begin": 26}, {"end": 138, "lang": "zh", "begin": 43}, {"end": 155, "lang": "zh", "begin": 138}, {"end": 342, "lang": "eu", "begin": 155}, {"end": 373, "lang": "zh", "begin": 342}, {"end": 506, "lang": "tr", "begin": 373}, {"end": 579, "lang": "tr", "begin": 506}], "text": "1884\u5e74\u82f1\u3001\u5fb7\u76f8\u7e7c\u74dc\u5206\u65b0\u757f\u5167\u4e9e\u5cf6\u6771\u534a\u90e8\u53ca\u9644\u8fd1\u5cf6\u5dbc\u30021973\u5e7412\u67081\u65e5\u5be6\u884c\u5167\u90e8\u81ea\u6cbb\u30021920\u5e7412\u670817\u65e5\u570b\u969b\u806f\u76df\u6c7a\u5b9a\u59d4\u8a17\u6fb3\u7ba1\u7406\uff1b\u4e8c\u6218\u4e2d\u65b0\u757f\u5167\u4e9e\u4e00\u5ea6\u70ba\u65e5\u8ecd\u4f54\u9818\uff0c\u6230\u5f8c\u806f\u5408\u570b\u59d4\u6258\u6fb3\u7e7c\u7e8c\u7ba1\u7406\u5fb7\u5c6c\u90e8\u5206\uff0c1949\u5e74\u6fb3\u5c07\u539f\u82f1\u5c6c\u548c\u5fb7\u5c6c\u5169\u90e8\u5206\u5408\u4f75\u70ba\u4e00\u500b\u884c\u653f\u55ae\u4f4d\uff0c\u7a31\u300c\u5df4\u5e03\u4e9e\u65b0\u5e7e\u5167\u4e9e\u9818\u5730\u300d\u3002\n\u5176\u6b21\u662f\u6c34\u904b\uff0c\u5168\u570b\u6709\u6e2f\u53e350\u591a\u500b\u3002\nBi lurraldeak (iparraldekoa eta hegoaldekoa) Papua eta Ginea Berriko Lurraldea zeritzonean elkartu ziren Bigarren Mundu Gerraren ostean, ondoren \"Papua Ginea Berria\" izenaz ezagutu zena.\n\u5e73\u5730\u5e74\u5e73\u5747\u6c23\u6eab\u7d0424\u2103\uff0c\u6eab\u5ea6\u96a8\u9ad8\u5ea6\u5347\u9ad8\u8fc5\u901f\u964d\u4f4e\uff0c\u51ac\u5b63\u6709\u66b4\u96e8\u3002\nBu y\u00fczden birbirine yak\u0131n iki d\u00f6nence b\u00f6lgesinin i\u00e7erisinde olup, iki mevsimli genel olarak s\u0131cak ve nemli bir iklimin tesirindedir. Papua Yeni Gine\u2019nin hayvanlar\u0131 hemen hemen Avustralya\u2019n\u0131nki ile ayn\u0131d\u0131r. "}