{"metadata": [{"end": 71, "lang": "mk", "begin": 0}, {"end": 270, "lang": "tr", "begin": 71}, {"end": 402, "lang": "gl", "begin": 270}, {"end": 419, "lang": "gl", "begin": 402}, {"end": 492, "lang": "mk", "begin": 419}, {"end": 732, "lang": "tr", "begin": 492}, {"end": 802, "lang": "tr", "begin": 732}], "text": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0435\u0435\u043b\u0435 \u0432\u043e \u0445\u0430\u0440\u0435\u043c\u043e\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0443\u0430\u043d\u0438 \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438. \u00c7e\u015fitli kara kap\u0131lar\u0131yla ve deniz kap\u0131lar\u0131yla saray i\u00e7erisindeki de\u011fi\u015fik yerlere a\u00e7\u0131lan kap\u0131lar\u0131n haricinde, saray\u0131n an\u0131tsal giri\u015fi Ayasofya'n\u0131n arkas\u0131nda bulunan B\u00e2b-\u0131 H\u00fcm\u00e2y\u00fbn (Saltanat Kap\u0131s\u0131)dur.\nA porta constru\u00edda durante o reinado de Mehmet II ten d\u00faas torres acaroadas octogonais constru\u00eddas durante o reinado de S\u00fcleyman I.\nO segundo patio:\n\u041f\u0440\u0435\u0434 \u0432\u043b\u0435\u0437\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u043c\u0430\u043b\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430 \u043e\u0434 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0443\u043b\u0435\u0458\u043c\u0430\u043d. Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn emriyle 3 Nisan 1924 tarihinde halk\u0131n ziyaretine a\u00e7\u0131lmak \u00fczere \u0130stanbul \u00c2s\u00e2r-\u0131 Atika M\u00fczeleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne ba\u011flanan Topkap\u0131 Saray\u0131 \u00f6nce Hazine Keth\u00fcdal\u0131\u011f\u0131, sonra Hazine M\u00fcd\u00fcriyeti ad\u0131yla hizmet vermeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Mahmud tu\u011fras\u0131, yanlarda 1758 tarihli tamir kitabeleri ve Sultan III. "}