{"metadata": [{"end": 55, "lang": "es", "begin": 0}, {"end": 319, "lang": "el", "begin": 55}, {"end": 556, "lang": "es", "begin": 319}, {"end": 642, "lang": "li", "begin": 556}, {"end": 906, "lang": "el", "begin": 642}, {"end": 986, "lang": "li", "begin": 906}, {"end": 1050, "lang": "es", "begin": 986}, {"end": 1132, "lang": "li", "begin": 1050}, {"end": 1369, "lang": "es", "begin": 1132}], "text": "Dinamarca es un pa\u00eds compuesto por cerca de 400 islas. \u0397 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03bd 13\u03bf \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1 \u03be\u03b5\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2 (\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03af\u03b2\u03bb\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf 1550) \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03cc\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1\u03c2, \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2. Por motivos hist\u00f3ricos de dominaci\u00f3n danesa y de intercomunicaci\u00f3n en los pa\u00edses acogidos al Consejo N\u00f3rdico en Islandia se ense\u00f1a esta lengua en las escuelas, lo que permite comunicarse a los islandeses en dan\u00e9s con cierta competencia.\n't Deens maak biej 't t\u00e8lle nog gebroek van 't Aadgermaanse twintjigdeilige sjt\u00e8lsel. \u0397 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03bd 13\u03bf \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1 \u03be\u03b5\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2 (\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03af\u03b2\u03bb\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf 1550) \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03cc\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1\u03c2, \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2. Boete Denemarke is 't Deens nog 'n officieel taol vaan de Faer\u00f6er en Greunland. La primera traducci\u00f3n de la Biblia al dan\u00e9s se public\u00f3 en 1550.\nWijers weurt 't in Duitsland eve euver de grens, in Sleeswiek-Holstein, gesproke. Por motivos hist\u00f3ricos de dominaci\u00f3n danesa y de intercomunicaci\u00f3n en los pa\u00edses acogidos al Consejo N\u00f3rdico en Islandia se ense\u00f1a esta lengua en las escuelas, lo que permite comunicarse a los islandeses en dan\u00e9s con cierta competencia.\n"}