{"metadata": [{"end": 27, "lang": "zh", "begin": 0}, {"end": 59, "lang": "zh", "begin": 27}, {"end": 95, "lang": "gl", "begin": 59}, {"end": 125, "lang": "zh", "begin": 95}, {"end": 312, "lang": "tr", "begin": 125}, {"end": 348, "lang": "gl", "begin": 312}, {"end": 418, "lang": "gl", "begin": 348}], "text": "2008\u5e74\u5165\u9078\u897f\u73ed\u7259\u570b\u5bb6\u968a\uff0c\u51fa\u62302008\u5e74\u6b50\u6d32\u570b\u5bb6\u76c3\u30022008\u5e748\u6708\uff0c\u5927\u885b\u00b7\u65bd\u83ef\u8207\u83ef\u502b\u897f\u4e9e\u7e8c\u7d04\uff0c\u5176\u5e74\u85aa\u9054250\u842c\u6b50\u5143\u3002\"Actualizado a 13 de maio de 2012.\"\n\u4ed6\u552f\u4e00\u6709\u9ede\u4e0d\u559c\u6b61\u7684\u662f\u5929\u6c23\uff0c\u4ed6\u4f86\u81ea\u5361\u7d0d\u91cc\u5cf6\uff0c\u90a3\u88e1\u7e3d\u662f\u967d\u5149\u5145\u8db3\u300230 Haziran 2010 tarihinde, Manchester City Silva'n\u0131n transferi \u00fczerinde Valencia ile anla\u015ft\u0131 ve 2010-11 sezonu ba\u015flamadan, d\u00f6rt y\u0131ll\u0131k bir anla\u015fma \u00fczerinde kul\u00fcb\u00fcne kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \"Actualizado a 13 de maio de 2012.\"\nTam\u00e9n conta cunha participaci\u00f3n coa Selecci\u00f3n de f\u00fatbol de Canarias. \n"}