{"metadata": [{"end": 125, "lang": "hu", "begin": 0}, {"end": 188, "lang": "hu", "begin": 125}, {"end": 362, "lang": "he", "begin": 188}, {"end": 446, "lang": "io", "begin": 362}, {"end": 496, "lang": "io", "begin": 446}, {"end": 610, "lang": "hu", "begin": 496}, {"end": 810, "lang": "hu", "begin": 610}, {"end": 917, "lang": "io", "begin": 810}], "text": "Az egyenl\u0151tlens\u00e9g \u00e9rtelme nem v\u00e1ltozik, ha mindk\u00e9t oldal\u00e1t egy tetsz\u00e9s szerinti pozit\u00edv sz\u00e1mmal megszorozzuk vagy elosztjuk:\nAz egyenl\u0151tlens\u00e9gek az egyenletekhez hasonl\u00f3an oszt\u00e1lyozhat\u00f3k. (formula_26) \u05dc\u05d0 \u05d9\u05d4\u05d9\u05d4 \u05e4\u05ea\u05e8\u05d5\u05df, \u05de\u05d5\u05db\u05e8\u05d7 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea \u05e6\u05d9\u05e8\u05d5\u05e3 \u05dc\u05d9\u05e0\u05d0\u05e8\u05d9 \u05e2\u05dd \u05de\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05dd \u05d7\u05d9\u05d5\u05d1\u05d9\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d9-\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea, \u05d4\u05e9\u05d5\u05d5\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e4\u05e1; \u05db\u05dc\u05d5\u05de\u05e8, \u05de\u05d5\u05db\u05e8\u05d7\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea \u05e7\u05d1\u05d5\u05e2\u05d9\u05dd formula_27, \u05e9\u05d0\u05d9\u05e0\u05dd \u05db\u05d5\u05dc\u05dd \u05d0\u05e4\u05e1, \u05db\u05da \u05e9- formula_28.\nNeegaleso (matematiko) esas enunco pro relativa dimensiono od ordeno di du objekti. Ta relacioni esas konocita kom strikta neegaleso;\nA szorz\u00e1sra val\u00f3 viselked\u00e9s vizsg\u00e1lat\u00e1hoz inverzekre is sz\u00fcks\u00e9g lenne, amik egy \u00e1ltal\u00e1nos vektort\u00e9rben nincsenek.\nHa k\u00e9t sz\u00e1m vagy kifejez\u00e9s a > (nagyobb), < (kisebb), \u2260 (nem egyenl\u0151), \u2265 (nagyobb vagy egyenl\u0151), \u2264 (kisebb vagy egyenl\u0151) jelek valamelyik\u00e9vel van \u00f6sszekapcsolva, akkor azt egyenl\u0151tlens\u00e9gnek nevezz\u00fck. La not-sistemo a\u00a0<\u00a0b signifikas ke \"a\" esas min kam \"b\" e to a > b indikas ke \"a\" esas plu granda kam \"b\". "}