{"metadata": [{"end": 60, "lang": "pl", "begin": 0}, {"end": 124, "lang": "be", "begin": 60}, {"end": 163, "lang": "cs", "begin": 124}, {"end": 218, "lang": "be", "begin": 163}, {"end": 360, "lang": "cs", "begin": 218}, {"end": 432, "lang": "pl", "begin": 360}, {"end": 473, "lang": "cs", "begin": 432}, {"end": 533, "lang": "pl", "begin": 473}, {"end": 566, "lang": "be", "begin": 533}], "text": "Powierzchnia 989 km; ludno\u015b\u0107 11 tysi\u0119cy, 96% to Esto\u0144czycy. \u0423 \u043f\u0430\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 XVI \u0441\u0442. \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0456\u0446\u044f\u043d\u0435 \u043c\u043e\u0446\u043d\u0430 \u043f\u0430\u0446\u044f\u0440\u043f\u0435\u043b\u0456 \u0430\u0434 \u044d\u043f\u0456\u0434\u044d\u043c\u0456\u0456 \u0447\u0443\u043c\u044b. P\u016fdy jsou p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u0161t\u011brkov\u00e9 a p\u00edskov\u00e9.\n\u0423 \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0446\u044b \u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0446\u044c \u043b\u044f\u0441\u044b \u0456 \u0437\u0430\u043b\u0456\u045e\u043d\u044b\u044f \u043b\u0443\u0433\u0456. Je ov\u0161em mo\u017en\u00e9, \u017ee slo\u017eka \"dag\" zde zastupuje \u010dast\u00e9 skandin\u00e1vsk\u00e9 mu\u017esk\u00e9 jm\u00e9no, a \u017ee se tedy nejedn\u00e1 o \u201edenn\u00ed ostrov\u201c, n\u00fdbr\u017e o \u201eDag\u016fv ostrov\u201c.\nRozci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 r\u00f3wnole\u017cnikowa wyspy wynosi 60 kilometr\u00f3w, po\u0142udnikowa: 40. Na b\u0159ez\u00edch jsou rozs\u00e1hl\u00e9 porosty r\u00e1kosu.\nPowierzchnia 989 km; ludno\u015b\u0107 11 tysi\u0119cy, 96% to Esto\u0144czycy. \u0423 1563 \u0433. \u0431\u044b\u045e \u0437\u0430\u0445\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u044b \u0448\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c\u0456. "}