{"metadata": [{"end": 110, "lang": "ru", "begin": 0}, {"end": 236, "lang": "hu", "begin": 110}, {"end": 295, "lang": "tr", "begin": 236}, {"end": 330, "lang": "hu", "begin": 295}, {"end": 565, "lang": "ru", "begin": 330}, {"end": 725, "lang": "ru", "begin": 565}, {"end": 885, "lang": "ru", "begin": 725}, {"end": 1040, "lang": "tr", "begin": 885}], "text": "\u041e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0438 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u00ab\u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u00bb \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438.\nEredeti fegyver l\u00f6v\u00e9szetre csak akkor haszn\u00e1lhat\u00f3, ha az m\u0171szaki vizsg\u00e1laton esett \u00e1t, \u00e9s l\u00f6v\u00e9szetre alkalmasnak tal\u00e1ltatott. T\u00fcrk at\u0131c\u0131lar ilk kez 1947 D\u00fcnya \u015eamp\u0131yanas\u0131na kat\u0131ld\u0131lar.\n12-13. sz. lakat n\u00e9lk\u00fcli k\u00e9zi\u00e1gy\u00fak\n\u041f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0443\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f \u0432 \u0442\u0438\u0440\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0438\u0448\u0435\u043d\u044f\u043c, \u0438 \u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0435\u0442\u044f\u0449\u0438\u043c \u043c\u0438\u0448\u0435\u043d\u044f\u043c-\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u0438\u0449\u0430\u0445. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u044b (\u041c\u041a\u041f\u0421, \u0438\u043b\u0438 International Practical Shooting Confederation\u00a0\u2014 I.P.S.C) \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u0430\u0435 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u044b (\u041c\u041a\u041f\u0421, \u0438\u043b\u0438 International Practical Shooting Confederation\u00a0\u2014 I.P.S.C) \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u0430\u0435 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430. 1936 tarihli T\u00fcrk Spor Kanunu ile 1938 tarihli Beden Terbiyesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne dair 3530 say\u0131l\u0131 kanunla da at\u0131c\u0131l\u0131k ve avc\u0131l\u0131k faaliyetleri korunmu\u015ftur. "}