{"metadata": [{"end": 100, "lang": "li", "begin": 0}, {"end": 184, "lang": "sa", "begin": 100}, {"end": 249, "lang": "li", "begin": 184}, {"end": 281, "lang": "li", "begin": 249}, {"end": 345, "lang": "sa", "begin": 281}, {"end": 472, "lang": "da", "begin": 345}, {"end": 537, "lang": "li", "begin": 472}, {"end": 637, "lang": "li", "begin": 537}, {"end": 732, "lang": "li", "begin": 637}], "text": "Gitariste wie Robert de Vis\u00e9e en Francesco Corbetta ware vas verb\u00f3njen aan 't hof van Lodewijk XIV. \u092a\u094d\u0930\u093e\u092f\u0903 \u0905\u0924\u094d\u0930 \u092a\u093e\u0936\u094d\u091a\u093e\u0924\u094d\u092f\u0938\u0919\u094d\u0917\u0940\u0924\u093e\u0928\u0941\u0938\u093e\u0930\u0947\u0923 \u0938\u094d\u0935\u0930\u092a\u0926\u094d\u0927\u0924\u0947\u0903 (\u0907 \u090f \u0921\u093f \u091c\u093f \u092c\u093f \u0907) \u0935\u0930\u094d\u0923\u0928\u092e\u094d \u090f\u0935\u0902 \u092d\u0935\u0924\u093f \u0964\nWie det insterm\u00e8nt pr\u00f3ntj in Spanje is gek\u00f3mmen is neet dudelik. [[Categorie:Meziekinstrem\u00e8nte]]\n\u092a\u094d\u0930\u093e\u092f\u0903 \u0907\u0923\u094d\u0921\u094b-\u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u093f\u092f\u0928\u094d \u092d\u093e\u0937\u093e\u0924\u0903 \u0909\u0924\u094d\u092a\u0928\u094d\u0928\u092e\u094d \u0907\u0924\u094d\u092f\u092a\u093f \u0905\u092d\u093f\u092a\u094d\u0930\u093e\u092f\u094b\u093d\u0938\u094d\u0924\u093f \u0964 Guitaren er et knipset strengeinstrument normalt med seks strenge, men fire, syv, otte , ti eller 12 (dobbeltkor) findes ogs\u00e5. Wie det insterm\u00e8nt pr\u00f3ntj in Spanje is gek\u00f3mmen is neet dudelik. Gitariste wie Robert de Vis\u00e9e en Francesco Corbetta ware vas verb\u00f3njen aan 't hof van Lodewijk XIV. [[File:Electric guitar parts.jpg|250px|thumb|Gitaar\u00f3ngerdeiler (veuren oetl\u00e8gk: zuuch teks).]]\n"}