{"metadata": [{"end": 46, "lang": "ku", "begin": 0}, {"end": 319, "lang": "ku", "begin": 46}, {"end": 384, "lang": "ml", "begin": 319}, {"end": 479, "lang": "ms", "begin": 384}, {"end": 748, "lang": "ml", "begin": 479}, {"end": 853, "lang": "ku", "begin": 748}], "text": "Ew di 10 berfanbar\u00ea 1198an de li Fas\u00ea dimire.\nIbn Ru\u015fd an j\u00ee Eb\u00fb l-Wel\u00eed Mihemed ibn Ehmed ibn Ru\u015fd (bi ereb\u00ee: \u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0648\u0644\u064a\u062f \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0627\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f \"Ab\u016b 'l-Wal\u012bd Mu\u1e25ammad ibn A\u1e25mad ibn Rushd\") di 1126an de li Qurtubey\u00ea (bi span\u00ee: C\u00f3rdoba, \u00eero li Spanyay\u00ea ye) ji day\u00eek b\u00fbye \u00fb di 10'\u00ea berfanbar\u00ea 1198'an de li Merake\u015f\u00ea miriye.\n\u0d07\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d38\u0d02\u0d2d\u0d3e\u0d35\u0d28\u0d15\u0d7e \u0d05\u0d35\u0d3f\u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d38\u0d02 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2a\u0d47\u0d30\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d05\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d. Beliau dianggap sebagai ahli falsafah yang paling agung pernah dilahirkan dalam sejarah Islam. \u0d07\u0d38\u0d4d\u200c\u0d32\u0d3e\u0d2e\u0d3f\u0d15 \u0d24\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d35\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d26\u0d48\u0d35\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d15\u0d7c\u0d2e\u0d4d\u0d2e\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3f\u0d35\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d28\u0d03\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d40\u0d2e\u0d3e\u0d02\u0d38, \u0d05\u0d31\u0d47\u0d2c\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d02\u0d17\u0d40\u0d24 \u0d38\u0d3f\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d02, \u0d35\u0d48\u0d26\u0d4d\u0d2f\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d1c\u0d4d\u0d2f\u0d4b\u0d24\u0d3f\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d2d\u0d42\u0d2e\u0d3f\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d17\u0d23\u0d3f\u0d24\u0d02, \u0d2d\u0d57\u0d24\u0d3f\u0d15\u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02, \u0d16\u0d17\u0d4b\u0d33 \u0d2f\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d24 (celestial mechanics) \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d40 \u0d2e\u0d47\u0d16\u0d32\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d2e\u0d46\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d02 \u0d2a\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f\u0d24\u0d28\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d07\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d02. Niv\u00eeskar\u00ea Dante di berhema xwe ya navdar\u00ea bi nav\u00ea Komedyaya Xweday\u00ee de bi Ar\u00eestoteles ve behsa w\u00ee dike. \n"}