{"metadata": [{"end": 64, "lang": "oc", "begin": 0}, {"end": 138, "lang": "uk", "begin": 64}, {"end": 369, "lang": "oc", "begin": 138}, {"end": 515, "lang": "tr", "begin": 369}, {"end": 548, "lang": "uk", "begin": 515}], "text": "Mikl\u00f3s Horthy de Nagyb\u00e1nya (idem Vit\u00e9z nagyb\u00e1nyai Horthy Mikl\u00f3s\n\u0413\u043e\u0440\u0442\u0456 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0437 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0431\u043c\u0435\u0436\u0435\u043d\u043e\u044e \u0432\u043b\u0430\u0434\u043e\u044e \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0456 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0456.\nA la fin de la 2nda Gu\u00e8rra mondiala, davant la desbranda de las tropas de l'Ais e l'avan\u00e7ada inexorabla, despietadosa, de l'Armada Roja sovietica, n'ensag\u00e8t solet en de badas de negociar un armistici separat amb l'URSS d'Estalin. \n1948 y\u0131l\u0131nda N\u00fcrnberg sava\u015f su\u00e7lar\u0131 mahkemelerinde tan\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fckten sonra Portekiz'e yerle\u015fti ve ya\u015fam\u0131n\u0131n kalan y\u0131llar\u0131nda orada ya\u015fad\u0131. 1956 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u043a\u043e\u043c \u0439\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438.\n"}