{"metadata": [{"end": 33, "lang": "sv", "begin": 0}, {"end": 107, "lang": "bg", "begin": 33}, {"end": 252, "lang": "sv", "begin": 107}, {"end": 347, "lang": "sv", "begin": 252}, {"end": 429, "lang": "bg", "begin": 347}, {"end": 631, "lang": "si", "begin": 429}, {"end": 693, "lang": "sv", "begin": 631}, {"end": 725, "lang": "sv", "begin": 693}, {"end": 853, "lang": "si", "begin": 725}], "text": "Hans f\u00f6rsta film kom ut \u00e5r 1988. \u0418\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0432\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u0441 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u0442\u0430 \u0410\u0439\u0448\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439. Han tillh\u00f6r folkgruppen pathan, \u00e4ven kallad pashtun som finns b\u00e5de i Afghanistan, Pakistan och en liten grupp av pashtuner finns \u00e4ven i Indien. \nSalman Khan har tv\u00e5 yngre br\u00f6der som \u00e4ven \u00e4r sk\u00e5despelare/regiss\u00f6rer, Sohail Khan, Arbaz Khan. \u0422\u043e\u0439 \u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u0430\u043d \u0437\u0430 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0439-\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f.\n\u0d91\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0db4\u0dc3\u0dd4 \u201c\u0dc4\u0db8\u0dca \u0daf\u0dd2\u0dbd\u0dca \u0daf\u0dd9 \u0da0\u0dd4\u0d9a\u0dd9 \u0dc3\u0db1\u0db8\u0dca\u201d (1999), \u201c\u0dad\u0dd9\u0dbb\u0dd9 \u0db1\u0dcf\u0db8\u0dca\u201d (2003), \u201c\u0db1\u0ddc \u0d91\u0db1\u0dca\u0da7\u0dca\u0dbb\u201d (2005) \u201c\u0db4\u0dcf\u0dbb\u0dca\u0da7\u0dca\u0db1\u0dbb\u0dca\u201d(2007) \u0dc3\u0dc4 \u201c\u0dc0\u0ddc\u0db1\u0dca\u0da7\u0da9\u0dca\u201d (2009) \u0dc0\u0dd0\u0db1\u0dd2 \u0dc0\u0dd2\u0dc0\u0dda\u0da0\u0db1\u0dcf\u0dad\u0dca\u0db8\u0d9a \u0dc3\u0dc4 \u0dc0\u0dcf\u0dab\u0dd2\u0da2\u0dca\u200d\u0dba \u0dc0\u0dc1\u0dba\u0dd9\u0db1\u0dca \u0dc3\u0dcf\u0dbb\u0dca\u0dae\u0d9a \u0da0\u0dd2\u0dad\u0dca\u200d\u0dbb\u0db4\u0da7 \u0d9a\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0db4\u0dba\u0d9a\u0daf \u0d94\u0dc4\u0dd4 \u0dbb\u0d82\u0d9c\u0db1\u0dba\u0dd9\u0dc4\u0dd2 \u0dba\u0dd9\u0daf\u0dd4\u0db1\u0dda\u0dba. Han har varit nominerad till b\u00e4sta sk\u00e5despelare flera g\u00e5nger. Han har \u00e4ven tv\u00e5 yngre systrar.\n\u201c\u0d9a\u0dd4\u0da0\u0dca \u0d9a\u0dd4\u0da0\u0dca \u0dc4\u0ddc\u0dad\u0dcf \u0dc4\u0dda\u201d (1998) \u0da0\u0dd2\u0dad\u0dca\u200d\u0dbb\u0db4\u0da7\u0dba\u0dda \u0dc3\u0dc4\u0dba \u0dbb\u0d82\u0d9c\u0db1\u0dba \u0dc0\u0dd9\u0db1\u0dd4\u0dc0\u0dd9\u0db1\u0dca 1999\u0daf\u0dd3 \u0dc4\u0ddc\u0db3\u0db8 \u0dc3\u0dc4\u0dba \u0db1\u0dc5\u0dd4\u0dc0\u0dcf\u0da7 \u0dc4\u0dd2\u0db8\u0dd2 \u0dc6\u0dd2\u0dbd\u0dca\u0db8\u0dca \u0dc6\u0dd9\u0dba\u0dcf \u0dc3\u0db8\u0dca\u0db8\u0dcf\u0db1\u0dba\u0dd9\u0db1\u0dca \u0d9b\u0dcf\u0db1\u0dca \u0db4\u0dd2\u0daf\u0dd4\u0db8\u0dca \u0dbd\u0daf\u0dca\u0daf\u0dda\u0dba. "}