{"text": "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043c\u0443 \u0435 144\u00a0910\u00a0\u0434\u0443\u0448\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 2000 \u0433.\n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043c\u0443 \u0435 144\u00a0910\u00a0\u0434\u0443\u0448\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437 2000 \u0433.\nPostea Antiochia urbs et caput regni erat.\nC.n. a Seleuco I rege partium Asiaticarum regni illius, quod Alexander Magnus sibi comparaverat. \u0422\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u0435\u043b\u0435\u0432\u043a\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u043e 64 \u043f\u0440.\u043d.\u0435., \u043a\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0421\u0438\u0440\u0438\u044f. Antiochiae primum fideles novae religionis, cum Iesum Christum pro deo haberent, appellati sunt Christiani.\nTres patriarchati locum praecipuum primum habuerunt in ecclesia Christiana: Antiochenus, Romanus (papa), et Alexandrinus. Tres patriarchati locum praecipuum primum habuerunt in ecclesia Christiana: Antiochenus, Romanus (papa), et Alexandrinus. B\u00fdurin gj\u00f8rdist h\u00f8vu\u00f0sta\u00f0ur hj\u00e1 normanniska f\u00farstanum Bohemond I sum grunnleg\u00f0i f\u00farstad\u00f8mi\u00f0 Antiokia, men b\u00fdurin var\u00f0 hertikin og lagdur \u00ed oy\u00f0i av muslimunum \u00ed 1268. T\u00e1 Osmanska r\u00edki\u00f0 fall eftir fyrra veraldarbardaga kom b\u00fdurin, saman vi\u00f0 S\u00fdria, undir franskt l\u00f8gd\u00f8mi (jurisdiksj\u00f3n) fr\u00e1 1919 og fram til 1938, t\u00e1 St\u00e1turin Hatay var\u00f0 stovna\u00f0ur. Postea Antiochia urbs et caput regni erat.\nAntiochia condita est anno 300 a.", "metadata": [{"end": 60, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 120, "begin": 60, "lang": "bg"}, {"end": 163, "begin": 120, "lang": "la"}, {"end": 260, "begin": 163, "lang": "la"}, {"end": 386, "begin": 260, "lang": "bg"}, {"end": 494, "begin": 386, "lang": "la"}, {"end": 616, "begin": 494, "lang": "la"}, {"end": 738, "begin": 616, "lang": "la"}, {"end": 904, "begin": 738, "lang": "fo"}, {"end": 1082, "begin": 904, "lang": "fo"}, {"end": 1125, "begin": 1082, "lang": "la"}, {"end": 1158, "begin": 1125, "lang": "la"}]}