{"text": "Desta forma, a Uni\u00e3o de Kalmar ficou constitu\u00edda apenas pela Noruega e pela Dinamarca, mas em 1814 a Noruega separou-se da Dinamarca e passou a pertencer \u00e0 coroa sueca que, por sua vez, devido a conflitos pol\u00edticos, separou-se da Noruega amistosamente em 1905.\nNo s\u00e9culo XIV o rei Valdemar IV da Dinamarca, ao casar sua filha Margarida com o rei Haakon VI da Noruega, lan\u00e7ou as bases para a forma\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o de Kalmar, ou seja, a unifica\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas reinos escandinavos.\n1442. aasta mais kohtus Kristofer L\u00f6d\u00f6ses aadlikega k\u00f5igist kolmest kuningriigis ning ta krooniti seal kuningaks. En sonunda 1523'de \u0130sve\u00e7'in ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan etmesiyle birlik bozuldu. Christian \u0130sve\u00e7li soylular\u0131 Stockholm Kanbanyosu denilen olayda ezmeye kalk\u0131\u015f\u0131nca, 1523'te \u0130sve\u00e7'in Kalmar Birli\u011fi'nden kesin olarak kopmas\u0131na neden olan olaylar zinciri olu\u015ftu. K\u00f5igest sellest h\u00e4iritud Rootsi majandus ning Eriku s\u00f5dadest tingitud k\u00f5rged maksud viisid Rootsis peagi suure unioonivastasuseni.\nDesta forma, a Uni\u00e3o de Kalmar ficou constitu\u00edda apenas pela Noruega e pela Dinamarca, mas em 1814 a Noruega separou-se da Dinamarca e passou a pertencer \u00e0 coroa sueca que, por sua vez, devido a conflitos pol\u00edticos, separou-se da Noruega amistosamente em 1905.\nHansa Birli\u011fi'nin kurulmas\u0131yla Balt\u0131k Denizi'nde iyice artan Alman siyasal ve ekonomik yay\u0131lmas\u0131, \u0130skandinav \u00fclkeleri aras\u0131nda daha \u00f6ncesinde de bir birlik olu\u015fturma ihtiyac\u0131 do\u011furmu\u015ftu. Kopenhag'tan atanan y\u00f6neticilerin keyfi idaresinden ho\u015fnutsuz olan \u0130sve\u00e7'te k\u0131sa s\u00fcreli kopmalar ya\u015fand\u0131. 1513'de kral olan II. Majandusliku olukorra parandmiseks viidi Margrete valitsusajal uniooni riikides l\u00e4bi maade reduktsioon, mille k\u00e4igus v\u00f5eti tagasi suur hulk varem aadlikele v\u00f5i kirikule kuulunud valdusi. Baz\u0131 Avrupal\u0131 tarih\u00e7iler taraf\u0131ndan \u0130skandinav G\u00fc\u00e7leri olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131r. Ap\u00f3s a sa\u00edda da Su\u00e9cia, a Dinamarca e a Noruega permaneceram em uni\u00e3o pessoal at\u00e9 1814.\nEm 1523, por\u00e9m, ap\u00f3s longas lutas pela independ\u00eancia, que culminaram com a Guerra de Liberta\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia, o pa\u00eds separou-se da uni\u00e3o de Kalmar e elegeu para soberano Gustavo I, l\u00edder da luta antidinamarquesa.\nTa soovitas hoopis oma \u00f5epoega, Oldenburgi krahv Christianit, kes valitigi 1. septembril 1448 Taani kuningaks. ", "metadata": [{"end": 261, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 472, "begin": 261, "lang": "pt"}, {"end": 586, "begin": 472, "lang": "et"}, {"end": 660, "begin": 586, "lang": "tr"}, {"end": 838, "begin": 660, "lang": "tr"}, {"end": 969, "begin": 838, "lang": "et"}, {"end": 1230, "begin": 969, "lang": "pt"}, {"end": 1417, "begin": 1230, "lang": "tr"}, {"end": 1545, "begin": 1417, "lang": "tr"}, {"end": 1732, "begin": 1545, "lang": "et"}, {"end": 1811, "begin": 1732, "lang": "tr"}, {"end": 1899, "begin": 1811, "lang": "pt"}, {"end": 2109, "begin": 1899, "lang": "pt"}, {"end": 2220, "begin": 2109, "lang": "et"}]}