{"text": "De Jan Tom\u00e1\u0161 (\"Milo\u0161\") Forman, gebuer den 18. Forman je nastupio s Edwardom Nortonom u njegovom redateljskom debiju \"Vjeruj u ljubav\" (2000.) kao mudri prijatelj Nortonovu mladom, zbunjenom sve\u0107eniku.\nNakon rata, Forman je poha\u0111ao javnu \u0161kolu King George College u Pod\u011bbradyju gdje su mu kolege bili V\u00e1clav Havel i bra\u0107a Ma\u0161in. Formanova dva sina Petr Forman i Mat\u011bj Forman su tako\u0111er filmski i kazali\u0161ni glumci.\nW\u00e9i 1968 d'Prager Fr\u00e9joer duerch den Amarsch vun den Truppe vum Warschauer Pakt erm\u00eblzt gouf, war de Forman grad zu Par\u00e4is. als Regisseur\nDe Jan Tom\u00e1\u0161 (\"Milo\u0161\") Forman, gebuer den 18. S\u00e4i Film \"Ho\u0159\u00ed, m\u00e1 panenko\" (d\u00e4itschen Titel: \"Der Feuerwehrball\") gouf verbueden, well e weist, w\u00e9i duerch Fonctionnairen, d\u00e9i sech domm ustellen an iwwerall am\u00ebschen, op engem Bal alles schif geet.\nForman sinisizimle su\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r; ancak Forman'\u0131n vizyonu Bohumil Hrabal, Hasek veya Skvorecki gibi \u00c7ek edebiyat\u0131n\u0131n siniklerinin ideoloji kar\u015f\u0131t\u0131, realist ve h\u00fcmanist gelene\u011finden gelmektedir. 1951-1956 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Prag'daki M\u00fczik ve Dramatik Sanatlar Akademisi ile Film Akademisinde (FAMU) e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc. 1960'l\u0131 y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131ndaki \u00c7ekoslovak sinemas\u0131 ba\u011flam\u0131nda, Milos Forman'\u0131n ilk filmleri olan \u010cern\u00fd Petr (Ma\u00e7a As\u0131) ve Konkurs bir devrim olarak nitelendi. Milo\u0161 Forman\n\u00dcslubu, akt\u00f6r-d\u0131\u015f\u0131 fakt\u00f6rlerin duyarl\u0131 kullan\u0131m\u0131; canland\u0131rma, do\u011fal seslendirme ve yar\u0131 do\u011fa\u00e7lama diyaloglar ile \u00c7ek folk-rock'\u0131 ve genel anlamda m\u00fczi\u011fe y\u00f6nelik \u015fa\u015fmaz bir kulak \u015feklinde karakterize edilebilir. Me\u0111utim, 1968., kad su SSSR i njegovi saveznici iz Var\u0161avskog ugovora izvr\u0161ili invaziju kako bi prekinuli Pra\u0161ko prolje\u0107e, on je bio u Parizu gdje je pregovarao o produkciji njegova prvog ameri\u010dkog filma.\nNach m\u00e9i Succ\u00e8s hat seng Verfilmung vum Peter Shaffer sengem Theaterst\u00e9ck \"Amadeus\", deen 1985 aacht Oscare krut.\n", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 201, "begin": 46, "lang": "sh"}, {"end": 328, "begin": 201, "lang": "sh"}, {"end": 413, "begin": 328, "lang": "sh"}, {"end": 537, "begin": 413, "lang": "lb"}, {"end": 551, "begin": 537, "lang": "lb"}, {"end": 597, "begin": 551, "lang": "lb"}, {"end": 797, "begin": 597, "lang": "lb"}, {"end": 990, "begin": 797, "lang": "tr"}, {"end": 1262, "begin": 990, "lang": "tr"}, {"end": 1275, "begin": 1262, "lang": "sh"}, {"end": 1487, "begin": 1275, "lang": "tr"}, {"end": 1692, "begin": 1487, "lang": "sh"}, {"end": 1806, "begin": 1692, "lang": "lb"}]}