{"text": "S\u00eddl\u00ed zde n\u011bkolik k\u00e1vov\u00fdch koncern\u016f, z nich\u017e nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed je Illy.\n\u0907\u091f\u0932\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0908\u0936\u093e\u0928\u094d\u092f \u0915\u094b\u092a\u0931\u094d\u092f\u093e\u0924 \u090f\u0921\u094d\u0930\u093f\u092f\u093e\u091f\u093f\u0915 \u0938\u092e\u0941\u0926\u094d\u0930 \u0915\u093f\u0928\u093e\u0931\u094d\u092f\u093e\u0935\u0930 \u0935 \u0938\u094d\u0932\u094b\u0935\u094d\u0939\u0947\u0928\u093f\u092f\u093e \u0926\u0947\u0936\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0938\u0940\u092e\u0947\u0935\u0930 \u0935\u0938\u0932\u0947\u0932\u0947 \u0939\u0947 \u0936\u0939\u0930 \u0907\u091f\u0932\u0940\u092e\u0927\u0940\u0932 \u090f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u092c\u0902\u0926\u0930 \u0906\u0939\u0947.\nMezi nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed pam\u00e1tky Terstu pat\u0159\u00ed z\u00e1mek Miramare, kter\u00fd si nechal v letech 1856\u20131860 zbudovat Maxmili\u00e1n I. Na konci roku 2007 m\u011blo 208\u00a0000 obyvatel.\n\u0967\u096f\u0969\u096a \u092b\u093f\u092b\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915\u093e\u0927\u0940\u0932 \u092f\u091c\u092e\u093e\u0928 \u0936\u0939\u0930\u093e\u0902\u092a\u0948\u0915\u0940 \u0924\u094d\u0930\u093f\u090f\u0938\u094d\u0924\u0947 \u0939\u0947 \u090f\u0915 \u0939\u094b\u0924\u0947.\nVe st\u0159edu m\u011bsta se nal\u00e9z\u00e1 hrad San Giusto, v sou\u010dasnosti s expozic\u00ed historick\u00fdch zbran\u00ed a \u0159\u00edmsk\u00fdm lapid\u00e1riem. Trst (tal. Jde o jak\u00fdsi sm\u00ed\u0161en\u00fd typ tramvaje a lanovky, kter\u00e1 mezi centrem Terstu a obc\u00ed Opicina p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 v\u00fd\u0161kov\u00fd rozd\u00edl 326\u00a0m za stoup\u00e1n\u00ed a\u017e 26 %.\nZahvaljuju\u0107i hladnom ratu, STT je bila predmetom stalne napetosti, a iz zone \"B\" je zonu \"A\" izbjegao veliki broj Italijana, poremetiv\u0161i etni\u010dku strukturu u Trstu na ra\u010dun Slovenaca. Kao privremeno rje\u0161enje za jugoslavensko-italijanski spor je mirovnim ugovorom 1947. godine osnovana tzv. Sv\u00e1 d\u00edla tu psal James Joyce, Italo Svevo, Umberto Saba, Rainer Maria Rilke a dal\u0161\u00ed. Godine 1954. je posebnim ugovorom priznat \"status quo\", ukinuta STT, granice izme\u0111u zona postale granicama Jugoslavije i Italije, a Trst tako kona\u010dno zavr\u0161io u Italiji.\nIako je imala vlastitu valutu i po\u0161tanske marke, STT nikada nije funkcionirala. Franci, da bi 1081. do\u0161ao pod vlast akvilejskog patrijarha. ", "metadata": [{"end": 66, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 194, "begin": 66, "lang": "mr"}, {"end": 308, "begin": 194, "lang": "cs"}, {"end": 350, "begin": 308, "lang": "cs"}, {"end": 411, "begin": 350, "lang": "mr"}, {"end": 521, "begin": 411, "lang": "cs"}, {"end": 532, "begin": 521, "lang": "bs"}, {"end": 670, "begin": 532, "lang": "cs"}, {"end": 853, "begin": 670, "lang": "bs"}, {"end": 959, "begin": 853, "lang": "bs"}, {"end": 1044, "begin": 959, "lang": "cs"}, {"end": 1213, "begin": 1044, "lang": "bs"}, {"end": 1293, "begin": 1213, "lang": "bs"}, {"end": 1353, "begin": 1293, "lang": "bs"}]}