{"text": "Po Trojos \u017elugimo, Polimestoras nu\u017eud\u0117 Polidar\u0105 ir i\u0161 jo pavog\u0117 visas brangenybes. Ansambli i njohur helenistik Menelau me trupin e vdekur t\u00eb Patrokliut nga fundi i shefk. Trojai \u017elungant Priam\u0105 \u017eiauriai nu\u017eud\u0117 Achilo s\u016bnus Neaptolemas. Vepra tjet\u00ebr e Menelaut ishte shp\u00ebtimi i trupit t\u00eb vdekur t\u00eb Patrokliut, mikut t\u00eb Akilit, trimit me t\u00eb madh akeas n\u00eb luf\u00ebn e Troj\u00ebs.\u30d8\u30fc\u30e9\u30af\u30ec\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308b\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u653b\u7565\u306e\u969b\u3001\u59c9\u30d8\u30fc\u30b7\u30aa\u30cd\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30d8\u30fc\u30e9\u30af\u30ec\u30fc\u30b9\u304b\u3089\u8cfc\u308f\u308c\u305f\u3002K\u00ebshtu ne skel\u00ebn e Aulid\u00ebs u tubua ushtria e p\u00ebrb\u00ebr\u00eb prej nj\u00ebqind mij\u00eb ushtar\u00ebsh, e cila lundroi p\u00ebr n\u00eb Troj\u00eb. \u30d7\u30ea\u30a2\u30e2\u30b9\uff08, , \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u795e\u8a71\u4e0a\u306e\u4eba\u7269\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u306e\u5b9f\u5728\u304c\u5224\u660e\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eca\u3001\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u4eba\u7269\u304c\u5b9f\u5728\u3057\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3082\u306a\u3044\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30ea\u30aa\u30b9\uff08\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\uff09\u306e\u738b\u30e9\u30fc\u30aa\u30e1\u30c9\u30fc\u30f3\u306e\u5b50\u3067\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3092\u3064\u304e\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u6700\u5f8c\u306e\u738b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002Sparta e sotme \u00ebsht\u00eb themeluar n\u00eb vitin 1834.\n\u03a0\u03c1\u03af\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2) \u2013 Laomedonto s\u016bnus, Trojos karalius Trojos karo metu.\n\u30d7\u30ea\u30a2\u30e2\u30b9\uff08, , \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u795e\u8a71\u4e0a\u306e\u4eba\u7269\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u306e\u5b9f\u5728\u304c\u5224\u660e\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eca\u3001\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u4eba\u7269\u304c\u5b9f\u5728\u3057\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3082\u306a\u3044\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30ea\u30aa\u30b9\uff08\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\uff09\u306e\u738b\u30e9\u30fc\u30aa\u30e1\u30c9\u30fc\u30f3\u306e\u5b50\u3067\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3092\u3064\u304e\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u6700\u5f8c\u306e\u738b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d7\u30ea\u30a2\u30e2\u30b9\uff08, , \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u795e\u8a71\u4e0a\u306e\u4eba\u7269\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u306e\u5b9f\u5728\u304c\u5224\u660e\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eca\u3001\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u4eba\u7269\u304c\u5b9f\u5728\u3057\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3082\u306a\u3044\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30ea\u30aa\u30b9\uff08\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\uff09\u306e\u738b\u30e9\u30fc\u30aa\u30e1\u30c9\u30fc\u30f3\u306e\u5b50\u3067\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3092\u3064\u304e\u3001\u30c8\u30ed\u30a4\u30a2\u6700\u5f8c\u306e\u738b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002MENELAU (greq. Mir\u00ebpo, u pa se kund\u00ebr Menelaut nuk ishte vet\u00ebm Paridi, por edhe hyjnesha Afrodita e cila e mbronte Paridin. ", "metadata": [{"end": 83, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 172, "begin": 83, "lang": "sq"}, {"end": 237, "begin": 172, "lang": "lt"}, {"end": 369, "begin": 237, "lang": "sq"}, {"end": 414, "begin": 369, "lang": "ja"}, {"end": 525, "begin": 414, "lang": "sq"}, {"end": 639, "begin": 525, "lang": "ja"}, {"end": 685, "begin": 639, "lang": "sq"}, {"end": 748, "begin": 685, "lang": "lt"}, {"end": 862, "begin": 748, "lang": "ja"}, {"end": 976, "begin": 862, "lang": "ja"}, {"end": 991, "begin": 976, "lang": "sq"}, {"end": 1100, "begin": 991, "lang": "sq"}]}