{"text": "Ayak bile\u011fi eklemi, aya\u011f\u0131n dorsofleksiyon (ayak parmaklar\u0131n\u0131 yukar\u0131 kald\u0131r\u0131p sadece \u00f6k\u00e7enin \u00fczerinde duru\u015f) ve plantar fleksiyon (ayak parmaklar\u0131n\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru hareket ettirip sadece parmaklar \u00fczerinde duru\u015f) hareketlerinden sorumludur. Ayaktaki eklemlerin azami hareketlerini yapmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Kendi ekseni etraf\u0131nda d\u00f6nmez.\nPrintre bolile gleznei se num\u0103r\u0103 \u0219i fractura sau ruptura de glezn\u0103, care are loc atunci c\u00e2nd unul sau mai multe dintre oasele componente ale gleznei se rup. \nAyak bile\u011fi eklemi, g\u00fc\u00e7l\u00fc deltoid ligament ve \u00fc\u00e7 lateral ligament: anterior talofibular ligament, posterior talofibular ligament ve kalkaneofibular ligament taraf\u0131ndan ba\u011flan\u0131r. \nEtimologia cuv\u00e2ntului provine din limba slav\u0103 veche, de la cuv\u00e2ntul \"glezin\u016d\", care a fost preluat \u0219i \u00een alte limbi slave.\nEtimologia cuv\u00e2ntului provine din limba slav\u0103 veche, de la cuv\u00e2ntul \"glezin\u016d\", care a fost preluat \u0219i \u00een alte limbi slave.\nTugtar \"cn\u00e1mh an r\u00fait\u00edn\" ar an talus. \nEtimologia cuv\u00e2ntului provine din limba slav\u0103 veche, de la cuv\u00e2ntul \"glezin\u016d\", care a fost preluat \u0219i \u00een alte limbi slave.\nIs alt bac\u00e1nach sion\u00f3ibhiach an r\u00fait\u00edn, a cheangla\u00edonn foircinn aimhneasacha an tibia agus an fhiob\u00fail, san gh\u00e9ag \u00edochtarach, le ceann neasach an taluis.\nAyak bile\u011fi eklemi, g\u00fc\u00e7l\u00fc deltoid ligament ve \u00fc\u00e7 lateral ligament: anterior talofibular ligament, posterior talofibular ligament ve kalkaneofibular ligament taraf\u0131ndan ba\u011flan\u0131r. \nEtimologia cuv\u00e2ntului provine din limba slav\u0103 veche, de la cuv\u00e2ntul \"glezin\u016d\", care a fost preluat \u0219i \u00een alte limbi slave.\nI t\u00e9arma\u00edocht leighis, is f\u00e9idir \"r\u00fait\u00edn\" (gan ch\u00e1ilitheoir\u00ed) a bheith ag tagair don r\u00e9igi\u00fan ioml\u00e1n n\u00f3 go sonrach don r\u00e9igi\u00fan talacrurach. \n", "metadata": [{"end": 237, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 295, "begin": 237, "lang": "tr"}, {"end": 326, "begin": 295, "lang": "tr"}, {"end": 484, "begin": 326, "lang": "ro"}, {"end": 663, "begin": 484, "lang": "tr"}, {"end": 786, "begin": 663, "lang": "ro"}, {"end": 909, "begin": 786, "lang": "ro"}, {"end": 948, "begin": 909, "lang": "ga"}, {"end": 1071, "begin": 948, "lang": "ro"}, {"end": 1225, "begin": 1071, "lang": "ga"}, {"end": 1404, "begin": 1225, "lang": "tr"}, {"end": 1527, "begin": 1404, "lang": "ro"}, {"end": 1667, "begin": 1527, "lang": "ga"}]}