{"text": "Aunque no existen fuentes hist\u00f3ricas que los fundamenten, est\u00e1 considerado m\u00e1rtir por la Iglesia Cat\u00f3lica, celebr\u00e1ndose su festividad el 11 de enero.\n\uc774\ub4e4\uc740 \uc790\uc2e0\ub4e4\uc774 \uc774\ub2e8\uc5d0 \ube60\uc84c\uc74c\uc744 \uc2dc\uc778\ud558\uace0 \uc885\ub798\uc758 \uc8fc\uc7a5\uc744 \ucca0\ud68c\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \ub2e4\uc2dc \uad50\ud68c \uc548\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uc62c \uc218 \uc788\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \ub098\uc911\uc5d0\ub294 \uacb0\uad6d \ub2e4\uc2dc \uc774\ub2e8\uc5d0 \ube60\uc838\uc11c \uad50\ud68c\ub85c\ubd80\ud130 \ud30c\ubb38\uc744 \ub2f9\ud558\uace0 \ucd95\ucd9c\ub418\uc5c8\ub2e4. \ud788\uc9c0\ub178\ub294 \ucc98\uc74c\uc73c\ub85c \ubb3c\uc9c8\uc744 \uc545\uc73c\ub85c \ucde8\uae09\ud558\ub294 \uc601\uc9c0\uc8fc\uc758\uc5d0 \ub300\ud56d\ud574\uc11c \uc2f8\uc6b4 \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc84c\ub2e4. Pokopan je blizu bazilike Svetega Petra v Rimu.\nSeg\u00fan el Liber Pontificalis, durante su pontificado organiz\u00f3 las \u00f3rdenes menores en el clero y defini\u00f3 los grados de la jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica que, debido a las persecuciones sufridas con Trajano, Adriano y Antonino P\u00edo, hab\u00edan terminado confundidas.\nPovzro\u010dil je prvo versko krizo, ki jo je morala kr\u0161\u010danska vera premagati ob sre\u010danju s poganstvom.\nLa tradici\u00f3n afirma que instaur\u00f3 la figura de los padrinos en el bautismo, con el objeto de que los bautizados fuesen guiados espiritualmente.\n\uc0ac\ud6c4 \uc131\uc778\uc73c\ub85c \uc2dc\uc131\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \ucd95\uc77c\uc740 1\uc6d4 11\uc77c\uc774\ub2e4.\n\uad50\ud669 \ud788\uc9c0\ub178\uc758 \uc7ac\uc704\uae30\uac04\uc5d0 \uc774\ub7ec\ud55c \uc77c\ub4e4\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \uc77c\uc5b4\ub0ac\ub294\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc54c\ub824\uc838 \uc788\uc9c0 \uc54a\ub2e4.\nPapa n.\u00ba 9 de la Iglesia cat\u00f3lica de 136 a 140.\n", "metadata": [{"end": 150, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 249, "begin": 150, "lang": "ko"}, {"end": 296, "begin": 249, "lang": "ko"}, {"end": 344, "begin": 296, "lang": "sl"}, {"end": 595, "begin": 344, "lang": "es"}, {"end": 694, "begin": 595, "lang": "sl"}, {"end": 837, "begin": 694, "lang": "es"}, {"end": 867, "begin": 837, "lang": "ko"}, {"end": 919, "begin": 867, "lang": "ko"}, {"end": 967, "begin": 919, "lang": "es"}]}