{"text": "O sucesso da expedi\u00e7\u00e3o encorajou mais peregrinos a tomarem a cruz, agora em n\u00fameros menores, n\u00e3o mais formando vastos ex\u00e9rcitos. Birinci s\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015f\u00fc Q\u0259rbi Avropa \u00f6lk\u0259l\u0259rinin Yax\u0131n \u015e\u0259rq\u0259-Q\u00fcds\u00fc v\u0259 F\u0259l\u0259stini \u0259l\u0259 ke\u00e7irm\u0259k m\u0259qs\u0259dil\u0259 h\u00fccum etdiyi S\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015fl\u0259rinin bir hiss\u0259sidir. Imediatamente amea\u00e7ou, com o pretexto da demora, voltar \u00e0 It\u00e1lia para trazer refor\u00e7os, mas as suas capacidades estrat\u00e9gicas e a import\u00e2ncia do contingente que o acompanhava eram absolutamente necess\u00e1rias \u00e0 cruzada. Em 1074, o papa Greg\u00f3rio VII apelou aos \"milites Christi\" (soldados de Cristo) para partirem em ajuda do Imp\u00e9rio Bizantino no oriente, que sofrera graves derrotas contra os turcos selj\u00facidas na batalha de Manziquerta em 1071. Conforme o acordado em Constantinopla, o seu primeiro objectivo era a tomada de Niceia, recentemente conquistada pelos selj\u00facidas, e agora a capital do Sultanato de Rum. O bra\u00e7o de ferro entre orientais e ocidentais quase levou a um conflito armado em grande escala na capital do imp\u00e9rio.\nEne miete divant, li pretcheu Pire l' ermite aveut houk\u00ee les p\u00f4ves et les ptit\u00e8s djins po p\u00e5rti eto deliberer li tombe do Crisse. \u00c7\u00fcnki, s\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015fl\u0259rinin ilki olan \u0130lk S\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcnd\u0259 hakim feodallar deyil, qara camaat apar\u0131c\u0131 q\u00fcvv\u0259 idi. 3 il \u00e7\u0259k\u0259n m\u00fcharib\u0259l\u0259rin sonunda xristianlar Q\u00fcds\u00fc v\u0259 bir s\u0131ra dig\u0259r \u0259razil\u0259ri \u0259l\u0259 ke\u00e7ir\u0259r\u0259k, burada d\u00f6rd feodal d\u00f6vl\u0259t qurdular. \nAsteure, on-z arive o Liban, ewou \u00e7ki nos djins discovr\u00e8t li cane a souke et say\u00e8t pol prum\u00ee c\u00f4p \u00e7ou k' i lom\u00e8t \" del l\u00e5me di cane \".\nBu y\u00fcr\u00fc\u015f s\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015fl\u0259rind\u0259n birincisi olmasa bel\u0259, elmi \u0259d\u0259biyyatda Birinci s\u0259lib y\u00fcr\u00fc\u015f\u00fc ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015fd\u0131r. ", "metadata": [{"end": 129, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 277, "begin": 129, "lang": "az"}, {"end": 492, "begin": 277, "lang": "pt"}, {"end": 718, "begin": 492, "lang": "pt"}, {"end": 888, "begin": 718, "lang": "pt"}, {"end": 1007, "begin": 888, "lang": "pt"}, {"end": 1137, "begin": 1007, "lang": "wa"}, {"end": 1378, "begin": 1137, "lang": "az"}, {"end": 1512, "begin": 1378, "lang": "wa"}, {"end": 1618, "begin": 1512, "lang": "az"}]}