{"text": "\u03a3\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 1927 \u03b5\u03bd\u03ce \u03ad\u03ba\u03b1\u03bd\u03b5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac\u03bb\u03b7, \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03ba\u03c4\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b6\u03c9\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5. Costa s\u00e0tira d'Orwell, so dari\u00e9 romanz, a f\u00e0 da sfond a na st\u00f2ria comoventa. 1984 a l'\u00e9 l'ann ant\u00e9 ch'as d\u00ebsvlupa la st\u00f2ria. Al prinsipi as buta con Flory, ma peui a lo chita p\u00ebr un sivali\u00e9 dl'arm\u00e8ja brit\u00e0nica che a finiss \u00ebdc\u00f2 chiel p\u00ebr chitela.\n\u039f \u03c0\u03b1\u03c0\u03c0\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u0386\u03c1\u03b8\u03bf\u03c5\u03c1 \u039c\u03c0\u03bb\u03b1\u03b9\u03c1, \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2. Espainiako Gerra Zibilean parte hartu zuen POUMeko miliziano moduan. \u0395\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03ad\u03c6\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf, Gow, \u03c3\u03c4\u03bf \u039a\u03ad\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03c4\u03b6, \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b6\u03b7\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03ad\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03c0\u03ce\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2.\nGeorge Orwell \u2014jaiotza izenaz, Eric Arthur Blair, baina idazletzat zerabilen \"George Orwell\" izengoitiaz ezagunagoa\u2014 \n\u0394\u03b5 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03b6\u03b5 \u03c4\u03af\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b4\u03af\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03c1\u03b1 \u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ae\u03c6\u03b8\u03b7 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c1\u03c7\u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c6\u03c4\u03c9\u03c7\u03ae \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1. Lanik ospetsuena, ostera, \"1984\" eleberria du: totalitarismoaren kritika gogorra da, estatu-zanpaketa forma guztiak muturrera eraman dituen etorkizuneko gizarte distopiko bat agertzen duena. Costa s\u00e0tira d'Orwell, so dari\u00e9 romanz, a f\u00e0 da sfond a na st\u00f2ria comoventa. 1984 a l'\u00e9 l'ann ant\u00e9 ch'as d\u00ebsvlupa la st\u00f2ria. Herefordshire, \"\u03ad\u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b5 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b9\u03ce\u03c1\u03c5\u03b3\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03c5\u03ad\u03b6 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b5\u03cb\u03bb\u03ac\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bd \u039c\u03c0\u03bf\u03cd\u03c1\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c7\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0399\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03c3\u03c4\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1.\n", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "el"}, {"end": 256, "begin": 131, "lang": "pms"}, {"end": 378, "begin": 256, "lang": "pms"}, {"end": 438, "begin": 378, "lang": "el"}, {"end": 507, "begin": 438, "lang": "eu"}, {"end": 630, "begin": 507, "lang": "el"}, {"end": 748, "begin": 630, "lang": "eu"}, {"end": 845, "begin": 748, "lang": "el"}, {"end": 1036, "begin": 845, "lang": "eu"}, {"end": 1161, "begin": 1036, "lang": "pms"}, {"end": 1300, "begin": 1161, "lang": "el"}]}