{"text": "\u10d8\u10e7\u10dd \u10e5\u10e1\u10d4\u10dc\u10dd\u10e4\u10d0\u10dc\u10d4 \u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10e4\u10dd\u10dc\u10d4\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10ec\u10d0\u10e4\u10d4; \u10d8\u10d9\u10d5\u10da\u10d4\u10d5\u10d3\u10d0 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d8\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d0\u10e0\u10d0\u10e0\u10e1\u10d8\u10e1, \u10d0\u10e0\u10e1\u10d8\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d0\u10d6\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10db\u10dd\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1. Zenon bere ikasle eta \"eromenos\" (maitale gaztea) izan zen.\n\u10de\u10d0\u10e0\u10db\u10d4\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e1 \u10d0\u10db \u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1 \u10d8\u10d3\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8\u10ea \u10d8\u10e7\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10e1 \u10d3\u10d0 \u10db\u10d0\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8\u10ea. Herodotoren arabera, greziar kolonia hau K.a 535 urte inguruan sortua zen. \u10de\u10dd\u10d4\u10db\u10d8\u10e1\u10d0 \u201e\u10d1\u10e3\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10d1\u201c, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10e1\u10e0\u10e3\u10da \u10e2\u10d4\u10e5\u10e1\u10e2\u10e1 \u10db\u10ee\u10dd\u10da\u10dd\u10d3 VI \u10e1-\u10db\u10d3\u10d4 \u10db\u10dd\u10e3\u10e6\u10ec\u10d4\u10d5\u10d8\u10d0. \"Oznaki tego, \u017ce byt niezrodzony jest tez niezniszczalny,\"\nFilosofia ikasten hasi zen Aminia filosofo pitagorikoarekin. Parmenides z Elei (gr. \u10de\u10d0\u10e0\u10db\u10d4\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4\u10e1 \u10d7\u10d5\u10d0\u10da\u10e1\u10d0\u10d6\u10e0\u10d8\u10e1\u10d8\u10d7, \u10d0\u10e0\u10e1\u10d8 \u10e1\u10d8\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e2\u10d0\u10e4\u10d8\u10d6\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10d0\u10d0, \u10d0\u10d6\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0; \u10d0\u10d6\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e0 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10dd\u10d1\u10e1 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10e0\u10d4\u10e8\u10d4. Pogl\u0105d ten, otrzymany wy\u0142\u0105cznie w wyniku rozumowania, stoi w oczywistej sprzeczno\u015bci z do\u015bwiadczeniem. Jest to te\u017c pierwsza, cho\u0107 nieu\u015bwiadomiona pr\u00f3ba wskazania obszaru dzia\u0142ania, pola, gdzie natura Wszech\u015bwiata jako centrum oddzia\u0142uje poprzez obracaj\u0105ce si\u0119 kr\u0119gi. \u10de\u10d0\u10e0\u10db\u10d4\u10dc\u10d8\u10d3\u10d4 \u10d4\u10da\u10d4\u10d4\u10da\u10d8 (\u10d1\u10d4\u10e0\u10eb\u10dc. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 155, "begin": 95, "lang": "eu"}, {"end": 216, "begin": 155, "lang": "ka"}, {"end": 291, "begin": 216, "lang": "eu"}, {"end": 364, "begin": 291, "lang": "ka"}, {"end": 423, "begin": 364, "lang": "pl"}, {"end": 484, "begin": 423, "lang": "eu"}, {"end": 507, "begin": 484, "lang": "pl"}, {"end": 617, "begin": 507, "lang": "ka"}, {"end": 720, "begin": 617, "lang": "pl"}, {"end": 884, "begin": 720, "lang": "pl"}, {"end": 909, "begin": 884, "lang": "ka"}]}