{"text": "Das Gewinnerlogo stammt von Predrag Staki\u0107 aus Serbien und verbindet die Silhouette einer Hand mit der eines Vogels.\n\"\u00d0i\u1ec1u 10\": \n\"\u00d0i\u1ec1u 23\": \nLi diclar\u00e5cion univiersele des droets del djin a st\u00ee ratourn\u00eaye dins ene c\u00e5k\u00eaye di lingaedjes, inte did zels li walon.\n\"\u00d0i\u1ec1u 13\": \nSeptember 2015 in New York erfolgen.\nChr. als erste Menschenrechtserkl\u00e4rung bezeichnet.\nMetans, les payis di l' OCI, k' ont riscr\u00eet on tecse rashiou so l' islam e 1990.\n\"\u00d0i\u1ec1u 24\": \nM\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng quy\u1ec1n v\u00e0 t\u1ef1 do \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 trong B\u1ea3n Tuy\u00ean Ng\u00f4n n\u00e0y v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t n\u00e0o, nh\u01b0 ch\u1ee7ng t\u1ed9c, m\u00e0u da, ph\u00e1i t\u00ednh, ng\u00f4n ng\u1eef, t\u00f4n gi\u00e1o, quan \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh tr\u1ecb hay t\u1ea5t c\u1ea3 quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c, qu\u1ed1c t\u1ecbch hay ngu\u1ed3n g\u1ed1c x\u00e3 h\u1ed9i, t\u00e0i s\u1ea3n, n\u01a1i sinh, hay t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00e1c. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7 d\u01b0\u1edbi m\u1ecdi h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ec1u b\u1ecb nghi\u00eam c\u1ea5m.\n", "metadata": [{"end": 117, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 129, "begin": 117, "lang": "vi"}, {"end": 141, "begin": 129, "lang": "vi"}, {"end": 260, "begin": 141, "lang": "wa"}, {"end": 272, "begin": 260, "lang": "vi"}, {"end": 309, "begin": 272, "lang": "de"}, {"end": 360, "begin": 309, "lang": "de"}, {"end": 441, "begin": 360, "lang": "wa"}, {"end": 453, "begin": 441, "lang": "vi"}, {"end": 763, "begin": 453, "lang": "vi"}, {"end": 832, "begin": 763, "lang": "vi"}]}