{"text": "End\u00e8n quart\u00e9r popol\u00e0r de la cit\u00e0 de Argrigento, Contrada Xaos, gh'\u00e8 nas\u00ect Luigi Pirandello, gi\u00fc dei scrit\u00f9r pi\u00f6 'mport\u00e0ncc de la leterad\u00fcra itali\u00e0na, insid\u00f9r del pr\u00e9mio Nobel de leterad\u00fcra 'nd\u00e8l 1934.\n<br clear=all>\nEl cunf\u00ecna coi c\u00fcm\u00fc de Aragona, Cattolica Eraclea, Favara, Joppolo Giancaxio, Montallegro, Naro, Palma di Montechiaro, Porto Empedocle, Raffadali, Realmonte, Sant'Angelo Muxaro e Siculiana\nLe ru\u00ecne de le custrusi\u00f9 gr\u00e9che de la Val dei Templi i \u00e8 'n p\u00e9 am\u00f2 al d\u00e9 d'enc\u00f6 e 'l t\u00e8mpio de Conc\u00f2rdia l'\u00e8 gi\u00fc dei ez\u00e8mpe pi\u00f6 b\u00e8i de l'architet\u00fcra de la grecia ant\u00ecca. \nRoku 1087 byl Gergent dobyt Normany. Po dobyt\u00ed m\u011bsta Agrigentum Araby roku 829 st\u00e1la na m\u00edst\u011b antick\u00e9ho m\u011bsta jen mal\u00e1 obec v jeho severn\u00ed \u010d\u00e1sti. Roger II. zde zalo\u017eil biskupstv\u00ed.\nBu b\u00f6lge 1997'den itibaren UNESCO D\u00fcnya Miraslar\u0131 \u0130talya listesine al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Kuzeyinde bulunan tepelerin zirve s\u0131ras\u0131 \u015fehre biraz do\u011fal bir savunma sa\u011flamaktad\u0131r. Yeni Agrigento \u015fehri eski Akragas \u015fehri kal\u0131nt\u0131lar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda bulunmaktad\u0131r. End\u00e8n quart\u00e9r popol\u00e0r de la cit\u00e0 de Argrigento, Contrada Xaos, gh'\u00e8 nas\u00ect Luigi Pirandello, gi\u00fc dei scrit\u00f9r pi\u00f6 'mport\u00e0ncc de la leterad\u00fcra itali\u00e0na, insid\u00f9r del pr\u00e9mio Nobel de leterad\u00fcra 'nd\u00e8l 1934.\nL'\u00e8 'l capol\u00f6ch de la pruvincia om\u00f2nima.\nAgrigento (Sicilya lehcesi: \"Girgenti\", Antik Yunanca: \"Akragas\", Latince: \"Agrigentum\", Arap\u00e7a: \"Kerkent\"), \u0130talya'n\u0131n g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Sicilya \u00d6zerk B\u00f6lgesi'nde, Agrigento iline ba\u011fl\u0131 ve Napoli \u015fehrinin merkezinin 20\u00a0km kuzeybat\u0131s\u0131ndan bulunan bir kent ve bir kom\u00fcn.\nRoger II. zde zalo\u017eil biskupstv\u00ed.\n", "metadata": [{"end": 201, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 216, "begin": 201, "lang": "lmo"}, {"end": 405, "begin": 216, "lang": "lmo"}, {"end": 576, "begin": 405, "lang": "lmo"}, {"end": 613, "begin": 576, "lang": "cs"}, {"end": 722, "begin": 613, "lang": "cs"}, {"end": 756, "begin": 722, "lang": "cs"}, {"end": 835, "begin": 756, "lang": "tr"}, {"end": 921, "begin": 835, "lang": "tr"}, {"end": 996, "begin": 921, "lang": "tr"}, {"end": 1197, "begin": 996, "lang": "lmo"}, {"end": 1238, "begin": 1197, "lang": "lmo"}, {"end": 1507, "begin": 1238, "lang": "tr"}, {"end": 1541, "begin": 1507, "lang": "cs"}]}