{"text": "Winnie Corbally, o asistent\u0103 care a avut grij\u0103 de Polly \u00een 1957, a fost dup\u0103 moartea acesteia \u00eenso\u021bitorul lui Helen pentru tot restul vie\u021bii.\n\u00cen martie 1887 \u00eenv\u0103\u021b\u0103toarea ei Anne Sullivan Macy, \u00eempreun\u0103 cu \u201eLaura Bridgman\u201d au format \u00een \u201eInstitutul Perkins\u201d o limb\u0103 pentru nev\u0103z\u0103torii surzi. \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8 \u05d2\u05e8\u05d4\u05d0\u05dd \u05d1\u05dc, \u05e0\u05d9\u05e1\u05d4 \u05dc\u05d4\u05e0\u05d9\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d0\u05df \u05e1\u05d0\u05dc\u05d9\u05d1\u05df \u05dc\u05d0\u05e4\u05e9\u05e8 \u05dc\u05d4\u05dc\u05df \u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9 \u05e9\u05e4\u05d5\u05ea. Tej izjemni, talentirani avtorici potovanje ni bilo tuje, odlikovala pa jo je tudi zmo\u017enost zagovarjanja njenih prepri\u010danj brez dlake na jeziku. Aceast\u0103 boal\u0103 ar fi fost descris\u0103 de c\u0103tre doctori \u201eca o congestie a stomacului \u0219i a creierului\u201d. \u05de\u05db\u05d5\u05df \u05e4\u05e8\u05e7\u05d9\u05e0\u05e1 \u05e9\u05dc\u05d7 \u05d0\u05dc \u05e7\u05dc\u05e8 \u05d0\u05ea \u05d0\u05df \u05e1\u05d0\u05dc\u05d9\u05d1\u05df \u05db\u05de\u05d5\u05e8\u05d4 \u05db\u05d3\u05d9 \u05e9\u05d6\u05d5 \u05ea\u05e0\u05e1\u05d4 \u05dc\u05de\u05e6\u05d5\u05d0 \u05d3\u05e8\u05da \u05dc\u05e0\u05e4\u05e9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05e7\u05dc\u05e8, \u05d6\u05d5 \u05d4\u05d9\u05d9\u05ea\u05d4 \u05ea\u05d7\u05d9\u05dc\u05ea\u05df \u05e9\u05dc 49 \u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05e2\u05d1\u05d5\u05d3\u05d4 \u05de\u05e9\u05d5\u05ea\u05e4\u05ea. Bila je prva gluhoslepa oseba, ki je diplomirala. Ulterior va \u00eenv\u0103\u021ba cu ajutorul Annei Sullivan alfabetul Braille, care \u00eenc\u0103 nu era r\u0103sp\u00e2ndit. Dup\u0103 ce Anne a murit \u00een 1936, Helen \u0219i Polly s-au mutat \u00een Connecticut. \u05db\u05da \u05d4\u05d9\u05d0 \u05e0\u05d9\u05de\u05e7\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d7\u05dc\u05d8\u05ea\u05d4 \u05dc\u05d4\u05e6\u05d8\u05e8\u05e3 \u05dc\u05de\u05e4\u05dc\u05d2\u05d4 \u05d4\u05e1\u05d5\u05e6\u05d9\u05d0\u05dc\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05ea: \" \u05d0\u05e0\u05d9 \u05dc\u05d0 \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1\u05ea \u05d0\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05db\u05e4\u05d9 \u05e9\u05d4\u05d5\u05d0, \u05d0\u05e0\u05d9 \u05de\u05e0\u05e1\u05d4 \u05dc\u05d4\u05e4\u05d5\u05da \u05d0\u05d5\u05ea\u05d5 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea \u05d8\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05e9\u05d0\u05e0\u05d9 \u05e8\u05d5\u05e6\u05d4 \u05e9\u05d9\u05d4\u05d9\u05d4 \u05dc\u05e0\u05d5\". Bila je prva gluhoslepa oseba, ki je diplomirala. Na svet je privekala kot normalen otrok, kasneje pa je, sicer \u0161e v zgodnjem otro\u0161tvu-pri devetnajstih mesecih, oglu\u0161ela in oslepela, kar naj bi bila posledica bolezni. Helen Keller\n", "metadata": [{"end": 142, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 290, "begin": 142, "lang": "ro"}, {"end": 356, "begin": 290, "lang": "he"}, {"end": 501, "begin": 356, "lang": "sl"}, {"end": 599, "begin": 501, "lang": "ro"}, {"end": 719, "begin": 599, "lang": "he"}, {"end": 769, "begin": 719, "lang": "sl"}, {"end": 862, "begin": 769, "lang": "ro"}, {"end": 934, "begin": 862, "lang": "ro"}, {"end": 1083, "begin": 934, "lang": "he"}, {"end": 1133, "begin": 1083, "lang": "sl"}, {"end": 1301, "begin": 1133, "lang": "sl"}, {"end": 1314, "begin": 1301, "lang": "sl"}]}