{"text": "E-pad pemp bloaz e pareas.\nE dad, Robert Downey Sr. e anv, a oa produer sinema a-orin iwerzhonat ha yuzev. Goude disparti e dud ez eas da chom da di e dad e Los Angeles, ma labouras en ur preti hag en ur stal-boto\u00f9. \"\u0910\u0932\u0940 \u092e\u0948\u0915'\u092c\u093f\u0932\" \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0938\u0924\u094d\u0930 \u0915\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0966 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092e\u093e\u092a\u094d\u0924\u093f \u0938\u0947 \u092a\u0939\u0932\u0947 \u0939\u0940 \u0921\u0949\u0928\u0940 \u0915\u094b \u0909\u0928\u0915\u0947 \u092a\u093e\u092e \u0938\u094d\u092a\u094d\u0930\u093f\u0902\u0917\u094d\u0938, \u0915\u0948\u0932\u093f\u092b\u094b\u0930\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u092e\u0930\u094d\u0935 \u0917\u094d\u0930\u093f\u092b\u093f\u0928 \u0939\u094b\u091f\u0932 \u090f\u0902\u0921 \u0917\u093f\u0935\u0947\u0902\u091a\u0940 \u0938\u094d\u092a\u093e \u0915\u0947 \u0915\u092e\u0930\u0947 \u0938\u0947 \u090f\u0915 \u0917\u0941\u092e\u0928\u093e\u092e \u096f\u0967\u0967 \u092b\u094b\u0928 \u0915\u0947 \u091a\u0932\u0924\u0947 \u0917\u093f\u0930\u092b\u094d\u0924\u093e\u0930 \u0915\u0930 \u0932\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e\u0964 \u091c\u0928\u0935\u0930\u0940 \u0968\u0966\u0966\u0967 \u092e\u0947\u0902 \u0921\u0949\u0928\u0940 \u0915\u094b \u092e\u0947\u0932 \u0917\u093f\u092c\u094d\u0938\u0928 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0928\u093f\u0930\u094d\u0926\u0947\u0936\u093f\u0924 \"\u0939\u0948\u092e\u0932\u0947\u091f\" \u0928\u093e\u091f\u0915 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f \u0915\u0930\u0928\u093e \u0925\u093e\u0964\nEn ur rann eus \"Ally McBeal\" e klever anezha\u00f1 o kana\u00f1 \"Every Breath You Take\" asambles gant Sting. Han var ocks\u00e5 med i \"Family Guy\", d\u00e4r han gjorde r\u00f6sten p\u00e5 Lois Griffins mentalst\u00f6rda bror Patrick Pewterschimdt. 2005 medverkade han i tre filmer och 2006 sju filmer. \u092e\u0941\u091d\u0947 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0932\u0917\u0924\u093e \u092e\u0908 \u092f\u0939 \u0938\u092c \u0914\u0930 \u0915\u0930 \u0938\u0915\u0924\u093e \u0939\u0942\u0901' \u0914\u0930 \u092e\u0948\u0902\u0928\u0947 \u092e\u0926\u0926 \u092e\u093e\u0902\u0917\u0940 \u0914\u0930 \u092e\u0948\u0902 \u0909\u0938\u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0926\u094c\u0921\u093c\u093e...\"\nDaoust d'e gudenno\u00f9 e kendalc'has da c'hoari e meur a film. Da-heul e voe lakaet war roll Oscar an aktor gwella\u00f1. Efter h\u00e4ktningen best\u00e4mde producenten och andra chefer p\u00e5 \"Ally McBeal\" att han skulle avskedas fr\u00e5n tv-serien, f\u00f6r att hans karakt\u00e4r hade gjort att seriens tittarsiffror sjunkit. ", "metadata": [{"end": 27, "begin": 0, "lang": "br"}, {"end": 107, "begin": 27, "lang": "br"}, {"end": 216, "begin": 107, "lang": "br"}, {"end": 417, "begin": 216, "lang": "hi"}, {"end": 501, "begin": 417, "lang": "hi"}, {"end": 600, "begin": 501, "lang": "br"}, {"end": 768, "begin": 600, "lang": "sv"}, {"end": 853, "begin": 768, "lang": "hi"}, {"end": 913, "begin": 853, "lang": "br"}, {"end": 967, "begin": 913, "lang": "br"}, {"end": 1147, "begin": 967, "lang": "sv"}]}