{"text": "Coire (en allemand \"Chur\", en romanche \"Cuira\", en italien \"Coira\") est une commune et une ville suisse, chef-lieu du canton des Grisons et du district de Plessur.\nGiger, mimo jin\u00e9 p\u016fvodn\u00ed tv\u016frce n\u00e1vrhu filmov\u00e9ho \"Vet\u0159elce\". Chur (Reto-Romaans: \"Cuira\", Italiaans: \"Coira\") is de hoofdstad van het Zwitserse kanton Graub\u00fcnden.\nAu VI si\u00e8cle, la Rh\u00e9tie passa \u00e0 l'Empire des Francs. Jde o jedno z nejstar\u0161\u00edch \u0161v\u00fdcarsk\u00fdch s\u00eddel, m\u00edsto bylo os\u00eddleno ji\u017e 3000 let p\u0159ed na\u0161\u00edm letopo\u010dtem.\nSa densit\u00e9 de population atteint hab./km.\nSelon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, Coire mesure .\nDeze spoorwegmaatschappij zetelt in Chur.\nGiger, mimo jin\u00e9 p\u016fvodn\u00ed tv\u016frce n\u00e1vrhu filmov\u00e9ho \"Vet\u0159elce\". Deze spoorwegmaatschappij zetelt in Chur.\nChur (italsky: Coira, francouzsky: Coire) je \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 m\u011bsto, hlavn\u00ed a nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto kantonu Graub\u00fcnden. De kathedraal herbergt een kerkschat.\n", "metadata": [{"end": 164, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 225, "begin": 164, "lang": "cs"}, {"end": 327, "begin": 225, "lang": "nl"}, {"end": 380, "begin": 327, "lang": "fr"}, {"end": 481, "begin": 380, "lang": "cs"}, {"end": 523, "begin": 481, "lang": "fr"}, {"end": 580, "begin": 523, "lang": "fr"}, {"end": 622, "begin": 580, "lang": "nl"}, {"end": 683, "begin": 622, "lang": "cs"}, {"end": 725, "begin": 683, "lang": "nl"}, {"end": 831, "begin": 725, "lang": "cs"}, {"end": 869, "begin": 831, "lang": "nl"}]}