{"text": "Gerrard za\u010dal s fotbalem v dorosteneck\u00e9m t\u00fdmu ve Whistonu, ale v dev\u00edti letech v roce 1989 si jej jako \u0161kol\u00e1ka vyhl\u00e9dli skauti \"Reds\" pro sv\u00e9 slu\u017eby. A kies\u00e9ses szakaszban fantasztikus menetel\u00e9sbe kezdtek a Bayer Leverkusen, a Juventus \u00e9s a Chelsea kiejt\u00e9s\u00e9vel eljutottak az isztambuli d\u00f6nt\u0151ig, ahol az olasz AC Milan volt az ellenfel\u00fck. Kv\u016fli zran\u011bn\u00ed Jamieho Redknappa odehr\u00e1l Gerrard v sez\u00f3n\u011b cel\u00fdch 13 z\u00e1pas\u016f.\nI den efterf\u00f8lgende m\u00e5ned, den 21. juli 2014, annoncerede Gerrard at han ville stoppe p\u00e5 det engelske fodboldlandshold med \u00f8jeblikkelig virkning. Az akkori csapatkapit\u00e1nyt\u00f3l, John Terryt\u0151l 2010-ben Rio Ferdinand vette \u00e1t a csapatkapit\u00e1nyi karszalagot, mert Terry \u00e9letvitele nem f\u00e9rt \u00f6ssze a vezet\u0151i szereppel, azonban Ferdinand s\u00e9r\u00fcl\u00e9se ut\u00e1n Gerrard lett a kapit\u00e1ny a 2010-es VB-n. Z\u00e1pas za\u010dal jednozna\u010dn\u011b pro AC, kter\u00e9 u\u017e v polo\u010dase vedlo 3-0 a m\u00e1lokdo v\u011b\u0159il v obrat. Ezeket az eredm\u00e9nyeket k\u00f6vet\u0151en a, h\u00e1romszor a Az \u00e9v labdar\u00fag\u00f3j\u00e1nak megv\u00e1lasztott Zinedine Zidane fantasztikus szavakkal illette a Liverpool kapit\u00e1ny\u00e1t:\nHan scorede i kampen og havde yderligere 3 optr\u00e6dender for U/21-landsholdet, hvori han dog ikke scorede.\nSteven\u016fv bratranec Anthony Gerrard je tak\u00e9 profesion\u00e1ln\u00ed fotbalista, za\u010d\u00ednal v Evertonu.\nDen 13. marts 2012 spillede Gerrard sin Premier League-kamp nr. Han scorede i kampen og havde yderligere 3 optr\u00e6dender for U/21-landsholdet, hvori han dog ikke scorede.\nNav\u0161t\u011bvoval st\u0159edn\u00ed katolickou \u0161kolu v Liverpoolu.\nGerrard az eg\u00e9sz karrierj\u00e9t az Anfielden t\u00f6lt\u00f6tte, 1998-ban deb\u00fct\u00e1lt \u00e9s a 2000\u201301-es szezonban szil\u00e1rd\u00edtotta meg a hely\u00e9t a kezd\u0151csapatban, 2003-ban vette \u00e1t csapatkapit\u00e1nyi karszalagot a finn Sami Hyypi\u00e4-t\u00f3l. ", "metadata": [{"end": 150, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 338, "begin": 150, "lang": "hu"}, {"end": 413, "begin": 338, "lang": "cs"}, {"end": 559, "begin": 413, "lang": "da"}, {"end": 795, "begin": 559, "lang": "hu"}, {"end": 882, "begin": 795, "lang": "cs"}, {"end": 1035, "begin": 882, "lang": "hu"}, {"end": 1140, "begin": 1035, "lang": "da"}, {"end": 1229, "begin": 1140, "lang": "cs"}, {"end": 1293, "begin": 1229, "lang": "da"}, {"end": 1398, "begin": 1293, "lang": "da"}, {"end": 1449, "begin": 1398, "lang": "cs"}, {"end": 1659, "begin": 1449, "lang": "hu"}]}