{"text": "\u0130nn Nehri \u0130svi\u00e7re'de do\u011fan ve sonunda (Tuna Nehri dolay\u0131s\u0131yla) Karadeniz'e \u015fu sa\u011flayan tek \u0130svi\u00e7re \u0131rma\u011f\u0131d\u0131r.\nVanaf hier vormt de Inn de Duits-Oostenrijkse grens. Inn Nehri'nin kayna\u011f\u0131 Engadine, \u0130svi\u00e7re Alpleri'nde 2.484 m. zirveli \"La Maloja Beli\" ve St Moritz yak\u0131nlar\u0131nda olup hemen \"Lunghin\" G\u00f6l\u00fcne kat\u0131lmaktadir. O Inn nace a 2484 metros de altitude, en L\u00e4gh dal Lunghin, non lonxe de Col de la Maloja na Engadina nos Gris\u00f3ns (Su\u00edza), e percorre os lagos de Sils, de Silvaplana e de Saint-Moritz e os concellos de Samedan, Bever, Zuoz, Zernez e Scuol tras o que pasa a fronteira helv\u00e9tico-austr\u00edaca, entrando no Tirol austr\u00edaco, pasando por Innsbruck (literalmente \"ponte do Inns). De Inn biedt, vooral in de bovenloop, allerlei mogelijkheden voor watersporten als wildwatervaren en rafting en op de meren in Oberengadin (Silser Meer, Silvaplaner Meer en Meer van St. Baverya i\u00e7inde \u0130nn Nehri \u00f6nce kuzey y\u00f6n\u00fcnde akarak Rosenheim, Wasserburg am \u0130nn ve Waldkraiburg \u015fehirlerinin yanlar\u0131ndan ge\u00e7er ve Waldkraiburg'dan sonra do\u011fuya y\u00f6nelir. O Inn nace a 2484 metros de altitude, en L\u00e4gh dal Lunghin, non lonxe de Col de la Maloja na Engadina nos Gris\u00f3ns (Su\u00edza), e percorre os lagos de Sils, de Silvaplana e de Saint-Moritz e os concellos de Samedan, Bever, Zuoz, Zernez e Scuol tras o que pasa a fronteira helv\u00e9tico-austr\u00edaca, entrando no Tirol austr\u00edaco, pasando por Innsbruck (literalmente \"ponte do Inns). Het Innwater komt uiteindelijk in de Zwarte Zee terecht.\nOp dit traject liggen verschillende stuwdammen: in totaal zijn er meer dan 20 waterkrachtcentrales aan de rivier gelegen. Inn Nehri'nin kayna\u011f\u0131 Engadine, \u0130svi\u00e7re Alpleri'nde 2.484 m. zirveli \"La Maloja Beli\" ve St Moritz yak\u0131nlar\u0131nda olup hemen \"Lunghin\" G\u00f6l\u00fcne kat\u0131lmaktadir. Bij de Finsterm\u00fcnzpas passeert de Inn de grens met de Oostenrijkse deelstaat Tirol. Hier bevindt zich de Innschlucht. Almanya ve Avusturya aras\u0131ndaki Alman s\u0131n\u0131r \u015fehri olan Passau'da Tuna Nehrine sa\u011fdan kat\u0131l\u0131r. Entre Kufstein e Erl define a fronteira austro-alem\u00e1 antes de entrar en Alema\u00f1a por Baviera. ", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 163, "begin": 110, "lang": "nl"}, {"end": 318, "begin": 163, "lang": "tr"}, {"end": 687, "begin": 318, "lang": "gl"}, {"end": 873, "begin": 687, "lang": "nl"}, {"end": 1042, "begin": 873, "lang": "tr"}, {"end": 1411, "begin": 1042, "lang": "gl"}, {"end": 1468, "begin": 1411, "lang": "nl"}, {"end": 1590, "begin": 1468, "lang": "nl"}, {"end": 1745, "begin": 1590, "lang": "tr"}, {"end": 1829, "begin": 1745, "lang": "nl"}, {"end": 1863, "begin": 1829, "lang": "nl"}, {"end": 1957, "begin": 1863, "lang": "tr"}, {"end": 2050, "begin": 1957, "lang": "gl"}]}