{"text": "\u0627\u06a9\u0633\u067e\u0648 \u06cc\u0627 \u062c\u0647\u0648\u0646\u06cc \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u06af\u0627(\u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc \u062c\u0647: World's Fair or Universal Expositions - \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc \u062c\u0647: Exposition universelle) \u0627\u062a\u200c\u0633\u0631\u06cc \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u06af\u0627\u0626\u0648\u0646 \u0646\u0648\u0645 \u0647\u0633\u062a\u0647 \u06a9\u0647 \u0647\u0631 \u0686\u0646 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u062a\u200c\u0628\u0627\u0631 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u062f\u0644\u0647 \u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0646\u0647. Wroc\u0142aw ubiega\u0142 si\u0119 o organizacj\u0119 Expo 2010 i Expo 2012.\nDeste xeito, nestas megafeiras mostr\u00e1banse os grandes avances da invenci\u00f3n tecnol\u00f3xica \u00e1 beira das \u00faltimas expresi\u00f3ns (aceptadas pola Academia) da arte. No entanto, calquera pa\u00eds ou cidade pode organizar feiras e exposici\u00f3ns similares sen o patronazgo do BIE. \n\u0627\u06cc\u0646 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u06af\u0627\u0626\u0648\u0646 \u0627\u06cc\u062f\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc\u0648\u0646 \u0650\u0641\u0631\u0647\u0646\u06af \u0648 \u0631\u0633\u0648\u0645 \u062c\u0647 \u0628\u0631\u06af\u0631\u062f\u0646\u0647. Organizatorzy kolejnych wystaw d\u0105\u017c\u0105 do prze\u015bcigni\u0119cia poprzednich, m.in. w dziedzinie rozwi\u0105za\u0144 technicznych i architektonicznych, czy rozmachu uroczysto\u015bci oficjalnych.\nCia\u0142em zajmuj\u0105cym si\u0119 organizacj\u0105 wystaw jest Mi\u0119dzynarodowe Biuro Wystaw \u015awiatowych (), powsta\u0142e w 1928 w wyniku umowy mi\u0119dzynarodowej ratyfikowanej przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw Ligi Narod\u00f3w. \nA primeira exposici\u00f3n tivo lugar en Londres en 1756.\nPierwsza wystawa odby\u0142a si\u0119 w 1751 w Londynie, a dwie nast\u0119pne w 1798 i 1802 w Pary\u017cu, jednak za pierwsz\u0105 prawdziwie mi\u0119dzynarodow\u0105 wystaw\u0119 \u015bwiatow\u0105 uznaje si\u0119 \"Wielk\u0105 Wystaw\u0119\" () w Londynie w 1851.\n\u0627\u0648\u0651\u0644\u06cc\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0654 \u0627\u06a9\u0633\u067e\u0648 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0635\u0646\u0639\u062a\u06cc \u067e\u0647 \u0647\u0627\u06cc\u062f \u067e\u0627\u0631\u06a9 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u062f\u0644\u0647 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f8\u06f5\u06f1 \u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631 \u0628\u06cc\u0651\u0647.\n", "metadata": [{"end": 188, "begin": 0, "lang": "mzn"}, {"end": 245, "begin": 188, "lang": "pl"}, {"end": 398, "begin": 245, "lang": "gl"}, {"end": 506, "begin": 398, "lang": "gl"}, {"end": 562, "begin": 506, "lang": "mzn"}, {"end": 732, "begin": 562, "lang": "pl"}, {"end": 920, "begin": 732, "lang": "pl"}, {"end": 973, "begin": 920, "lang": "gl"}, {"end": 1172, "begin": 973, "lang": "pl"}, {"end": 1248, "begin": 1172, "lang": "mzn"}]}