{"text": "Vi sono alcune industrie cementifere e gli impianti portuali fluviali sul Nogat).\n1864\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u305f\u8a18\u5ff5\u7891\u304c\u5efa\u3066\u3089\u308c\u305f\u3002\nDurante il periodo nazista il castello di Marienburg (in polacco Malbork) venne utilizzato dalla Hitler-Jugend (Giovent\u00f9 Hitleriana) guidata da Baldur von Schirach per le sue riunioni e nella periferia della citt\u00e0 fu installato un campo di concentramento (lo Stammlager XXB), in cui furono deportati oltre agli ebrei anche italiani, inglesi e francesi. \u3053\u306e\u8981\u585e\u5316\u3055\u308c\u305f\u57ce\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u9a0e\u58eb\u56e3\u306e\u672c\u62e0\u5730\u3001\u305d\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6700\u5927\u306e\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u69d8\u5f0f\u8981\u585e\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002Durante il periodo nazista il castello di Marienburg (in polacco Malbork) venne utilizzato dalla Hitler-Jugend (Giovent\u00f9 Hitleriana) guidata da Baldur von Schirach per le sue riunioni e nella periferia della citt\u00e0 fu installato un campo di concentramento (lo Stammlager XXB), in cui furono deportati oltre agli ebrei anche italiani, inglesi e francesi. XIX gs. s\u0101kta pils restaur\u0101cija, kas ar da\u017e\u0101du intensit\u0101ti veikta l\u012bdz Otr\u0101 pasaules kara s\u0101kumam. \u753a\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9a0e\u58eb\u56e3\u304c1274\u5e74\u306b\u5efa\u3066\u305f\u30ce\u30ac\u30c8\u5ddd\uff08\u30f4\u30a3\u30b9\u30ef\u5ddd\u652f\u6d41\uff09\u6771\u5cb8\u306e\u8981\u585e\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a8\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff08Ordensburg Marienburg\uff09\u5468\u56f2\u306b\u5efa\u3066\u3089\u308c\u305f\u3002Durante il periodo nazista il castello di Marienburg (in polacco Malbork) venne utilizzato dalla Hitler-Jugend (Giovent\u00f9 Hitleriana) guidata da Baldur von Schirach per le sue riunioni e nella periferia della citt\u00e0 fu installato un campo di concentramento (lo Stammlager XXB), in cui furono deportati oltre agli ebrei anche italiani, inglesi e francesi. Appartenne poi alla Prussia fino al termine della Seconda guerra mondiale. \u753a\u3082\u57ce\u3082\u9a0e\u58eb\u56e3\u306e\u5b88\u8b77\u8005\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u306b\u3061\u306a\u307f\u3001\"\u30de\u30ea\u30fc\u30a8\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\"\uff08\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u3067\u306fMalborg\u3001\u307e\u305f\u306fMalbork\uff09\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002Durante il periodo nazista il castello di Marienburg (in polacco Malbork) venne utilizzato dalla Hitler-Jugend (Giovent\u00f9 Hitleriana) guidata da Baldur von Schirach per le sue riunioni e nella periferia della citt\u00e0 fu installato un campo di concentramento (lo Stammlager XXB), in cui furono deportati oltre agli ebrei anche italiani, inglesi e francesi. \u4fee\u5fa9\u4e8b\u696d\u306f\u6226\u5f8c\u9032\u884c\u3057\u305f\u3002Importante monumento cittadino \u00e8 il Castello di Malbork, patrimonio dell'umanit\u00e0, risalente al XIII secolo.\nImportante monumento cittadino \u00e8 il Castello di Malbork, patrimonio dell'umanit\u00e0, risalente al XIII secolo.\n", "metadata": [{"end": 82, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 110, "begin": 82, "lang": "ja"}, {"end": 463, "begin": 110, "lang": "it"}, {"end": 508, "begin": 463, "lang": "ja"}, {"end": 861, "begin": 508, "lang": "it"}, {"end": 960, "begin": 861, "lang": "lv"}, {"end": 1046, "begin": 960, "lang": "ja"}, {"end": 1399, "begin": 1046, "lang": "it"}, {"end": 1474, "begin": 1399, "lang": "it"}, {"end": 1541, "begin": 1474, "lang": "ja"}, {"end": 1894, "begin": 1541, "lang": "it"}, {"end": 1906, "begin": 1894, "lang": "ja"}, {"end": 2014, "begin": 1906, "lang": "it"}, {"end": 2122, "begin": 2014, "lang": "it"}]}