{"text": "Hejdar Alijev\nHis star waned following his appointment in 1985 under Mikhail Gorbachev. Jeho jm\u00e9no se tak\u00e9 p\u00ed\u0161e jako Heidar Aliev, Geidar Aliev, Haydar Aliyev nebo Geydar Aliyev.\n\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0436\u0430\u043d \u0421\u0421\u0420 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0435\u0440 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0448\u0442\u0443\u0443 \u041c\u0430\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438\u043a \u043a\u043e\u043e\u043f\u0441\u0443\u0437\u0434\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0438\u043d\u0438\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u043e\u0440\u0443\u043d \u0431\u0430\u0441\u0430\u0440\u044b, 1967-\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438. 1969-82-\u0436. Four days later, on 17 March 1995, the units of Azerbaijani Armed Forces surrounded the insurgents in their camp and assaulted it, killing Javadov.\n\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0436\u0430\u043d \u0421\u0421\u0420\u0438\u043d\u0438\u043d \u0418\u0447\u043a\u0438 \u0438\u0448\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0438\u0433\u0438\u043d\u0434\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0435\u0440 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0448\u0442\u0443\u0443 \u043c\u0430\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438\u043a \u043a\u043e\u043e\u043f\u0441\u0443\u0437\u0434\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0438\u043d\u0434\u0435 \u0436\u0435\u0442\u0435\u043a\u0447\u0438 \u043a\u044b\u0437\u043c\u0430\u0442\u0442\u0430, 196467-\u0436. On 24 December 1961, their son Ilham was born. \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0436\u0430\u043d \u041a\u041f \u0411\u041a\u043d\u044b\u043d \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044b, 1982-87-\u0436. Hejdar Alijev\nA statue of Heydar Aliyev was raised in Mexico City in 2012 after local authorities signed a fraternity agreement with the government of Azerbaijan. Od roku 1969 do 1982 byl l\u00eddrem \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00e9 sov\u011btsk\u00e9 socialistick\u00e9 republiky, ale prakticky ovl\u00e1dal politick\u00fd \u017eivot v \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nu v\u00edce ne\u017e 30 let.\n", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 88, "begin": 14, "lang": "en"}, {"end": 179, "begin": 88, "lang": "cs"}, {"end": 324, "begin": 179, "lang": "ky"}, {"end": 472, "begin": 324, "lang": "en"}, {"end": 614, "begin": 472, "lang": "ky"}, {"end": 661, "begin": 614, "lang": "en"}, {"end": 711, "begin": 661, "lang": "ky"}, {"end": 725, "begin": 711, "lang": "cs"}, {"end": 874, "begin": 725, "lang": "en"}, {"end": 1025, "begin": 874, "lang": "cs"}]}