{"text": "Depois do os novos altares s\u00e3o antropoc\u00eantricos, mas os altares tradicionais, com quase anos de tradi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o teoc\u00eantricos.\n\u0415\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0443\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430 \"\u043c\u044f\u0441\u0442\u043e, \u043a\u044a\u0434\u0435\u0442\u043e \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0432\u0430\" - \u0442\u0435\u043b\u0435, \u043e\u0432\u0435\u043d, \u0433\u044a\u043b\u044a\u0431\u0438. Den Altor ass, nieft dem Tabernakel, d\u00e9i wichtegst Plaz an enger kathoulescher Kierch well op him d'Eucharistie gefeiert g\u00ebtt an deem no kathoulescher Opfaassung d'Affer vu Jesus Christus present g\u00ebtt.\n\u0421\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0437\u0430, \u0437\u0430\u0435\u043c\u0430\u0449\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043b\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u044a\u0449\u0430 \u043f\u043e-\u043a\u044a\u0441\u043d\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442. Den Altor ass, nieft dem Tabernakel, d\u00e9i wichtegst Plaz an enger kathoulescher Kierch well op him d'Eucharistie gefeiert g\u00ebtt an deem no kathoulescher Opfaassung d'Affer vu Jesus Christus present g\u00ebtt.\nAlt\u00e4r g\u00ebtt et a ville Relioune mat \u00ebnnerschiddleche Verwendungen, sou g\u00ebtt et z.\u00a0\"Ao construir novas igrejas, \u00e9 prefer\u00edvel que apenas um \u00fanico altar seja feito, um que com a reuni\u00e3o dos fi\u00e9is ir\u00e1 significar que o \u00fanico Cristo e a \u00fanica Eucaristia da Igreja. Den Altor ass, nieft dem Tabernakel, d\u00e9i wichtegst Plaz an enger kathoulescher Kierch well op him d'Eucharistie gefeiert g\u00ebtt an deem no kathoulescher Opfaassung d'Affer vu Jesus Christus present g\u00ebtt.\n\u0415\u0434\u043d\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u0435 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e (\u041a\u0430\u0440\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u044a\u0431\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e 6).\nAlt\u00e4r g\u00ebtt et a ville Relioune mat \u00ebnnerschiddleche Verwendungen, sou g\u00ebtt et z.\u00a0Numa igreja cat\u00f3lica, o altar-mor \u00e9 o altar principal, geralmente mais adornado, disposto em frente \u00e0 entrada principal. ", "metadata": [{"end": 124, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 209, "begin": 124, "lang": "bg"}, {"end": 411, "begin": 209, "lang": "lb"}, {"end": 515, "begin": 411, "lang": "bg"}, {"end": 717, "begin": 515, "lang": "lb"}, {"end": 798, "begin": 717, "lang": "lb"}, {"end": 975, "begin": 798, "lang": "pt"}, {"end": 1177, "begin": 975, "lang": "lb"}, {"end": 1303, "begin": 1177, "lang": "bg"}, {"end": 1384, "begin": 1303, "lang": "lb"}, {"end": 1505, "begin": 1384, "lang": "pt"}]}