{"text": "\u0554\u0561\u0572\u0561\u0584\u0568 \u0563\u056c\u056d\u0561\u057e\u0578\u0580\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u056c\u0578\u0580\u0564-\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u057a\u0565\u057f\u0568\u0589 \u00c9s a la costa sud-oriental de l'illa de Viti Levu. Eksportuojama cukrus, auksas, medienos gaminiai. L'Escola de Medicina de les Fiji i un dels tres campus de la Universitat del Pac\u00edfic Sud (\"University of the South Pacific\") s\u00f3n a Suva. Senamiestyje vis dar yra sen\u0173 kolonijini\u0173 laik\u0173 pastat\u0173, i\u0161 kuri\u0173 \u017eymiausias \u2013 dideli parlamento r\u016bmai.\nT\u00e9 una poblaci\u00f3 de 200.000 habitants segons l'estimaci\u00f3 del 2005 (167.975 habitants segons el cens de 1996), amb la qual cosa \u00e9s la localitat m\u00e9s gran del Pac\u00edfic Sud, fora d'Austr\u00e0lia i Nova Zelanda. Pramon\u0117s ir turizmo raida paskatino gyventoj\u0173 skai\u010diaus augim\u0105. I\u0161vystyta lengvoji pramon\u0117 \u2013 cigare\u010di\u0173, muilo, tekstil\u0117s gamini\u0173, maisto ir g\u0117rim\u0173. \u0554\u0561\u0572\u0561\u0584\u056b\u0581 \u0578\u0579 \u0570\u0565\u057c\u0578\u0582 \u0563\u057f\u0576\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0546\u0561\u0578\u0582\u057d\u0578\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0564\u0561\u0576\u0561\u057e\u0561\u056f\u0561\u0575\u0561\u0576\u0568, \u0578\u0580\u057f\u0565\u0572\u056b\u0581 \u056b\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0561\u0581\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576 \u0579\u057e\u0565\u0580\u0569\u0576\u0565\u0580 \u0587 \u0579\u057e\u0565\u0580\u0569\u0576\u0565\u0580 \u0564\u0565\u057a\u056b \u0539\u0578\u0582\u057e\u0561\u056c\u0578\u0582: \u0544\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0579\u057e\u0565\u0580\u0569\u0576\u0565\u0580\u0568 \u057d\u057a\u0561\u057d\u0561\u0580\u056f\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0546\u0561\u0576\u0564\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0564\u0561\u0576\u0561\u057e\u0561\u056f\u0561\u0575\u0561\u0576\u0568:\nSenamiestyje vis dar yra sen\u0173 kolonijini\u0173 laik\u0173 pastat\u0173, i\u0161 kuri\u0173 \u017eymiausias \u2013 dideli parlamento r\u016bmai.\n", "metadata": [{"end": 37, "begin": 0, "lang": "hy"}, {"end": 88, "begin": 37, "lang": "ca"}, {"end": 137, "begin": 88, "lang": "lt"}, {"end": 274, "begin": 137, "lang": "ca"}, {"end": 378, "begin": 274, "lang": "lt"}, {"end": 579, "begin": 378, "lang": "ca"}, {"end": 643, "begin": 579, "lang": "lt"}, {"end": 727, "begin": 643, "lang": "lt"}, {"end": 921, "begin": 727, "lang": "hy"}, {"end": 1025, "begin": 921, "lang": "lt"}]}