{"text": "Zwar setzte sich in der byzantinischen Bauweise der w\u00fcrfelf\u00f6rmige Bau mit einer Kuppel \u00fcber kreuzf\u00f6rmigen Gew\u00f6lben als symbolischer Kosmos des christlichen Universums durch, doch aufgrund der technischen Schwierigkeiten und hoher Baukosten bei der Errichtung gro\u00dfer Kuppeln reduzieren sich im byzantinischen Raum die Dimensionen weitgehend und verfestigen sich ab dem 9.\u00a0Sie wurde 2004 geweiht; die Arbeiten sind noch nicht abgeschlossen.\nEl historiador bizantino Procopio de Cesarea describi\u00f3 la construcci\u00f3n del templo en su obra \"Sobre los edificios\" \u2014lat\u00edn: \"De aedificiis\"; griego:\"Peri ktismat\u014dn\"\u2014. \u042f \u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443\"\u00bb \u0432 \u043b\u0456\u0432\u0456\u0439 \u0440\u0443\u0446\u0456 \u0456 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u044f\u044e\u0447\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u044e. La bas\u00edlica tambi\u00e9n ofrec\u00eda asilo a los malhechores. \nDaher werden Gesandte ausgeschickt, welche Mohammed aufsuchen sollen. Christliche Insignien wurden teilweise durch muslimische ersetzt, die Ikonen entfernt, Mosaike und Wandgem\u00e4lde teilweise zerst\u00f6rt, \u00fcbert\u00fcncht oder unter Putz gelegt, Kreuze gegen den Halbmond ausgetauscht. Cuando el sult\u00e1n y su cohorte entraron en la iglesia insisti\u00f3 en que deb\u00eda ser transformada en mezquita, tras lo cual uno de los ulema subi\u00f3 al p\u00falpito y empez\u00f3 a recitar el shahada.\nSu hijo Mustafa I (1617-1618; 1622-1623) convierte el baptisterio en su Turbe.\n\u0421\u043e\u0444\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0456 \u0434\u043e\u043d\u0438\u043d\u0456 \u0432\u0440\u0430\u0436\u0430\u0454 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u0447\u0456\u0432 \u0440\u043e\u0437\u043c\u0456\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0447\u044e. ", "metadata": [{"end": 371, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 439, "begin": 371, "lang": "de"}, {"end": 605, "begin": 439, "lang": "es"}, {"end": 662, "begin": 605, "lang": "uk"}, {"end": 716, "begin": 662, "lang": "es"}, {"end": 786, "begin": 716, "lang": "de"}, {"end": 992, "begin": 786, "lang": "de"}, {"end": 1175, "begin": 992, "lang": "es"}, {"end": 1254, "begin": 1175, "lang": "es"}, {"end": 1338, "begin": 1254, "lang": "uk"}]}