{"text": "Albanija je u Paktu prestala sudjelovati godine 1961. zbog sovjetsko-kineskog raskola, tokom koga je staljinisti\u010dki re\u017eim Envera Hohxe podr\u017eavao NR Kinu. Re vera autem ceterae civitates Unioni Sovieticae subiectae fuerunt. \u0627\u0644\u0628\u062a\u0647 \u0628\u0639\u0636\u06cc \u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a\u06cc \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0647\u0645 \u0686\u06cc\u0646 \u0648 \u06cc\u0648\u06af\u0648\u0633\u0644\u0627\u0648\u06cc \u0648 \u06a9\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0631\u06cc\u060c \u0627\u06cc\u0646 \u067e\u06cc\u0645\u0648\u0646 \u062f\u0644\u0647 \u062f\u064e\u0646\u06cc\u200c\u0628\u06cc\u0646\u0647.\nRe vera autem ceterae civitates Unioni Sovieticae subiectae fuerunt. \u0627\u06cc\u0646 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0622\u0644\u0628\u0627\u0646\u06cc\u060c \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u06cc\u060c \u0634\u0648\u0631\u0648\u06cc\u060c \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u0633\u062a\u0648\u0646\u060c \u0644\u0647\u0633\u062a\u0648\u0646\u060c \u0686\u06a9\u0633\u0644\u0648\u0627\u06a9\u06cc\u060c \u0645\u062c\u0627\u0631\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0648 \u0634\u0631\u0642\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0628\u06cc\u0646\u0647.\n\u0648\u0631\u0634\u0648 \u067e\u06cc\u0645\u0648\u0646, \u0627\u062a\u0627 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0648 \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u067e\u06cc\u0645\u0648\u0646\u200c\u0646\u0648\u0645\u0647 \u0628\u06cc\u200c\u06cc\u0647 \u06a9\u0647 \u0631\u0648\u0632 \u0686\u0627\u0631\u062f\u0647 \u0645\u0647 \u0633\u0627\u0644 1955 \u0634\u0647\u0631 \u0648\u0631\u0634\u0648 \u062f\u0644\u0647 \u0647\u0634\u062a\u200c\u062a\u0627 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0647\u0650\u062f\u06cc \u062c\u0647 \u062f\u064e\u0648\u0650\u0633\u062a\u0646\u0647 \u0648 \u0648\u0647 \u0631\u0647 \u0627\u0645\u0636\u0627 \u0647\u0627\u06a9\u0631\u062f\u0646\u0647. Sodales civitates fuerunt: Albania (ad usque 13 Septembris 1968), Bulgaria, Res publica democratica Germanica (ad diem 2 Octobris 1990), Polonia, Romania, Cechoslovacia, Ungaria atque Unio Sovietica. 1990. je vlada tada\u0161nje Isto\u010dne Njema\u010dke potpisala sporazum sa SSSR-om kojim njeno \u010dlanstvo u Var\u0161avskog Paktu prestaje ujedinjenjem Njema\u010dke, koje se dogodilo 3.10..\nNakon toga su istim primjerom krenule i druge isto\u010dnoevropske dr\u017eave, u kojima su na vlast do\u0161le antikomunisti\u010dke i antisovjetske vlade. Nakon toga su istim primjerom krenule i druge isto\u010dnoevropske dr\u017eave, u kojima su na vlast do\u0161le antikomunisti\u010dke i antisovjetske vlade. Foedus Varsoviae\nDie 1 Iulii 1991 foedus dissolutum est.\n", "metadata": [{"end": 154, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 223, "begin": 154, "lang": "la"}, {"end": 307, "begin": 223, "lang": "mzn"}, {"end": 376, "begin": 307, "lang": "la"}, {"end": 467, "begin": 376, "lang": "mzn"}, {"end": 603, "begin": 467, "lang": "mzn"}, {"end": 803, "begin": 603, "lang": "la"}, {"end": 970, "begin": 803, "lang": "sh"}, {"end": 1107, "begin": 970, "lang": "sh"}, {"end": 1244, "begin": 1107, "lang": "sh"}, {"end": 1261, "begin": 1244, "lang": "la"}, {"end": 1301, "begin": 1261, "lang": "la"}]}