{"text": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0433\u0430\u0440\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 1826 \u0433., \u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 1834 \u0433. Magar que nos pa\u00edses de mayor\u00eda protestante tami\u00e9n hebo escorrexes, nesti casu escontra cat\u00f3licos, escontra reformadores radicales como los anabaptistes y escontra supuestos practicantes de bruxer\u00eda, los tribunales constituy\u00eden nel marcu del poder real o llocal, xeneralmente \"ad-hoc\" pa cada casu concreto, y nun constituyeron una instituci\u00f3n espec\u00edfica.\n\"Biskupsku inkviziciju\", kojom daju ovlasti biskupima da imenuju sve\u0107enika-inkvizitora koji \u0107e voditi postupke protiv \"heretika\". La Inquisici\u00f3n medieval, de la que remanecen toles dem\u00e1s, fund\u00f3se en 1184 na estaya de \"Languedoc\" (nel sur de Francia) pa combatir la herex\u00eda de los \"c\u00e1taros\" o \"albigenses\", qu'en 1249, implant\u00f3se tami\u00e9n nel reinu d'Arag\u00f3n (foi la primera Inquisici\u00f3n estatal) y que na Ed\u00e1 Moderna, cola xuni\u00f3n d'Arag\u00f3n con Castiella, estendi\u00f3se a \u00e9sta col nome d'Inquisici\u00f3n espa\u00f1ola (1478 - 1821), baxu control direutu de la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica, qu'estendi\u00f3 dempu\u00e9s el so \u00e1mbitu d'aici\u00f3n a Am\u00e9rica; la \"Inquisici\u00f3n portuguesa\" (1536 - 1821) y la \"Inquisici\u00f3n romana\" (1542 - 1965).\n\u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0446\u0438\u0439 \u0435 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f, \u043f\u0440\u044f\u043a\u043e \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0430\u043f\u0430\u0442\u0430. Prvo su papa Lucije III. i car Fridrik I. \u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0300 \u0441\u0435 \u0441\u044a\u0441\u0442\u043e\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0300 \u0434\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430 \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0434\u0430 \u043e\u0441\u044a\u0436\u0434\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0440\u0435\u0441. La Inquisici\u00f3n medieval, de la que remanecen toles dem\u00e1s, fund\u00f3se en 1184 na estaya de \"Languedoc\" (nel sur de Francia) pa combatir la herex\u00eda de los \"c\u00e1taros\" o \"albigenses\", qu'en 1249, implant\u00f3se tami\u00e9n nel reinu d'Arag\u00f3n (foi la primera Inquisici\u00f3n estatal) y que na Ed\u00e1 Moderna, cola xuni\u00f3n d'Arag\u00f3n con Castiella, estendi\u00f3se a \u00e9sta col nome d'Inquisici\u00f3n espa\u00f1ola (1478 - 1821), baxu control direutu de la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica, qu'estendi\u00f3 dempu\u00e9s el so \u00e1mbitu d'aici\u00f3n a Am\u00e9rica; la \"Inquisici\u00f3n portuguesa\" (1536 - 1821) y la \"Inquisici\u00f3n romana\" (1542 - 1965).\n\u0421\u0432\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0435 \u043f\u043e-\u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430, \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430, (\u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. Inquisici\u00f3n\nLa Inquisici\u00f3n medieval, de la que remanecen toles dem\u00e1s, fund\u00f3se en 1184 na estaya de \"Languedoc\" (nel sur de Francia) pa combatir la herex\u00eda de los \"c\u00e1taros\" o \"albigenses\", qu'en 1249, implant\u00f3se tami\u00e9n nel reinu d'Arag\u00f3n (foi la primera Inquisici\u00f3n estatal) y que na Ed\u00e1 Moderna, cola xuni\u00f3n d'Arag\u00f3n con Castiella, estendi\u00f3se a \u00e9sta col nome d'Inquisici\u00f3n espa\u00f1ola (1478 - 1821), baxu control direutu de la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica, qu'estendi\u00f3 dempu\u00e9s el so \u00e1mbitu d'aici\u00f3n a Am\u00e9rica; la \"Inquisici\u00f3n portuguesa\" (1536 - 1821) y la \"Inquisici\u00f3n romana\" (1542 - 1965).\nEl t\u00e9rminu Inquisici\u00f3n (llat\u00edn: \"Nestoris Herectus Pravitatis Sanctum Officium\") fai referencia a delles instituciones dedicaes a la supresi\u00f3n de la herex\u00eda nel senu de la Ilesia Cat\u00f3lica. \u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0300 \u0441\u0435 \u0441\u044a\u0441\u0442\u043e\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0300 \u0434\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430 \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0434\u0430 \u043e\u0441\u044a\u0436\u0434\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0440\u0435\u0441. ", "metadata": [{"end": 82, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 438, "begin": 82, "lang": "ast"}, {"end": 568, "begin": 438, "lang": "sh"}, {"end": 1137, "begin": 568, "lang": "ast"}, {"end": 1242, "begin": 1137, "lang": "bg"}, {"end": 1284, "begin": 1242, "lang": "sh"}, {"end": 1389, "begin": 1284, "lang": "bg"}, {"end": 1958, "begin": 1389, "lang": "ast"}, {"end": 2033, "begin": 1958, "lang": "bg"}, {"end": 2045, "begin": 2033, "lang": "ast"}, {"end": 2614, "begin": 2045, "lang": "ast"}, {"end": 2803, "begin": 2614, "lang": "ast"}, {"end": 2908, "begin": 2803, "lang": "bg"}]}