{"text": "Dit word omring deur die Volksrepubliek van Sjina, Noord- en Suid-Korea. A vil\u00e1g m\u00e1sodik legnagyobb \u00e1rap\u00e1lys\u00edks\u00e1g\u00e1t a S\u00e1rga-tenger partvid\u00e9k\u00e9n, Kore\u00e1ban tal\u00e1ljuk.\nDie oppervlakte daarvan is ongeveer 380\u00a0000\u00a0km\u00b2. Dit word omring deur die Volksrepubliek van Sjina, Noord- en Suid-Korea. \u0406\u0440\u0456 \u0448\u044b\u0493\u0430\u043d\u0430\u049b\u0442\u0430\u0440\u044b: \u0411\u043e\u0445\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d\u044c, \u041b\u044f\u043e\u0434\u0443\u043d \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0411\u0430\u0442\u044b\u0441 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439; \u0431\u04b1\u0493\u0430\u0437\u0434\u0430\u0440\u044b \u0411\u043e\u0445\u0430\u0439, \u041b\u0430\u043e\u0442\u0435\u0448\u0430\u043d\u044c, \u0442.\u0431. Die naam kom van die geel sand wat deur winde van die Gobiwoestyn oor die see verstrooi word en van geel sediment wat die Geelrivier oor die Bohaisee die see inbring.\n\u041d\u0435\u0433\u0456\u0437\u0433\u0456 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0442\u0430\u0440\u044b: \u0422\u044f\u043d\u044c\u0446\u0437\u0438\u043d\u044c, \u042f\u043d\u044c\u0442\u0430\u0439, \u0426\u0438\u043d\u0434\u0430\u043e, \u0414\u0430\u043b\u044f\u043d\u044c, \u041b\u044e\u0439\u0448\u0443\u043d\u044c (\u049a\u044b\u0442\u0430\u0439), \u041d\u0430\u043c\u043f\u0445\u043e (\u041a\u0425\u0414\u0420), \u0418\u043d\u0447\u0445\u043e\u043d (\u041a\u043e\u0440\u0435\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0441\u044b).\nDie Geelsee is een van vier se\u00eb wat in Afrikaans na kleure genoem is - die ander is die Rooi-, Swart- en Witsee. Belangrike stede wat aan die see gele\u00eb is, is Gunsan en Incheon in Suid-Korea en Qingdao in die Volksrepubliek van Sjina.\nDie Geelsee is een van vier se\u00eb wat in Afrikaans na kleure genoem is - die ander is die Rooi-, Swart- en Witsee. Die noordelike deel van die see, wat deur die Volksrepubliek van Sjina omring word, word die Bohaisee genoem, en tussen Sjina en Noord-Korea staan dit as Koreabaai bekend.\nS\u00e1rga-tenger\n", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 163, "begin": 73, "lang": "hu"}, {"end": 212, "begin": 163, "lang": "af"}, {"end": 285, "begin": 212, "lang": "af"}, {"end": 371, "begin": 285, "lang": "kk"}, {"end": 538, "begin": 371, "lang": "af"}, {"end": 652, "begin": 538, "lang": "kk"}, {"end": 765, "begin": 652, "lang": "af"}, {"end": 887, "begin": 765, "lang": "af"}, {"end": 1000, "begin": 887, "lang": "af"}, {"end": 1172, "begin": 1000, "lang": "af"}, {"end": 1185, "begin": 1172, "lang": "hu"}]}