{"text": "Questo el jera l'apelativo scumicialmente d\u00e0 al fiume, che el ga \u0142e aque co\u0142orae de roso par via de \u0142e so grave de piera rosa.\nT\u00e1 baint acmhainn\u00ed n\u00e1d\u00fartha (mianra\u00ed, ola) agus an t-agraithionscal t\u00e1bhachtach, mar i gc\u00e9anna le seirbh\u00eds\u00ed agus \u00e1iseanna \u00e9ags\u00fala de chuid an rialtas Fheidear\u00e1laigh. Is \u00ed Denver an phr\u00edomhchathair agus an chathair is m\u00f3. Ainmn\u00edodh Colorado as an Abhainn Colorado. \u0422\u04e9\u043f \u0435\u043b\u0433\u0430\u043b\u0430\u0440: \u0421\u0430\u0443\u0442-\u041f\u043b\u0430\u0442\u0442, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441, \u0420\u0438\u043e-\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435 \u04bb\u04d9\u043c \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e.\nIs st\u00e1t \u00e9 Colorado at\u00e1 suite i l\u00e1r S.A.M. \u0428\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u04a3 \u043c\u04d9\u0440\u043a\u04d9\u0437\u0435\u043d\u0434\u04d9 \u0443\u0437\u0433\u0430\u043d \u0442\u0430\u0443\u043b\u0430\u0440 \u0411\u04e9\u0435\u043a \u043a\u044b\u0439\u0442\u0433\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0430\u0435\u0440\u044b\u043b\u044b\u0448\u044b \u0442\u04e9\u0437\u0438\u043b\u04d9\u0440 (\u0438\u04a3 \u044e\u0433\u0430\u0440\u044b \u043d\u043e\u043a\u0442\u0430 \u2013 \u042d\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442, 4399 \u043c).\nT\u00e1 geilleagar forbartha ilghn\u00e9itheach sa st\u00e1t. \u0425\u0430\u043b\u044b\u043a \u0441\u0430\u043d\u044b \u2013 4,3 \u043c\u043b\u043d. \u043a\u0435\u0448\u0435. \u0428\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u04a3 \u043c\u04d9\u0440\u043a\u04d9\u0437\u0435\u043d\u0434\u04d9 \u0443\u0437\u0433\u0430\u043d \u0442\u0430\u0443\u043b\u0430\u0440 \u0411\u04e9\u0435\u043a \u043a\u044b\u0439\u0442\u0433\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0430\u0435\u0440\u044b\u043b\u044b\u0448\u044b \u0442\u04e9\u0437\u0438\u043b\u04d9\u0440 (\u0438\u04a3 \u044e\u0433\u0430\u0440\u044b \u043d\u043e\u043a\u0442\u0430 \u2013 \u042d\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442, 4399 \u043c).\nT\u00e1 baint acmhainn\u00ed n\u00e1d\u00fartha (mianra\u00ed, ola) agus an t-agraithionscal t\u00e1bhachtach, mar i gc\u00e9anna le seirbh\u00eds\u00ed agus \u00e1iseanna \u00e9ags\u00fala de chuid an rialtas Fheidear\u00e1laigh. ", "metadata": [{"end": 127, "begin": 0, "lang": "vec"}, {"end": 293, "begin": 127, "lang": "ga"}, {"end": 348, "begin": 293, "lang": "ga"}, {"end": 391, "begin": 348, "lang": "ga"}, {"end": 451, "begin": 391, "lang": "tt"}, {"end": 493, "begin": 451, "lang": "ga"}, {"end": 592, "begin": 493, "lang": "tt"}, {"end": 639, "begin": 592, "lang": "ga"}, {"end": 667, "begin": 639, "lang": "tt"}, {"end": 766, "begin": 667, "lang": "tt"}, {"end": 932, "begin": 766, "lang": "ga"}]}