{"text": "Tren\u00e9r Vicente del Bosque jej vzal na Mistrovstv\u00ed sv\u011bta 2014 v Braz\u00edlii, kde \u0160pan\u011bl\u00e9 jako\u017eto obh\u00e1jci titulu vypadli po dvou por\u00e1\u017ek\u00e1ch a jedn\u00e9 v\u00fdh\u0159e ji\u017e v z\u00e1kladn\u00ed skupin\u011b\u00a0B.\nZ\u00fa\u010dastnil se Mistrovstv\u00ed sv\u011bta hr\u00e1\u010d\u016f do 17 let 2003 ve Finsku, kde mlad\u00ed \u0160pan\u011bl\u00e9 podlehli ve fin\u00e1le Braz\u00edlii 0:1.\nHraje na pozici ofenzivn\u00edho z\u00e1lo\u017en\u00edka.\nProfesionalo karjer\u0105 prad\u0117jo antros lygos klube SD Eibar, kuriam buvo paskolintas i\u0161 \u201eValensijos\u201c. La stagione 2009-2010 \u00e8 quella pi\u00f9 proficua in termini di gol per Silva, che in 36 partite tra Primera Divisi\u00f3n, Coppa e gare internazionali realizza 10 gol, contribuendo al terzo posto in Campionato che vale al Valencia la qualificazione alla Champions League 2010-2011.\nZ\u00fa\u010dastnil se Mistrovstv\u00ed sv\u011bta hr\u00e1\u010d\u016f do 17 let 2003 ve Finsku, kde mlad\u00ed \u0160pan\u011bl\u00e9 podlehli ve fin\u00e1le Braz\u00edlii 0:1.\nDavid Silva\nDavid Silva\nNel 2003 Silva fece parte (insieme all'attuale compagno di Nazionale maggiore, Cesc F\u00e0bregas) della selezione giovanile spagnola che partecip\u00f2 al Mondiale Under-17 disputato in Finlandia, segnando 3 gol. David Silva\n", "metadata": [{"end": 174, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 288, "begin": 174, "lang": "cs"}, {"end": 327, "begin": 288, "lang": "cs"}, {"end": 426, "begin": 327, "lang": "lt"}, {"end": 698, "begin": 426, "lang": "it"}, {"end": 812, "begin": 698, "lang": "cs"}, {"end": 824, "begin": 812, "lang": "lt"}, {"end": 836, "begin": 824, "lang": "lt"}, {"end": 1040, "begin": 836, "lang": "it"}, {"end": 1052, "begin": 1040, "lang": "lt"}]}