{"text": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05d9\u05d2 \u05d5\u05d4\u05e6\u05d9\u05d9\u05d3 \u05e0\u05e4\u05d5\u05e6\u05d9\u05dd \u05d1\u05d9\u05de\u05d4 \u05d5\u05d1\u05e7\u05e8\u05d1\u05ea\u05d4, \u05d5\u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1995 \u05e0\u05ea\u05e4\u05e1\u05d4 \u05d1\u05d4 \u05e4\u05d5\u05e8\u05dc \u05d0\u05d2\u05de\u05d9\u05dd, \u05d1\u05de\u05e9\u05e7\u05dc 32.8 \u05e7\"\u05d2 - \u05d4\u05db\u05d1\u05d3\u05d4 \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05e9\u05e0\u05ea\u05e4\u05e1\u05d4 \u05de\u05d0\u05d6 \u05d5\u05de\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd. \n\u05dc\u05e9\u05dd \u05db\u05e8\u05d9\u05d9\u05ea\u05dd \u05d4\u05d5\u05e7\u05de\u05d4 \u05ea\u05d7\u05e0\u05ea \u05db\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d1\u05e9\u05dd \u05e4\u05d5\u05e8\u05d8 \u05e8\u05d3\u05d9\u05d5\u05dd (Port Radium). Ezers atrodas aiz pol\u0101r\u0101 loka. Greitb\u0113rleiks (ar\u012b Lielais L\u0101\u010du ezers; , , ) ir liels ezers Kan\u0101d\u0101. Vid\u0113j\u0101 gada temperat\u016bra pie ezera ir . Ana yerli halk\u0131 Sahtular\u0131n \"Sahtugotineler\" (Saht\u00fagot\u2019ine \u14f4\u144b\u1572\u14bc\u146f\u144e\u144a\u14c0) ad\u0131 verilen boyudur.\n\u05d4\u05d9\u05de\u05d4 \u05de\u05de\u05d5\u05e7\u05de\u05ea \u05d1 \u05e9\u05dc \u05e7\u05e0\u05d3\u05d4, \u05d5\u05de\u05e6\u05d5\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d9\u05df \u05e7\u05d5\u05d5\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d5\u05d7\u05d1 65 \u05d5-67 \u05e6\u05e4\u05d5\u05df (\u05de\u05e9\u05de\u05e2 \u05e9\u05d4\u05d9\u05d0 \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d1\u05d7\u05dc\u05e7\u05d4 \u05d1), \u05d5\u05d1\u05d9\u05df \u05e7\u05d5\u05d5\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e8\u05da 118 \u05d5-123 \u05de\u05e2\u05e8\u05d1. \u05d9\u05de\u05ea \u05d4\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e4\u05d0\u05ea \u05d1\u05db\u05dc \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e2\u05e8\u05da \u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05d7\u05d5\u05d3\u05e9\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8 \u05dc\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9. \nAna yerli halk\u0131 Sahtular\u0131n \"Sahtugotineler\" (Saht\u00fagot\u2019ine \u14f4\u144b\u1572\u14bc\u146f\u144e\u144a\u14c0) ad\u0131 verilen boyudur.\nB\u00fcy\u00fck Ay\u0131 G\u00f6l\u00fc\n\u05d9\u05de\u05ea \u05d4\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e4\u05d0\u05ea \u05d1\u05db\u05dc \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e2\u05e8\u05da \u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05d7\u05d5\u05d3\u05e9\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8 \u05dc\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9. \nAna yerli halk\u0131 Sahtular\u0131n \"Sahtugotineler\" (Saht\u00fagot\u2019ine \u14f4\u144b\u1572\u14bc\u146f\u144e\u144a\u14c0) ad\u0131 verilen boyudur.\nB\u00fcy\u00fck Ay\u0131 G\u00f6l\u00fc\n", "metadata": [{"end": 115, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 173, "begin": 115, "lang": "he"}, {"end": 204, "begin": 173, "lang": "lv"}, {"end": 272, "begin": 204, "lang": "lv"}, {"end": 311, "begin": 272, "lang": "lv"}, {"end": 400, "begin": 311, "lang": "tr"}, {"end": 517, "begin": 400, "lang": "he"}, {"end": 581, "begin": 517, "lang": "he"}, {"end": 670, "begin": 581, "lang": "tr"}, {"end": 685, "begin": 670, "lang": "tr"}, {"end": 749, "begin": 685, "lang": "he"}, {"end": 838, "begin": 749, "lang": "tr"}, {"end": 853, "begin": 838, "lang": "tr"}]}