{"text": "Vi \u00e8 ancora presente una comunit\u00e0 italiana arrivati in questa terra all'inizio del XIX secolo; la sua popolazione \u00e8 scesa dalle tremila persone del tempo alle trecento attuali a seguito delle persecuzioni anti-italiane della seconda met\u00e0 degli anni trenta (espulsioni verso l'Italia, con i profughi che hanno trovato accoglienza soprattutto a Trieste, dove ancora oggi vive una nutrita comunit\u00e0 di discendenti) e dei rastrellamenti e delle deportazioni di massa verso i gulag del Kazakistan (29 gennaio e 8-10 febbraio 1942 e giugno 1944), dai quali i pochissimi superstiti e i loro discendenti hanno fatto ritorno di nascosto a Ker\u010d verso la fine degli anni cinquanta, dopo la denuncia dei crimini di Stalin da parte di Chru\u0161\u010d\u0451v.\nKer\u010da (, , ) ir ostas pils\u0113ta Ukrain\u0101, Krimas pussalas austrumos. 1475 y\u0131lda \u011eosman imperi\u00e4se genuya koloni\u00e4l\u00e4ren bas\u0131p ala.\n2. pasaules kara laik\u0101 pils\u0113t\u0101 notika ne\u017e\u0113l\u012bgas kaujas, frontes l\u012bnijai \u010detras reizes \u0161\u0137\u0113rsojot pils\u0113tu, par ko tai 1973. gad\u0101 pie\u0161\u0137irts varo\u0146pils\u0113tas goda tituls.\nKeri\u00e7 ur\u0131n\u0131nda grek kolonistlar\u0131 Pantikapey \u015f\u00e4h\u00e4ren nigezl\u00e4g\u00e4n. C., era l'antica \"Panticapaeum\", fondata, circa nel VII secolo a.C. come colonia di Mileto. Come riportato da Plinio il Vecchio (\"Naturalis historia\" 6.4.13) e da Strabone (\"Geografia\" 11.3.1) che scrivono nel I secolo a.Izvietojusies Ker\u010das pussalas austrumu gal\u0101 pie Ker\u010das \u0161auruma starp Melno un Azovas j\u016bru. 1318 y\u0131ldan - Genuya koloni\u00e4se.\n1318. gad\u0101 pils\u0113ta iek\u013c\u0101v\u0101s d\u017eenovie\u0161u kolonij\u0101 un tika d\u0113v\u0113ta par Vospero, bet 1475. gad\u0101 non\u0101k Osma\u0146u imp\u0113rijas var\u0101 un pan\u012bkst. C., era l'antica \"Panticapaeum\", fondata, circa nel VII secolo a.Akropol tawda urna\u015fqan bul\u011fan, \u015ful taw\u0131 x\u00e4zer Mitridat dip y\u00f6rtel\u00e4.\n1318. gad\u0101 pils\u0113ta iek\u013c\u0101v\u0101s d\u017eenovie\u0161u kolonij\u0101 un tika d\u0113v\u0113ta par Vospero, bet 1475. gad\u0101 non\u0101k Osma\u0146u imp\u0113rijas var\u0101 un pan\u012bkst. ", "metadata": [{"end": 731, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 797, "begin": 731, "lang": "lv"}, {"end": 856, "begin": 797, "lang": "tt"}, {"end": 1020, "begin": 856, "lang": "lv"}, {"end": 1084, "begin": 1020, "lang": "tt"}, {"end": 1149, "begin": 1084, "lang": "it"}, {"end": 1176, "begin": 1149, "lang": "it"}, {"end": 1305, "begin": 1176, "lang": "it"}, {"end": 1396, "begin": 1305, "lang": "lv"}, {"end": 1428, "begin": 1396, "lang": "tt"}, {"end": 1559, "begin": 1428, "lang": "lv"}, {"end": 1624, "begin": 1559, "lang": "it"}, {"end": 1692, "begin": 1624, "lang": "tt"}, {"end": 1823, "begin": 1692, "lang": "lv"}]}