{"text": "In de Tied vun sien Regeren weren no verscheden Taxeren \u00fcm un bi 1,5 Millionen Minschen \u00fcmbrocht. In de Tied vun sien Regeren weren no verscheden Taxeren \u00fcm un bi 1,5 Millionen Minschen \u00fcmbrocht. Saloth Sar s-a n\u0103scut la 19 mai 1925, fiind al optulea din cei nou\u0103 copii, fiind al doilea b\u0103iat din cei trei fii pe care i-a avut o familie bogat\u0103 de origine chinez\u0103.\n\u0e0b\u0e32\u0e25\u0e15 \u0e0b\u0e2d () \u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d \u0e1e\u0e25 \u0e1e\u0e15 ( \"\u0e1b\u0e38\u0e25 \u0e1e\u0e15\"; \u0e2d\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e2a\u0e35\u0e22\u0e07: \"\u0e1b\u0e25 \u0e42\u0e1b\u0e15\"; 19 \u0e1e\u0e24\u0e29\u0e20\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e1e.Pol Pot gung to de Viet Minh, wat ene kommunistisch Rebellengrupp weer. Wiels dat v\u00f6r allem ene in Vietnam aktive Grupp weer, woor he 1963 de Anf\u00f6hrer vun de Roden Khmer in sien Heimatland Kambodscha, de en kommunistisch Grupp mit Elementen vun den Maoismus weer. A\u0219a-numitul \"comunism al epocii de piatr\u0103\" avea \u00een vedere desfiin\u021barea ora\u0219elor, a banilor \u0219i edificarea unui stat eminamente agrar.\nEl a murit la 15 aprilie 1998. 2522 \u0e40\u0e02\u0e21\u0e23\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e27\u0e35\u0e22\u0e14\u0e19\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e19\u0e38\u0e19\u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e1a\u0e38\u0e01\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e22\u0e36\u0e14\u0e01\u0e23\u0e38\u0e07\u0e1e\u0e19\u0e21\u0e40\u0e1b\u0e0d\u0e43\u0e19 \u0e1e.Membru al organiza\u021biei Khmerii ro\u0219ii, Pol Pot este considerat responsabilul principal pentru asasinarea, de c\u0103tre khmerii ro\u0219ii, a dou\u0103 milioane de cambodgieni. Vun 1976 an weer he Ministerpr\u00e4sident, ok wenn he ok dorv\u00f6r de Macht harr. A\u0219a-numitul \"comunism al epocii de piatr\u0103\" avea \u00een vedere desfiin\u021barea ora\u0219elor, a banilor \u0219i edificarea unui stat eminamente agrar.\nVun 1976 an weer he Ministerpr\u00e4sident, ok wenn he ok dorv\u00f6r de Macht harr. Wiels he anti-sowjetisch weer, togen hem de USA un de Volksrepubliek China gegen de Regeren vun Kambodscha vun de Tied v\u00f6r.\n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "nds"}, {"end": 196, "begin": 98, "lang": "nds"}, {"end": 364, "begin": 196, "lang": "ro"}, {"end": 431, "begin": 364, "lang": "th"}, {"end": 503, "begin": 431, "lang": "nds"}, {"end": 695, "begin": 503, "lang": "nds"}, {"end": 828, "begin": 695, "lang": "ro"}, {"end": 859, "begin": 828, "lang": "ro"}, {"end": 916, "begin": 859, "lang": "th"}, {"end": 1077, "begin": 916, "lang": "ro"}, {"end": 1152, "begin": 1077, "lang": "nds"}, {"end": 1285, "begin": 1152, "lang": "ro"}, {"end": 1360, "begin": 1285, "lang": "nds"}, {"end": 1484, "begin": 1360, "lang": "nds"}]}