{"text": "Da un ris\u00f2ma ch'a cor p\u00f2ch sot t\u00e8ra, a-i nass le piante, generalment pa ramific\u00e0, coat\u00e0 \u00ebd peil urticant. Urtica dioica\nFeuje dent\u00e0 e con, arlongh le nervadure, \u00e0utri peil urticant. Motobin comun-a ant ij p\u00f2st dru, dal livel d\u00ebl mar fin a 1200 m. \u092d\u093e\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947 \u0938\u093f\u0938\u094d\u0928\u0941\nH\u00fan bl\u00f3mgast \u00ed j\u00fal\u00ed. \u092f\u0938\u092e\u093e \u0939\u0941\u0928\u0947 \u092d\u093f\u091f\u093e\u092e\u093f\u0928 \u090f,\u092d\u093f\u091f\u093e\u092e\u093f\u0928 \u0938\u0940, \u092d\u093f\u091f\u093e\u092e\u093f\u0928 \u0921\u0940 \u0932\u094c\u0939\u0924\u0924\u094d\u0935 (Iron), \u092a\u094b\u091f\u093e\u0938\u093f\u092f\u092e, \u092e\u094d\u092f\u093e\u0917\u093e\u0928\u093f\u091c, \u0915\u094d\u092f\u093e\u0932\u094d\u0938\u093f\u092f\u092e \u091c\u0938\u094d\u0924\u093e \u092a\u094c\u0937\u094d\u091f\u093f\u0915 \u092a\u0926\u093e\u0930\u094d\u0925\u0915\u094b \u0915\u093e\u0930\u0923 \u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u0940 \u0924\u0925\u093e \u092a\u0942\u0930\u094d\u0935\u0940 \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u092e\u093e \u092f\u0938\u0915\u094b \u091d\u094b\u0932 (Nettle soup) \u0932\u093e\u092e\u094b \u0938\u092e\u092f \u0926\u0947\u0916\u093f \u092a\u094d\u0930\u091a\u0932\u093f\u0924 \u0930\u0939\u0947\u0915\u094b \u091b\u0964 Brenninetla\nAf \u00feessum eigindum hennar hefur h\u00fan fengi\u00f0 nafn sitt.\nDa un ris\u00f2ma ch'a cor p\u00f2ch sot t\u00e8ra, a-i nass le piante, generalment pa ramific\u00e0, coat\u00e0 \u00ebd peil urticant. ", "metadata": [{"end": 106, "begin": 0, "lang": "pms"}, {"end": 120, "begin": 106, "lang": "pms"}, {"end": 182, "begin": 120, "lang": "pms"}, {"end": 247, "begin": 182, "lang": "pms"}, {"end": 262, "begin": 247, "lang": "ne"}, {"end": 283, "begin": 262, "lang": "is"}, {"end": 482, "begin": 283, "lang": "ne"}, {"end": 494, "begin": 482, "lang": "is"}, {"end": 548, "begin": 494, "lang": "is"}, {"end": 654, "begin": 548, "lang": "pms"}]}