{"text": "Tabako, kvie\u010di\u0173, citrinmed\u017ei\u0173, vynmed\u017ei\u0173 auginimo regiono centras. \"Habib an-Nad\u017car\"). \u0423 XV \u0432\u0435\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043e\u0445\u0438\u0458\u0443 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0458\u0430 \u043e\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0434\u0435\u043e \u041e\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \n\u0418\u0441\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0440\u0441\u0442\u0430\u0448\u0438 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0458\u0430\u0458\u0443 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043e\u0445\u0438\u0458\u0443, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0430\u0437\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442 \u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433 \u043e\u0434 \u0432\u043e\u0452\u0430 \u041f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043a\u0440\u0441\u0442\u0430\u0448\u043a\u043e\u0433 \u0440\u0430\u0442\u0430 \u0411\u043e\u0435\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0442\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433. \nZbudowano pi\u0119\u0107 most\u00f3w przez Orontes, z kt\u00f3rych do dzi\u015b osta\u0142 si\u0119 jeden. Miasto sta\u0142o si\u0119 jednym z wa\u017cniejszych o\u015brodk\u00f3w greckiego chrze\u015bcija\u0144stwa. \"Antiochia Syryjska\", \"Antiochia ko\u0142o Dafne\"; gr. Ji tapo viena Seleukid\u0173 valstyb\u0117s sostini\u0173 bei buvo svarbus regiono prekybos centras. 64 pr. m. e. tapo Romos imperijos Sirijos provincijos vietinink\u0173 rezidencija ir tre\u010diuoju pagal dyd\u012f valstyb\u0117s miestu, I a. buvo vienas \u017eymiausi\u0173 krik\u0161\u010dionyb\u0117s \u017eidini\u0173. 526\u00a0m. VI a. vid. Tabako, kvie\u010di\u0173, citrinmed\u017ei\u0173, vynmed\u017ei\u0173 auginimo regiono centras. W 1085 Antiochi\u0119 zdobyli podst\u0119pem Turcy Seld\u017cuccy.\n\u041d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043d\u043e, \u0430\u043d\u0442\u0438\u043e\u0445\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0438\u045a\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u043e\u0434\u0432\u0430\u0458\u0430\u045a\u0443 \u0447\u043e\u0432\u0435\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043e\u0434 \u0431\u043e\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435, \u0442\u0458. \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u045a\u0443 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u0435 \u0459\u0443\u0434\u0441\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435, \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u043e\u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u0438\u043b\u043e \u043d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e.\n3 czerwca 1098, po obl\u0119\u017ceniu trwaj\u0105cym od 20 pa\u017adziernika 1097, miasto (z wyj\u0105tkiem cytadeli) zdobyli krzy\u017cowcy pierwszej krucjaty (przyczyni\u0142a si\u0119 do tego zdrada jednego z dow\u00f3dc\u00f3w obrony, Firuza). W Soborze nicejskim I (325 r.) uczestniczy\u0142o dwudziestu dw\u00f3ch biskup\u00f3w z patriarchatu antioche\u0144skiego.\n", "metadata": [{"end": 67, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 87, "begin": 67, "lang": "pl"}, {"end": 170, "begin": 87, "lang": "sr"}, {"end": 290, "begin": 170, "lang": "sr"}, {"end": 362, "begin": 290, "lang": "pl"}, {"end": 437, "begin": 362, "lang": "pl"}, {"end": 487, "begin": 437, "lang": "pl"}, {"end": 749, "begin": 487, "lang": "lt"}, {"end": 760, "begin": 749, "lang": "lt"}, {"end": 827, "begin": 760, "lang": "lt"}, {"end": 879, "begin": 827, "lang": "pl"}, {"end": 1037, "begin": 879, "lang": "sr"}, {"end": 1236, "begin": 1037, "lang": "pl"}, {"end": 1339, "begin": 1236, "lang": "pl"}]}