{"text": "De\u0219i mul\u021bi oameni consum\u0103 cu pl\u0103cere m\u00e2ncarea preparat\u0103 cu \u021belin\u0103, o mic\u0103 parte pot avea reac\u021bii alergice severe. El s\u00e9\u0142eno (dal gr.antigo \"\u03c3\u03ad\u03bb\u03b9\u03bd\u03bf\u03bd\", fr. \"c\u00e9leri\", eng. \"celery\", ted. \u021aelina este folosit\u0103 \u00een \u00eentregime ca legum\u0103, fiind consumat\u0103 at\u00e2t r\u0103d\u0103cina c\u00e2t \u0219i tulpina.\n\u0141e variet\u00e0 che vien dopar\u00e0 in cuxina \u0142e xe soratuto el \"dulce\" e el \"rapaceum\": de \u0142a prima se magna \u0142e foje, de l'altra \u0142a raixa.\nEr\u00e4it\u00e4 lajeja on k\u00e4ytetty mm. l\u00e4\u00e4kekasveina.\nEr\u00e4it\u00e4 lajeja on k\u00e4ytetty mm. l\u00e4\u00e4kekasveina.\nPoate atinge o \u00een\u0103l\u021bime de p\u00e2n\u0103 la 1 m. L'\u00e8 orixinario de \u0142e zone m\u00f3je e donca no'l vive m\u00eca ben al s\u00e9co.\nSunt folosite \u0219i ca stimulent digestiv u\u0219or.\nSelleri (\"Apium graveolens\") on Etel\u00e4- ja Keski-Euroopasta kotoisin oleva viljelykasvi, josta on kehitetty useita viljelymuotoja. ", "metadata": [{"end": 114, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 184, "begin": 114, "lang": "vec"}, {"end": 275, "begin": 184, "lang": "ro"}, {"end": 406, "begin": 275, "lang": "vec"}, {"end": 451, "begin": 406, "lang": "fi"}, {"end": 496, "begin": 451, "lang": "fi"}, {"end": 536, "begin": 496, "lang": "ro"}, {"end": 602, "begin": 536, "lang": "vec"}, {"end": 647, "begin": 602, "lang": "ro"}, {"end": 777, "begin": 647, "lang": "fi"}]}