{"text": "Secondo la mitologia scozzese gli elfi si dividono non in D\u00f8kk\u00e1lfar, \"\"elfi delle tenebre\", e Li\u00f3s\u00e1lfar, \"elfi della luce\"\", bens\u00ec in Corte Benedetta e Corte Maledetta.\nHanno il ruolo di antagonisti nel libro \"Streghe di una notte di mezza estate\" e \"L'intrepida Tiffany e i piccoli uomini liberi.\"\nAs mais antigas descri\u00e7\u00f5es de elfos v\u00eaem da mitologia n\u00f3rdica. \u05d4\u05dd \u05d7\u05d9\u05d5 \u05d1\u05d9\u05e2\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05e1\u05d9\u05dc\u05d1\u05e8\u05de\u05d5\u05df (silvermoon) \u05d5\u05d4\u05d9\u05d5 \u05dc\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d4\u05d2\u05d6\u05e2\u05d9\u05dd \u05d4\u05d7\u05d6\u05e7\u05d9\u05dd \u05d5\u05d4\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05dc\u05d9\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d9\u05dd \u05d1\u05d0\u05d6\u05d0\u05e8\u05d5\u05ea', \u05d0\u05d5\u05d4\u05d1\u05d9 \u05d8\u05d1\u05e2 \u05d5\u05e9\u05d5\u05d7\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1.\n\u05d1\u05e7\u05e8\u05d1 \u05d4\u05e0\u05d5\u05e6\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05d5\u05d7\u05ea \u05d0\u05d2\u05d3\u05ea \u05d9\u05dc\u05d3\u05d9\u05dd \u05d4\u05de\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8\u05ea \u05d1\u05d7\u05d2 \u05d4\u05de\u05d5\u05dc\u05d3, \u05dc\u05e4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d0\u05dc\u05e4\u05d9\u05dd \u05d4\u05dd \u05d4\u05e2\u05d5\u05d6\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05e1\u05e0\u05d8\u05d4 \u05e7\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1. Nutrono una grande considerazione per la natura, concepita come una entit\u00e0, un gran spirito eterico, madre di tutti gli esseri.\nNon danneggiano mai e in nessun modo la natura perch\u00e9 per loro \u00e8 parte essenziale della loro vita ed esistenza.\n\u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d4\u05ea\u05d2\u05d5\u05e0\u05df \u05d1\u05e4\u05e0\u05d9\u05d4\u05dd \u05de\u05e6\u05d9\u05d1\u05d9\u05dd \u05d1\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d3\u05dd \u05e4\u05d9\u05e1\u05d5\u05ea \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05d1\u05e4\u05ea\u05d7\u05d9 \u05d1\u05ea\u05d9\u05d4\u05dd (\u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05ea \u05e4\u05e8\u05e1\u05d5\u05ea) \u05d5\u05de\u05d2\u05d3\u05e8\u05d9\u05dd \u05d0\u05ea \u05d4\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05de\u05e1\u05d5\u05db\u05e0\u05d5\u05ea \u05d1\u05d0\u05d1\u05e0\u05d9\u05dd \u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea.\nMas no Alv\u00edssm\u00e1l (\"Os ditos do Conhecedor de Tudo\"), os elfos s\u00e3o considerados diferentes tanto dos Vanir quanto dos \u00c6sir, como mostra uma s\u00e9rie de nomes comparativos na qual s\u00e3o dadas as vers\u00f5es dos \u00c6sir, dos Vanir e dos elfos para diferentes palavras, refletindo as prefer\u00eancias de cada categoria.\nDi qui la distinzione, nella mitologia norrena, fra D\u00f8kk\u00e1lfar, \"\"elfi delle tenebre\", e Li\u00f3s\u00e1lfar, \"elfi della luce\"\".\nLe loro donne sono di una bellezza travolgente e sono abili seduttrici. \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d4\u05ea\u05d2\u05d5\u05e0\u05df \u05d1\u05e4\u05e0\u05d9\u05d4\u05dd \u05de\u05e6\u05d9\u05d1\u05d9\u05dd \u05d1\u05e0\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d3\u05dd \u05e4\u05d9\u05e1\u05d5\u05ea \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05d1\u05e4\u05ea\u05d7\u05d9 \u05d1\u05ea\u05d9\u05d4\u05dd (\u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05ea \u05e4\u05e8\u05e1\u05d5\u05ea) \u05d5\u05de\u05d2\u05d3\u05e8\u05d9\u05dd \u05d0\u05ea \u05d4\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05de\u05e1\u05d5\u05db\u05e0\u05d5\u05ea \u05d1\u05d0\u05d1\u05e0\u05d9\u05dd \u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea.\n", "metadata": [{"end": 169, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 299, "begin": 169, "lang": "it"}, {"end": 362, "begin": 299, "lang": "pt"}, {"end": 478, "begin": 362, "lang": "he"}, {"end": 565, "begin": 478, "lang": "he"}, {"end": 693, "begin": 565, "lang": "it"}, {"end": 805, "begin": 693, "lang": "it"}, {"end": 921, "begin": 805, "lang": "he"}, {"end": 1221, "begin": 921, "lang": "pt"}, {"end": 1340, "begin": 1221, "lang": "it"}, {"end": 1412, "begin": 1340, "lang": "it"}, {"end": 1528, "begin": 1412, "lang": "he"}]}