{"text": "\uadf8\ub7ec\ub098 \uadf8\uac00 \uc655\uc704\uc5d0 \uc62c\ub790\uc73c\ub098 \ud504\ub791\uc2a4 \ud608\ud1b5\uc73c\ub85c \uc655\uc704\uc5d0 \uc624\ub978 \ud3a0\ub9ac\ud398 5\uc138\ub97c \ud504\ub791\uc2a4\ub97c \uc81c\uc678\ud55c \uc720\ub7fd \uac01\uad6d\uc740 \ubcc4\ub85c \ub2ec\uac11\uac8c \uc5ec\uae30\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. \u307e\u305f\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u517c\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30ab\u30fc\u30eb7\u4e16\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u5144\u5f1f\u306f\u6bcd\u65b9\u306e\u5f93\u5f1f\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\nVinni pruclamatu re di Spagna lu 2 di utt\u00f9viru 1700 e, essennu la Sicilia sutta a la duminazzioni spagnola, fu macari, nzinu \u00f4 1713, re d\u00e2 Sicilia; a chistu pir\u00f2 ci vinni datu lu ricanuscimentu di l'\u00e0utri munarch\u00eci eurupei sulu c\u00e2 Guerra di succissioni spagnola e ch\u00ea trattati di Utrecht e di Rastatt ca mitt\u00e8vanu la palora fini a la accuss\u00ec ditta guerra di succissioni spagnola (1701-1714); c\u00fb trattatu firmatu nt\u00e2 paci di Utrecht, avvin\u00eca lu passaggiu d\u00e2 Sicilia d\u00e2 curona spagnola a Vittoriu Amedeu II di Savoia.\nEra lu secunnu figghiu di Luiggi, lu Granni Dilfinu e di Maria Anna di Baviera (Dilfina di Franza).\n\u30d5\u30a7\u30ea\u30da5\u4e16\u306f\u305d\u306e\u5f8c20\u5e74\u3042\u307e\u308a\u5728\u4f4d\u3057\u30011746\u5e74\u306e\u6ca1\u5f8c\u306b\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u304c\u738b\u4f4d\u3092\u7d99\u3044\u3060\uff08\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c96\u4e16\uff09\u3002\uc774\ub4e4\uc740 \ubaa8\ub450 \uc2a4\ud398\uc778 \uc655\uc2e4\uacfc \uc778\ucc99 \uad00\uacc4\uc600\uc73c\ub098 \ud608\ud1b5\uc0c1 \ud544\ub9bd\uc774 \uc7a5\uc790\uc5d0 \uac00\uae5d\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uce74\ub97c\ub85c\uc2a4 2\uc138\ub294 \uc5b4\uca54 \uc218 \uc5c6\uc774 \ud544\ub9bd\uc744 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\uba85\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. \nEra lu niputi d\u00fb re Luiggi XIV di Franza e acchianau \u00f4 tronu di Spagna picch\u00ec s\u00f4 nanna, la riggina Maria Tiresa muggheri d\u00fb \"Re Suli\", era figghia di primu lettu di Fulippu IV di Spagna e surastra di l'\u00f9rtimu re spagnolu d\u00e2 dinast\u00eca di l'Asburgu, Carlu II di Spagna.<br>\nEra lu niputi d\u00fb re Luiggi XIV di Franza e acchianau \u00f4 tronu di Spagna picch\u00ec s\u00f4 nanna, la riggina Maria Tiresa muggheri d\u00fb \"Re Suli\", era figghia di primu lettu di Fulippu IV di Spagna e surastra di l'\u00f9rtimu re spagnolu d\u00e2 dinast\u00eca di l'Asburgu, Carlu II di Spagna.<br>\n\ud3a0\ub9ac\ud398 5\uc138\ub294 \ud3f4\ub780\ub4dc \uc655\uc704\uacc4\uc2b9\uc804\uc7c1\uacfc \uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544 \uc655\uc704\uacc4\uc2b9\uc804\uc7c1\uc5d0\uc11c \uc783\uc5b4\ubc84\ub9b0 \ud574\uc678 \uc601\ud1a0\ub97c \ub2e4\uc2dc \uc5bb\uae30 \uc704\ud574 \ud504\ub791\uc2a4\uc640 \ub3d9\ub9f9\uc744 \ub9fa\uc5c8\ub2e4. Era lu niputi d\u00fb re Luiggi XIV di Franza e acchianau \u00f4 tronu di Spagna picch\u00ec s\u00f4 nanna, la riggina Maria Tiresa muggheri d\u00fb \"Re Suli\", era figghia di primu lettu di Fulippu IV di Spagna e surastra di l'\u00f9rtimu re spagnolu d\u00e2 dinast\u00eca di l'Asburgu, Carlu II di Spagna.<br>\n\ud3a0\ub9ac\ud398 5\uc138\ub294 1714\ub144 \uc774\uc0ac\ubca8 \ub514 \ud30c\ub974\ub124\uc2dc\uc624\uc640 \uc7ac\ud63c\ud574 4\ub0a8 3\ub140\uc758 \uc790\uc2dd\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4.\nFulippu V di Burboni (Versailles, 19 dic\u00e8mmiru 1683 \u2013 Madrid, 9 giugnettu 1746) fu nu rignanti spagnolu, lu primu d\u00e2 dinast\u00eca Burb\u00f2nica.\nFulippu V di Spagna\n", "metadata": [{"end": 72, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 128, "begin": 72, "lang": "ja"}, {"end": 644, "begin": 128, "lang": "scn"}, {"end": 744, "begin": 644, "lang": "scn"}, {"end": 797, "begin": 744, "lang": "ja"}, {"end": 877, "begin": 797, "lang": "ko"}, {"end": 1148, "begin": 877, "lang": "scn"}, {"end": 1419, "begin": 1148, "lang": "scn"}, {"end": 1489, "begin": 1419, "lang": "ko"}, {"end": 1760, "begin": 1489, "lang": "scn"}, {"end": 1807, "begin": 1760, "lang": "ko"}, {"end": 1944, "begin": 1807, "lang": "scn"}, {"end": 1964, "begin": 1944, "lang": "scn"}]}