{"text": "Proti koncu 15. stoletja so karavelo v\u010dasih malo prilagodili in jo opremili podobno kot karako. Ein karavell er ein lett man\u00f8vrerbar, liten tomastra eller tremastra seglb\u00e5t bruka av portugisiske og spanske sj\u00f8fararar d\u00e5 dei f\u00f8retok dei lange utforskingsreisene fr\u00e5 starten av 1400-talet. \nTato verze se naz\u00fdvala latina. Karavela je bila zaradi svoje gospodarnosti, hitrosti in okretnosti najbolj\u0161a jadrnica svojega \u010dasa. Prve karavele so imele dva jambora in izpodriv okrog 50 ton. V prvi polovici 16. stoletja so Portugalci zgradili posebno vojno ladjo, ki so jo tudi imenovali \"caravela redonda\", s katero so spremljali trgovske ladje na poti v Brazilijo in Vzhodno Indijo. Karavela je bila zaradi svoje gospodarnosti, hitrosti in okretnosti najbolj\u0161a jadrnica svojega \u010dasa. Karavell med latinarsegl hadde i regelen to eller tre mastrer, medan dei med atlantisk type segl hadde fire mastrer. \nI ei slik form vart karavellen kalla \"caravela redonda\". Karavela m\u011bla obvykle 2 a\u017e 3 st\u011b\u017en\u011b s latinsk\u00fdmi troj\u00faheln\u00edkovit\u00fdmi plachtami. Karavela byla obl\u00edben\u00e1 hlavn\u011b pro vysokou rychlost plavby a schopnost k\u0159i\u017eovat proti v\u011btru. ", "metadata": [{"end": 96, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 289, "begin": 96, "lang": "nn"}, {"end": 320, "begin": 289, "lang": "cs"}, {"end": 421, "begin": 320, "lang": "sl"}, {"end": 482, "begin": 421, "lang": "sl"}, {"end": 676, "begin": 482, "lang": "sl"}, {"end": 777, "begin": 676, "lang": "sl"}, {"end": 895, "begin": 777, "lang": "nn"}, {"end": 952, "begin": 895, "lang": "nn"}, {"end": 1031, "begin": 952, "lang": "cs"}, {"end": 1123, "begin": 1031, "lang": "cs"}]}