{"text": "Mushk\u00ebrit\u00eb e tij ishin t\u00eb mbushur me l\u00ebng dhe u suctioned nga term n\u00ebp\u00ebrmjet fyt; kjo ishte e th\u00ebn\u00eb t\u00eb jet\u00eb pjesa m\u00eb e dhimbshme e sh\u00ebrimit Reeve-s\u00eb.\nA principios del 2004, dirixe \"The Brook Ellison Story\" pa la canal A&Y, una pel\u00edcula fecha pa televisi\u00f3n sobre la vida del mozu discapacit\u00e1u Brooke Ellison, el primer tetrapl\u00e9xicu que se grad\u00faa na Universid\u00e1 de Harvard. Bush amenorg\u00f3 ostensiblemente los fondos y pr\u00e1cticamente paraliz\u00f3 la tema del usu de c\u00e9lules madre. En 1995 estr\u00e9nase la so \u00faltima pel\u00edcula enantes del so accidente, Village of the Damned, dirixida por John Carpenter, siendo una nueva versi\u00f3n de la pel\u00edcula orixinal de 1963.\nP\u00ebr k\u00ebto p\u00ebrpjekje, ai u vu n\u00eb kopertin\u00ebn e TIME m\u00eb 26 gusht, 1996.\nN\u00eb Kessler, ai u p\u00ebrpoq nj\u00eb medikament t\u00eb quajtur Sygen cila u teorizoi p\u00ebr t\u00eb ndihmuar t\u00eb zvog\u00ebluar d\u00ebmtimin e palc\u00ebs kurrizore.\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3067\u5927\u5b66\u6559\u6388\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u3068\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021980\u5e74\u306b\u3001\u30bf\u30a4\u30e0\u30c8\u30e9\u30d9\u30eb\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u4f5c\u54c1\u300e\u3042\u308b\u65e5\u3069\u3053\u304b\u3067\u300f\u3067\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30fc\u30e2\u30a2\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\nL'actor asumi\u00f3 la presidencia de la fundaci\u00f3n y collabor\u00f3 xuntu cola so esposa con programes de beques qu'otorgaron m\u00e1s de $ 16 millones a organizaciones qu'ayuden a les persones que viven con paralises, non solo eso, sin\u00f3n que tami\u00e9n asitiaron na fundaci\u00f3n un Centru de Recursos pal Paral\u00eds, que lleg\u00f3 a ayudar a decenes de miles de persones que viven con paralises y a les sos families a consiguir los preseos \u00fatil y necesariu pal estilu de vida pa les persones con esta mancadura.\nReeve vuante nga astma dhe alergjit\u00eb q\u00eb nga f\u00ebmij\u00ebria. Lluch\u00f3 contra'l so mal hasta'l 7 de marzu de 2006, fecha na que fin\u00f3 a los 44 a\u00f1os d'ed\u00e1. \u4e8b\u6545\u524d\u306e\u4e3b\u6f14\u4f5c\u306f\u5149\u308b\u773c\u3067\u3042\u308b\u3002\nReeve ka shkruar: \".. ", "metadata": [{"end": 150, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 371, "begin": 150, "lang": "ast"}, {"end": 471, "begin": 371, "lang": "ast"}, {"end": 647, "begin": 471, "lang": "ast"}, {"end": 715, "begin": 647, "lang": "sq"}, {"end": 844, "begin": 715, "lang": "sq"}, {"end": 898, "begin": 844, "lang": "ja"}, {"end": 945, "begin": 898, "lang": "ja"}, {"end": 1429, "begin": 945, "lang": "ast"}, {"end": 1484, "begin": 1429, "lang": "sq"}, {"end": 1574, "begin": 1484, "lang": "ast"}, {"end": 1590, "begin": 1574, "lang": "ja"}, {"end": 1612, "begin": 1590, "lang": "sq"}]}