{"text": "Nastupa u drugoj \u0161panskoj ligi. Nach dem Bau des Palacio de la Capitan\u00eda General de Canarias, der Verl\u00e4ngerung der Calle del Castillo nach Westen und der Anlage der Avenida 25 de Julio beauftragte die Stadtverwaltung von Santa Cruz de Tenerife den Architekten Vicente Armi\u00f1o mit dem Entwurf eines Platzes der unbefestigt war und auf dem bisher Milit\u00e4r\u00fcbungen abgehalten wurden. Han har kring 220\u00a0000 innbytggjarar. Dei st\u00f8rste landemerkene i byen er Auditorio de Tenerife og Santa Cruz-t\u00e5rna (Torres de Santa Cruz). \nNastupa u drugoj \u0161panskoj ligi. Dabei ergibt sich f\u00fcr die einzelnen Teile der Stadt eine unterschiedliche Wetterentwicklung: Sonnig und trocken an der K\u00fcste, feucht und wolkenreich auf den H\u00f6hen und in den T\u00e4lern des Anaga-Gebirges. Im Untergeschoss, das durch Rolltreppen zu erreichen ist, gibt es weiter Marktst\u00e4nde und unter dem Patio Central einen Supermarkt. Ein har funne arkeologiske spor fr\u00e5 denne tida. Seinare vart han ein av dei viktigaste hamnene i Atlanterhavet og p\u00e5 Kanari\u00f8yane. Santa Cruz de Tenerife er \u00f2g hovudstad p\u00e5 \u00f8ya \"Tenerife\" (den mest folkerike \u00f8ya i Spania) og provinshovudstad i provinsen Santa Cruz de Tenerife. ", "metadata": [{"end": 32, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 378, "begin": 32, "lang": "de"}, {"end": 415, "begin": 378, "lang": "nn"}, {"end": 517, "begin": 415, "lang": "nn"}, {"end": 549, "begin": 517, "lang": "bs"}, {"end": 750, "begin": 549, "lang": "de"}, {"end": 881, "begin": 750, "lang": "de"}, {"end": 929, "begin": 881, "lang": "nn"}, {"end": 1011, "begin": 929, "lang": "nn"}, {"end": 1158, "begin": 1011, "lang": "nn"}]}