{"text": "David Silva\nSan Fernando de Maspalomas. En cas que la selecci\u00f3 espanyola, la campiona del m\u00f3n del moment, guany\u00e9s novament el campionat, cada jugador cobraria una prima de 720.000 euros, la m\u00e9s alta de la hist\u00f2ria, 120.000 euros m\u00e9s que l'any anterior.\nEn cas que la selecci\u00f3 espanyola, la campiona del m\u00f3n del moment, guany\u00e9s novament el campionat, cada jugador cobraria una prima de 720.000 euros, la m\u00e9s alta de la hist\u00f2ria, 120.000 euros m\u00e9s que l'any anterior.\nCopa del Rey\nDavid Silvas fotbollsintresse kom tidigt, pappan spelade i ett lokalt lag och tog ofta med sin son p\u00e5 tr\u00e4ningar och matcher. David Silva\nEl 31 de maig de 2014 entr\u00e0 a la llista de 23 seleccionats per Vicente del Bosque per participar a la Copa del M\u00f3n de Futbol de 2014; aquesta ser\u00e0 la seva segona participaci\u00f3 en un mundial. Copa del Rey\nDetta presenterades officiellt av Valencias vicepresident Fernando Colomer Gomez f\u00f6r media i s\u00e4llskap med Silvas agent och representanter.\nEfterf\u00f8lgende blev han udtaget til truppen til EM i 2008 i \u00d8strig og Schweiz, hvor han var med til at sikre spanierne titlen. Som 13-\u00e5ring reste Silva ensam till Valencia f\u00f6r att b\u00f6rja spela i Valencias ungdomsakademi. \n", "metadata": [{"end": 12, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 40, "begin": 12, "lang": "sv"}, {"end": 253, "begin": 40, "lang": "ca"}, {"end": 466, "begin": 253, "lang": "ca"}, {"end": 479, "begin": 466, "lang": "da"}, {"end": 604, "begin": 479, "lang": "sv"}, {"end": 616, "begin": 604, "lang": "da"}, {"end": 806, "begin": 616, "lang": "ca"}, {"end": 819, "begin": 806, "lang": "da"}, {"end": 958, "begin": 819, "lang": "sv"}, {"end": 1084, "begin": 958, "lang": "da"}, {"end": 1178, "begin": 1084, "lang": "sv"}]}