{"text": "Naslednjo pomlad je Papu uspelo pobegniti iz oblegane trdnjave in priti do Valensa, ki je bil v Marcianopolu na vojnem pohodu proti Gotom. \nNjegovega trupla niso nikoli na\u0161li in primerno pokopali. Valens Iuliano et Ioviano imperatoribus \"protector domesticus\" erat. Annis 366 - 369 Valens primum bellum contra Gothos gessit et anno 373 expeditionem Persicam duxit. Valentinijan je imel pred imenovanjem za cesarja za seboj uspe\u0161no voja\u0161ko kariero, Valens pa o\u010ditno nobene, saj je v vojsko vstopil \u0161ele v 360. letih, ko se je pridru\u017eil bratu na pohodu cesarja Julijana Odpadnika proti Perzijcem. \nUxorem Albam Domnicam duxit et die 18 Ianuarii 366 filium Flavium Valentinianum Galatem ab ea habuit, qui anno 369 consul nominatus est, qui autem anno 370 vel 372 mortuus est. Annis 366 - 369 Valens primum bellum contra Gothos gessit et anno 373 expeditionem Persicam duxit. V Armeniji je medtem za\u010del povzro\u010dati te\u017eave mladoletni kralj Pap, ki je za\u010del voditi samovoljno politiko. Valens Iuliano et Ioviano imperatoribus \"protector domesticus\" erat. Premier, luch\u00e8t c\u00f2ntra l'Emp\u00e8ri Sassanida per reconquistar lei territ\u00f2ris perduts per Jovian. ", "metadata": [{"end": 140, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 197, "begin": 140, "lang": "sl"}, {"end": 266, "begin": 197, "lang": "la"}, {"end": 365, "begin": 266, "lang": "la"}, {"end": 596, "begin": 365, "lang": "sl"}, {"end": 773, "begin": 596, "lang": "la"}, {"end": 872, "begin": 773, "lang": "la"}, {"end": 979, "begin": 872, "lang": "sl"}, {"end": 1048, "begin": 979, "lang": "la"}, {"end": 1142, "begin": 1048, "lang": "oc"}]}