{"text": "\u039f \u03b8\u03c5\u03c1\u03b5\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03cc\u03c4\u03b6\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c4\u03ad\u03bc\u03bc\u03b1 \u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03cd \u03c3\u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03ba\u03c1\u03ad\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03b4\u03c5\u03bf \u03ba\u03bb\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac, \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b4\u03ac\u03c6\u03bd\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b4\u03c1\u03c5. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf \u0391\u03c1\u03c7\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03ae\u03bb \u03bd\u03b1 \u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03be\u03af \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf \u03c3\u03c0\u03b1\u03b8\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b4\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03b1\u03c3\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf \u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03cc \u03b5\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9, \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ac \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c6\u03af\u03b4\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03ad\u03b4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2. \nPokrajina Foggia (v italijanskem izvirniku Provincia di Foggia [prov\u00ecn\u010da di f\u00f2d\u017ea]), je ena od \u0161estih pokrajin, ki sestavljajo italijansko de\u017eelo Apulija. Teritorij provincije se da podijeliti na dvije zone; centralni dio koji je plodna ravnica - \"Tavoliere delle Puglie\", poznata po \u017eitu i vo\u0107u), i primorski dio uz Jadransko more sa poluotokom Gargano koji je planinski. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03cc\u03c4\u03b6\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 7.192 \u03c4.\u03c7\u03bb\u03bc (\u03c0\u03bf\u03c5 \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03b5\u03b9\u03c9\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03b5 6.968 \u03c4.\u03c7\u03bb\u03bc \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf 2009 \u03cc\u03c4\u03b1\u03bd \u03c4\u03c1\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b4\u03ae\u03bc\u03bf\u03b9 \u03b8\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b8\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03bd\u03b5\u03bf\u03ca\u03b4\u03c1\u03c5\u03b8\u03b5\u03af\u03c3\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u039c\u03c0\u03b1\u03c1\u03bb\u03ad\u03c4\u03c4\u03b1 - \u0386\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 - \u03a4\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 2\u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03c0\u03bf\u03bb\u03c4\u03b6\u03ac\u03bd\u03bf.\nMeji na severu z Jadranskim morjem, na vzhodu z Jadranskim morjem in pokrajino Barletta-Andria-Trani, na jugu z de\u017eelo Kampanija in na zahodu z de\u017eelama Kampanija in Molize\nSjeverna polovica provincije, koja obuhva\u0107a primorje i ravnicu, je znatno bolje naseljena, naro\u010dito oko grada Foggie. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bf \u0391\u03c1\u03c7\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03ae\u03bb \u03bd\u03b1 \u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03be\u03af \u03c7\u03ad\u03c1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c3\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf \u03c3\u03c0\u03b1\u03b8\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ae \u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b4\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03b1\u03c3\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf \u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03cc \u03b5\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9, \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ac \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c6\u03af\u03b4\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03ad\u03b4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2. \n\u017de leta 1447 so Aragonci izdali zakon o pobiranju \"carine na ovce\", ki je predvideval obdav\u010denje tistih pastirjev, ki so jeseni gnali \u010drede preko teh krajev na prezimovanje v Apulijo. Kralj Alfons V. Pokrajina je bila od vselej izrazito kmetijsko in pastirsko podro\u010dje. Glavno mesto je Foggia, ostale ve\u010dje ob\u010dine so (podatki 31.12.2007):\n\u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03b5\u03af 64 \u03b4\u03ae\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2.\n\u0388\u03b4\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03cc\u03c4\u03b6\u03b1 (\"Foggia\"). ", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "el"}, {"end": 314, "begin": 131, "lang": "el"}, {"end": 469, "begin": 314, "lang": "sl"}, {"end": 687, "begin": 469, "lang": "sh"}, {"end": 956, "begin": 687, "lang": "el"}, {"end": 1129, "begin": 956, "lang": "sl"}, {"end": 1247, "begin": 1129, "lang": "sh"}, {"end": 1430, "begin": 1247, "lang": "el"}, {"end": 1614, "begin": 1430, "lang": "sl"}, {"end": 1630, "begin": 1614, "lang": "sl"}, {"end": 1700, "begin": 1630, "lang": "sl"}, {"end": 1769, "begin": 1700, "lang": "sl"}, {"end": 1808, "begin": 1769, "lang": "el"}, {"end": 1861, "begin": 1808, "lang": "el"}]}