{"text": "Lutheranere betragter ikke nadveren som et offerm\u00e5ltid.\nKada pi\u0161e \u00ab\u2026 tijelo ne slu\u017ei ni\u010demu\u2026\u00bb to interpretira Luther u smislu ljudskog razuma, a Zwingli u smislu materijalnog tijela. \u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba8\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba3\u0bc8 \u0bb5\u0bb4\u0bbf\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bc1 \u0b95\u0bbf.\u0b87\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bc6\u0bb1\u0bbe\u0ba4 \u0b9a\u0bbf\u0bb2\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bb5\u0bb4\u0b99\u0bcd\u0b95 \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b87\u0ba4\u0bc8 \u0b8e\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0ba9\u0bb0\u0bcd.\"\n\u0baa\u0bbf.2\u0b86\u0bae\u0bcd \u0ba8\u0bc2\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b8e\u0bb4\u0bc1\u0ba4\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0b9f\u0bbf\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc7 \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bb5 \u0baa\u0bcb\u0ba4\u0ba9\u0bc8 \u0ba8\u0bc2\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bc1\u0bb4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1, \u0ba8\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba3\u0bc8 \u0b86\u0b95\u0bbf\u0baf\u0bb5\u0bc8 \u0baa\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf \u0b92\u0bb4\u0bc1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bc1\u0bb1\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0ba4\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bcd, \u0ba8\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba3\u0bc8 \u0baa\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf \u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bae\u0bb0\u0baa\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0baf\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0ba9\u0bcd 9 \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd 10\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0baf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1; 14\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0baf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0ba8\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba3\u0bc8 \u0baa\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf \u0b95\u0bc1\u0bb1\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1.\nLutheranere betragter ikke nadveren som et offerm\u00e5ltid.\nM\u00e9reaux har ogs\u00e5 v\u00e6ret i brug i K\u00f8benhavn og Fredericia, men det vides ikke hvor l\u00e6nge.\n\u00abZa njega je ona ponajprije privatno teolo\u0161ko mi\u0161ljenje, a ne dogma.\u00bb Det er nemlig kun Lukas og Paulus, der n\u00e6vner, at det er til minde om Jesus: \"... Sakrament je bio samo pod jednom prilikom podjeljivan vjernicima. ", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 183, "begin": 56, "lang": "hr"}, {"end": 228, "begin": 183, "lang": "ta"}, {"end": 305, "begin": 228, "lang": "ta"}, {"end": 586, "begin": 305, "lang": "ta"}, {"end": 642, "begin": 586, "lang": "da"}, {"end": 730, "begin": 642, "lang": "da"}, {"end": 800, "begin": 730, "lang": "hr"}, {"end": 882, "begin": 800, "lang": "da"}, {"end": 948, "begin": 882, "lang": "hr"}]}