{"text": "Bistri\u0163a (tysk \"Bistritz\", tidlegare \"N\u00f6sen\"; ungarsk \"Beszterce\") er ein by i Transilvania i Romania og fylkeshovudstad i Bistri\u0163a-N\u0103s\u0103ud fylke. Byen vart \u00f8ydelagd av mongolar under invasjonen deira av Europa. \u0413\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0441\u0435 \u0441\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442 1241 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u201c\u041f\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0437\u0430\u201d (\"N\u00f6sen\") \u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0446\u0438\u0442\u0435. \u0413\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0441\u0435 \u0441\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0442 1241 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u201c\u041f\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0437\u0430\u201d (\"N\u00f6sen\") \u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0446\u0438\u0442\u0435. \u0417\u0430\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0435 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0446\u044a\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043d\u043e \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a \u0432 \u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0435\u043b\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0435\u043a\u0441\u043f\u043e\u043d\u0430\u0442\u0438.\nBistri\u0163a (prononc\u00eez \"Bistritsa\"; en almand \"Bistritz\"; e hongrw\u00e8s \"Beszterce\") est ene veye di Roumaneye.\nHan vart ein del av Romania etter 1919, men kom tilbake til Ungarn ein kort periode under den andre verdskrigen.\nHan vart ein del av Romania etter 1919, men kom tilbake til Ungarn ein kort periode under den andre verdskrigen.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0432\u0430\u0436\u0435\u043d \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u0442\u043e \u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u201c7-\u0442\u0435 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u043b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u201d.\nByen vart \u00f8ydelagd av mongolar under invasjonen deira av Europa. ", "metadata": [{"end": 146, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 211, "begin": 146, "lang": "nn"}, {"end": 315, "begin": 211, "lang": "bg"}, {"end": 419, "begin": 315, "lang": "bg"}, {"end": 568, "begin": 419, "lang": "bg"}, {"end": 652, "begin": 568, "lang": "bg"}, {"end": 758, "begin": 652, "lang": "wa"}, {"end": 871, "begin": 758, "lang": "nn"}, {"end": 984, "begin": 871, "lang": "nn"}, {"end": 1093, "begin": 984, "lang": "bg"}, {"end": 1158, "begin": 1093, "lang": "nn"}]}