{"text": "La Provincia \u00ebd Coni a l'\u00e8 st\u00e0ita istitu\u00eca con \u00ebl Decret Real n. 3702 d\u00ebl 23 d'ot\u00f2ber d\u00ebl 1859 (l'ansidita Lej Ratass).\nHan har eit areal p\u00e5 6\u00a0903 km\u00b2 og totalt 556\u00a0359 innbyggjarar (2001). A bun c\u00fcnt, in de la zona alpina la se tr\u00f6va la minuranza lenguistega ucitana, che la vegna anca recugnuss\u00fcda del Stat Italian. La Provincia \u00ebd Coni a s\u00eb spantia ant \u00ebl setor sud-ossidental d\u00ebl Piemont.\nFleire gonger har det vorte gjort framlegg om \u00e5 dele provinsen i to. \nBesogna nut\u00e0 che per\u00f2 s'hinn deciaraa ucitan anca un frach de paes induve se parla minga 'sta lengua, cun di res\u00fcltaa cuntraditori.<br>\nBesogna nut\u00e0 che per\u00f2 s'hinn deciaraa ucitan anca un frach de paes induve se parla minga 'sta lengua, cun di res\u00fcltaa cuntraditori.<br>\nA l'ha na surfassa \u00ebd 6.903 km\u00b2 e a l'\u00e9 p\u00ebr estension la prima provincia d\u00ebl Piemont: p\u00ebr l\u00f2n a l'\u00e8 ciam\u00e0 \"Provincia Granda\".\nA comprend e a conta 592.303 abitant.\nUn dialet particular del piemuntes a l'\u00e8 'l ky\u00e8, che un temp l'era adirit\u00fcra cunsideraa ucitan. Un dialet particular del piemuntes a l'\u00e8 'l ky\u00e8, che un temp l'era adirit\u00fcra cunsideraa ucitan. ", "metadata": [{"end": 120, "begin": 0, "lang": "pms"}, {"end": 190, "begin": 120, "lang": "nn"}, {"end": 318, "begin": 190, "lang": "lmo"}, {"end": 393, "begin": 318, "lang": "pms"}, {"end": 463, "begin": 393, "lang": "nn"}, {"end": 599, "begin": 463, "lang": "lmo"}, {"end": 735, "begin": 599, "lang": "lmo"}, {"end": 861, "begin": 735, "lang": "pms"}, {"end": 899, "begin": 861, "lang": "pms"}, {"end": 995, "begin": 899, "lang": "lmo"}, {"end": 1091, "begin": 995, "lang": "lmo"}]}