{"text": "\u041e\u0432\u0430\u0430 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0438\u043c\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043e \u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u043d \u043e\u0431\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0435\u045a\u0435. Erkek, k\u0131rm\u0131z\u0131 sark\u0131k bir gerdan ve beyaz bir kanat \u00e7izgisi d\u0131\u015f\u0131nda siyah ku\u015f t\u00fcy\u00fcyle ve u\u00e7u\u015fta \u00e7atall\u0131 g\u00f6z\u00fcken lir \u015fekilli bir kuyruk ile \u00e7ok ay\u0131r\u0131c\u0131d\u0131r. Kara orman tavu\u011fu\n\u00d6t\u00fc\u015f\u00fc y\u00fcksek seslidir, g\u00f6steri\u015fli ve biraz g\u00fcvercin gibidir.\n\u041e\u0432\u043e\u0458 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431 \u0435 \u0432\u043e \u0431\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e \u0441\u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e \u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442. Kafkas kara orman tavu\u011fuyla yak\u0131nca ilgilidir. Yerle\u015fik bir t\u00fcrd\u00fcr. Erkek, k\u0131rm\u0131z\u0131 sark\u0131k bir gerdan ve beyaz bir kanat \u00e7izgisi d\u0131\u015f\u0131nda siyah ku\u015f t\u00fcy\u00fcyle ve u\u00e7u\u015fta \u00e7atall\u0131 g\u00f6z\u00fcken lir \u015fekilli bir kuyruk ile \u00e7ok ay\u0131r\u0131c\u0131d\u0131r. Jego zasi\u0119g ograniczony jest wyst\u0119powaniem las\u00f3w, kt\u00f3re od p\u00f3\u0142nocy przechodz\u0105 w tundr\u0119, a od po\u0142udnia w stepy. \u00d6t\u00fc\u015f\u00fc y\u00fcksek seslidir, g\u00f6steri\u015fli ve biraz g\u00fcvercin gibidir.\nTaka postawa nadaje im pot\u0119\u017cniejsz\u0105 sylwetk\u0119 ni\u017c maj\u0105 w rzeczywisto\u015bci. ", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 211, "begin": 56, "lang": "tr"}, {"end": 229, "begin": 211, "lang": "tr"}, {"end": 290, "begin": 229, "lang": "tr"}, {"end": 338, "begin": 290, "lang": "mk"}, {"end": 385, "begin": 338, "lang": "tr"}, {"end": 406, "begin": 385, "lang": "tr"}, {"end": 561, "begin": 406, "lang": "tr"}, {"end": 672, "begin": 561, "lang": "pl"}, {"end": 733, "begin": 672, "lang": "tr"}, {"end": 805, "begin": 733, "lang": "pl"}]}