{"text": "Rudolf Christoph Eucken, nado en Aurich o 5 de xaneiro de 1846 e finado en Jena o 15 de setembro de 1926, foi un fil\u00f3sofo alem\u00e1n, premio Nobel de Literatura en 1908. \n\u03a1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03c6 \u038c\u03b9\u03ba\u03b5\u03bd\nEntre as s\u00faas obras m\u00e1is co\u00f1ecidas at\u00f3panse:\nEntre as s\u00faas obras m\u00e1is co\u00f1ecidas at\u00f3panse:\n\u039f \u03a1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03c6 \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03c6 \u038c\u03b9\u03ba\u03b5\u03bd (\"Rudolf Christoph Eucken\", 5 \u0399\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1846 - 15 \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1926) \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03c3\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u039d\u03bf\u03bc\u03c0\u03b5\u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u039b\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 1908. \nEn 1911 explicou filosof\u00eda en Inglaterra e entre 1912 e 1913 na Universidade Harvard. \n\u0391\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf 1913-1914 \u03b5\u03ba\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b8\u03ae\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03ad\u03c0\u03c4\u03b7 \u03bb\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u039d\u03ad\u03b1\u03c2 \u03a5\u03cc\u03c1\u03ba\u03b7\u03c2. Sudjelovao je u mirovnom pokretu, a 1908. godine dobio je Nobelovu nagradu za knji\u017eevnost.\nEntre as s\u00faas obras m\u00e1is co\u00f1ecidas at\u00f3panse:\n\u0397 \u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b3\u03cd\u03c1\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b1, \u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c9\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03b9 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c8\u03c5\u03c7\u03ae, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03c2 \u03b2\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03cd\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2. Rudolf Kristof Ojken\n", "metadata": [{"end": 167, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 182, "begin": 167, "lang": "el"}, {"end": 227, "begin": 182, "lang": "gl"}, {"end": 272, "begin": 227, "lang": "gl"}, {"end": 429, "begin": 272, "lang": "el"}, {"end": 516, "begin": 429, "lang": "gl"}, {"end": 604, "begin": 516, "lang": "el"}, {"end": 695, "begin": 604, "lang": "sr"}, {"end": 740, "begin": 695, "lang": "gl"}, {"end": 921, "begin": 740, "lang": "el"}, {"end": 942, "begin": 921, "lang": "sr"}]}