{"text": "Su doctor, John McDonald, dijo que fue una reacci\u00f3n adversa al antibi\u00f3tico lo que provoc\u00f3 su deceso. Paret hade ett barn.\n\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0646\u0647 \u062a\u0645 \u0642\u0628\u0648\u0644\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646\u060c \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646\u060c \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627\u060c \u0634\u0645\u0627\u0644 \u063a\u0631\u0628\u060c \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0645\u064a\u0644\u0648\u0646\u060c \u0648\u0643\u0648\u0631\u0646\u064a\u0644. I den TV-serien medverkade Reeve tv\u00e5 g\u00e5nger som Dr. Chris sigui\u00f3 concienciando sobre lo que necesitan las personas que tienen esta lesi\u00f3n que les impide moverse.\n\u062a\u062d\u0648\u0644\u062a \u062a\u0624\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 23 \u0639\u0627\u0645\u0627) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628\u060c \u0648\u0647\u0648 \u062e\u0631\u064a\u062c \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0645\u064a\u0644\u0648\u0646\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0631\u064a\u0641 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0644. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627 \u062f\u0648\u0643\u0627\u0643\u064a\u0633 \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0644\u0647 : \"\u0623\u0646\u0627 \u0645\u0646\u062f\u0647\u0634. Dana Reeve, hans fru, fick 2005 diagnosen lungcancer trots att hon aldrig r\u00f6kt i sitt liv. Cre\u00f3 la Christopher and Dana Reeve Paralysis Foundation, organizaci\u00f3n caritativa, dedicada a la b\u00fasqueda de tratamientos y curas para la par\u00e1lisis causada por lesi\u00f3n de la m\u00e9dula espinal y otros trastornos neurol\u00f3gicos. Christopher Reeve\nEl cambio, seg\u00fan un comunicado de prensa de la Fundaci\u00f3n, fue reflejar la \"Asociaci\u00f3n, el coraje y la compasi\u00f3n de los Reeve\" ya que ambos lucharon y trabajaron por salir adelante ante la adversidad de sus enfermedades y ayudaron a las personas necesitadas a trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n. ", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 122, "begin": 101, "lang": "sv"}, {"end": 215, "begin": 122, "lang": "ar"}, {"end": 267, "begin": 215, "lang": "sv"}, {"end": 377, "begin": 267, "lang": "es"}, {"end": 477, "begin": 377, "lang": "ar"}, {"end": 536, "begin": 477, "lang": "ar"}, {"end": 627, "begin": 536, "lang": "sv"}, {"end": 847, "begin": 627, "lang": "es"}, {"end": 865, "begin": 847, "lang": "es"}, {"end": 1148, "begin": 865, "lang": "es"}]}