{"text": "\"Pagrindinis straipsnis - Europos Parlamento pirmininkas\"\n\u0423\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0443\u0442\u044c \u043f\u0456\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u044e \u0456 \u044f\u043a\u0449\u043e \u0454 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0456\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0456 \u0456 \u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0448\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0442\u0438\u043c, \u044f\u043a \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0456\u043d\u0448\u0456 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438 \u0442\u0430 \u043e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b\u0456.\nhttp://www.europarl.europa.eu/news/en/news-room/content/20130214STO05853/html/Battle-for-seats-which-countries-will-have-to-give-up-MEPs-in-2014\nUni Yevropa Ittifoqiga a\u02bczo mamlakatlar fuqarolari to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri saylovlar orqali 5 yil muddatga saylaydi. Europos Parlamentas \u2013 Europos S\u0105jungos parlamentas, kur\u012f tiesioginiuose rinkimuose renka Europos S\u0105jungos pilie\u010diai. Yevropa parlamenti\nUni Yevropa Ittifoqiga a\u02bczo mamlakatlar fuqarolari to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri saylovlar orqali 5 yil muddatga saylaydi. Paskutinieji rinkimai vyko 2014 m. gegu\u017e\u0117s 25 d.\n\u041a\u043e\u043c\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0456\u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043f\u043b\u044e\u0441 \u0440\u0456\u0432\u043d\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0447\u043b\u0435\u043d\u0456\u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443, \u044f\u043a\u0456 \u043f\u0440\u0430\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c \u0443\u0437\u0433\u043e\u0434\u0438\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0456\u0441. \u0160iuo metu Lietuvai atstovauja 12 europarlamentar\u0173:\nYevropa parlamenti\n\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0404\u0426\u0411 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0437\u043e\u0431\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0440\u0456\u0447\u043d\u0443 \u0434\u043e\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u044c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443. \n\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0443\u0442\u044c \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0456\u0457, \u044f\u043a\u0456 \u043d\u0435 \u0454 \u043e\u0431\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u043a\u043e\u0432\u0438\u043c\u0438. ", "metadata": [{"end": 58, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 269, "begin": 58, "lang": "uk"}, {"end": 414, "begin": 269, "lang": "uk"}, {"end": 526, "begin": 414, "lang": "uz"}, {"end": 643, "begin": 526, "lang": "lt"}, {"end": 662, "begin": 643, "lang": "uz"}, {"end": 774, "begin": 662, "lang": "uz"}, {"end": 823, "begin": 774, "lang": "lt"}, {"end": 930, "begin": 823, "lang": "uk"}, {"end": 981, "begin": 930, "lang": "lt"}, {"end": 1000, "begin": 981, "lang": "uz"}, {"end": 1076, "begin": 1000, "lang": "uk"}, {"end": 1137, "begin": 1076, "lang": "uk"}]}