{"text": "Die Literatur und Mythologie der eisenzeitlichen Kelten ist unbekannt. \u0b85\u0ba4\u0ba9\u0b9f\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b90\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0bb5\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bc8 \u0b85\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba9\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0bc1\u0bae\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc8 \"\u0b95\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0baa\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bc8 \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0baa\u0ba3\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bbe\u0ba4 \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95 \"\u0b95\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bc7 \u0b89\u0bb0\u0bcb\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b85\u0bb4\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0ba9\u0bb0\u0bcd.\n\"\u0b95\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\" \u0b8e\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bca\u0bb2\u0bcd \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0b95\u0bcd\u0b95 \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bca\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bcd. Vorreiter waren die Kelten bei der Weiterentwicklung des Wagens. Obwohl Frauen in hohem Ansehen standen und \u2013 wenn auch selten \u2013 F\u00fchrungspositionen einnehmen konnten, war die keltische Gesellschaft insgesamt patriarchal organisiert. \u0b87\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0baf \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0ba4\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bcd \u0b92\u0bb0\u0bc7 \u0bb5\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0ba9 \u0baa\u0ba3\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0baf\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba9\u0bb0\u0bcd.. Die keltischen Sprachen bilden eine eigene indogermanische Sprachgruppe.\n\u0b85\u0ba4\u0ba9\u0b9f\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b90\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0bb5\u0b9a\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bc8 \u0b85\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba9\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0bc1\u0bae\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc8 \"\u0b95\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0baa\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bc8 \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0baa\u0ba3\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bbe\u0ba4 \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95 \"\u0b95\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bc7 \u0b89\u0bb0\u0bcb\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b85\u0bb4\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0ba9\u0bb0\u0bcd.\nGegen Ende der Mittleren Lat\u00e8nezeit setzt eine R\u00fcckwanderung von keltisch gepr\u00e4gten Bev\u00f6lkerungsteilen in die Regionen n\u00f6rdlich der Alpen ein. \u0b86\u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b86\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0b85\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb2\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0b87\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bb3\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0b92\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf \u0b87\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b85\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc6\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0bb5\u0bb4\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1. \n450 BC t\u1edbi th\u1eddi nh\u1eefng cu\u1ed9c chinh ph\u1ee5c c\u1ee7a La M\u00e3), n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Celt n\u00e0y \u0111\u00e3 m\u1edf r\u1ed9ng tr\u00ean m\u1ed9t ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c, cho d\u00f9 b\u1eb1ng c\u00e1ch khu\u1ebfch t\u00e1n ho\u1eb7c chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i: qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Anh (Ng\u01b0\u1eddi Insular Celt), Ph\u00e1p v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia v\u00f9ng th\u1ea5p (Ng\u01b0\u1eddi Gaul), ph\u1ea7n l\u1edbn mi\u1ec1n trung ch\u00e2u \u00c2u, b\u00e1n \u0111\u1ea3o Iberia (Ng\u01b0\u1eddi Celtiberia, Celtici v\u00e0 Gallaeci) v\u00e0 mi\u1ec1n B\u1eafc \u00dd(Golaseccans v\u00e0 Cisalpine Gaul) v\u00e0 sau cu\u1ed9c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Gaul v\u00e0o v\u00f9ng Balkans trong n\u0103m 279 TCN ti\u1ebfn xa v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng l\u00e0 trung t\u00e2m Anatolia (Galatia).\n\"\u0baa\u0bbe\u0baa\u0bc7\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0ba9\u0bcd\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \"\u0b95\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bcd. \nL\u1ec5 h\u1ed9i Halloween ng\u00e0y nay c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi Celt.\n", "metadata": [{"end": 71, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 267, "begin": 71, "lang": "ta"}, {"end": 320, "begin": 267, "lang": "ta"}, {"end": 385, "begin": 320, "lang": "de"}, {"end": 553, "begin": 385, "lang": "de"}, {"end": 635, "begin": 553, "lang": "ta"}, {"end": 708, "begin": 635, "lang": "de"}, {"end": 904, "begin": 708, "lang": "ta"}, {"end": 1047, "begin": 904, "lang": "de"}, {"end": 1189, "begin": 1047, "lang": "ta"}, {"end": 1687, "begin": 1189, "lang": "vi"}, {"end": 1745, "begin": 1687, "lang": "ta"}, {"end": 1800, "begin": 1745, "lang": "vi"}]}