{"text": "Lev a jednoro\u017eec \u0161t\u00edtono\u0161i jsou v obr\u00e1cen\u00e9m po\u0159ad\u00ed, a jsou oba korunovan\u00e9. Kolem \u0161t\u00edtu, nam\u00edsto podvazku, je obto\u010den skotsk\u00fd \u0158\u00e1d Bodl\u00e1ku. Skotlannin kuningas Jaakko IV kruunattiin my\u00f6s Englannin ja Irlannin kuninkaaksi (Englannissa ja Irlannissa h\u00e4nest\u00e4 k\u00e4ytettiin nime\u00e4 Jaakko I). Vaakunan alaosassa lukee Yhdistyneen kuningaskunnan ranskankielinen motto \"Dieu et mon droit\", eli \"Jumala ja oikeuteni\".\n\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u56fd\u7ae0\uff08\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u3053\u304f\u3057\u3087\u3046\u3001\"Royal coat of arms of the United Kingdom\"\uff09\u3068\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\uff08\u9023\u5408\u738b\u56fd\uff09\u306e\u6b63\u5f0f\u306a\u56fd\u7ae0\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u73fe\u5728\uff1a\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5973\u738b\uff09\u306e\u7d0b\u7ae0\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\n\u738b\u65cf\u30fb\u653f\u5e9c\u306b\u306f\u3001\u3053\u306e\u7d0b\u7ae0\u3068\u5171\u901a\u3059\u308b\u8981\u7d20\u3092\u3082\u3064\u5225\u306e\u7d0b\u7ae0\u304c\u3042\u308b\u3002\u76fe\u306e\u4e2d\u306b2\u7d44\u914d\u3055\u308c\u305f\u91d1\u8272\u306e\u7345\u5b503\u982d\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u5ba4\u7d0b\u7ae0\u3001\u91d1\u306e\u5730\u306b\u8d64\u3044\u7345\u5b50\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u7d0b\u7ae0\u3001\u7aea\u7434\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u7d0b\u7ae0\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u738b\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d0b\u7ae0\u3082\u6709\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u76fe\u306e\u5468\u56f2\u306f\u30ac\u30fc\u30bf\u30fc\u52f2\u7ae0\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067 \"HONI SOIT QUI MAL Y PENSE\"\uff08\u3001\u601d\u3044\u90aa\u306a\u308b\u8005\u707d\u3044\u3042\u308c\uff09\u306e\u6587\u5b57\u304c\u8a18\u3055\u308c\u3001\u4e0b\u90e8\u306e\u30ea\u30dc\u30f3\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\uff08\u3068\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\uff09\u306e \"DIEU ET MON DROIT\"\uff08\u3001\u795e\u3068\u6211\u304c\u6a29\u5229\uff09\u3068\u3044\u3046\u6a19\u8a9e\u304c\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u76fe\u306e\u4e0b\u306b\u751f\u3048\u3066\u3044\u308b\u30d0\u30e9(\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba)\u3001\u30a2\u30b6\u30df\u3001\u30b7\u30e3\u30e0\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u305d\u308c\u305e\u308c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8c61\u5fb4\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u53e4\u304f\u304b\u3089\u306e\u4f1d\u8aac\u3067\u306f\u3001\u30e6\u30cb\u30b3\u30fc\u30f3\u306f\u3068\u3066\u3082\u5371\u967a\u306a\u7363\u306e\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u56fd\u7ae0\u3067\u306f\u9396\u3067\u3064\u306a\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u56fd\u7ae0\u306e\u6b63\u5f0f\u306a\u7d0b\u7ae0\u8a18\u8ff0\u306f\u6b21\u306e\u3068\u304a\u308a\u3002\nVaakunan alaosassa lukee Yhdistyneen kuningaskunnan ranskankielinen motto \"Dieu et mon droit\", eli \"Jumala ja oikeuteni\".\nMen\u0161\u00ed zlat\u00fd korunovan\u00fd lev hled\u00edc\u00ed k pozorovateli je tak\u00e9 stoj\u00ed na korun\u011b. ", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 138, "begin": 75, "lang": "cs"}, {"end": 282, "begin": 138, "lang": "fi"}, {"end": 404, "begin": 282, "lang": "fi"}, {"end": 519, "begin": 404, "lang": "ja"}, {"end": 549, "begin": 519, "lang": "ja"}, {"end": 614, "begin": 549, "lang": "ja"}, {"end": 645, "begin": 614, "lang": "ja"}, {"end": 778, "begin": 645, "lang": "ja"}, {"end": 846, "begin": 778, "lang": "ja"}, {"end": 895, "begin": 846, "lang": "ja"}, {"end": 918, "begin": 895, "lang": "ja"}, {"end": 1040, "begin": 918, "lang": "fi"}, {"end": 1115, "begin": 1040, "lang": "cs"}]}