{"text": "\u7fcc1946\u5e74\u3001\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306f\u6bcd\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5dde\u30e9\u30a6\u30bf\u30fc\u30d0\u30c3\u30cf\u90ca\u5916\u306e\u6751\u30d5\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30dc\u30eb\u30f3\u3078\u79fb\u308a\u3001\u30e9\u30a6\u30bf\u30fc\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u901a\u3063\u305f\u3002\n\u0e01\u0e23\u0e36\u0e19\u0e41\u0e1a\u0e23\u0e4c\u0e01\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e32\u0e28\u0e19\u0e35\u0e22\u0e1a\u0e31\u0e15\u0e23\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2505 \u0e08\u0e32\u0e01 \u0e21\u0e2b\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e40\u0e01\u0e2d\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e41\u0e1f\u0e23\u0e07\u0e01\u0e4c\u0e40\u0e1f\u0e34\u0e23\u0e4c\u0e15 \u0e08\u0e32\u0e01\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e02\u0e32\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48 \u0e21\u0e2b\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e40\u0e17\u0e04\u0e42\u0e19\u0e42\u0e25\u0e22\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e14\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e21\u0e0a\u0e15\u0e31\u0e17\u0e17\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e31\u0e19 \u0e17\u0e35\u0e4b\u0e0b\u0e36\u0e48\u0e07\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e32\u0e28\u0e19\u0e35\u0e22\u0e1a\u0e31\u0e15\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e1f\u0e34\u0e2a\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e4c \u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2509 \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e1b\u0e23\u0e34\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e14\u0e38\u0e29\u0e0e\u0e35\u0e1a\u0e31\u0e13\u0e11\u0e34\u0e15\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2512 \u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e17\u0e33\u0e07\u0e32\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e1a\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1f\u0e34\u0e2a\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e4c\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e19\u0e30\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e02\u0e47\u0e07 \u0e17\u0e35\u0e48 \u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e34\u0e08\u0e31\u0e22\u0e22\u0e37\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e0a \u0e0b\u0e36\u0e48\u0e07\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e17\u0e35\u0e48\u0e17\u0e33\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e27\u0e34\u0e08\u0e31\u0e22\u0e19\u0e33\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e02\u0e32\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e41\u0e21\u0e48\u0e40\u0e2b\u0e25\u0e47\u0e01 \u0e08\u0e19\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e01\u0e29\u0e35\u0e22\u0e13\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2547\n1945\u5e74\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u6557\u6226\u306b\u4f34\u3044\u4e00\u5bb6\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u30b7\u30e5\u30b3\u30c0\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3060\u3063\u305f\u7236\u304c11\u6708\u306b\u53ce\u5bb9\u6240\u3067\u6b7b\u53bb\u3002Tohtoriksi v\u00e4itelty\u00e4\u00e4n h\u00e4n toimi kolme vuotta tutkijana Ottawassa Carleton-yliopistossa, ja vuonna 1972 h\u00e4n aloitti J\u00fclichin tutkimuskeskuksen kiinte\u00e4n aineen fysiikan tutkimusosastolla. \u5f8c\u306b\u30e6\u30fc\u30ea\u30d2\u56fa\u4f53\u7269\u7406\u7814\u7a76\u6240\u3067\u3001\u8584\u819c\u3068\u591a\u5c64\u819c\u78c1\u6027\u306e\u7814\u7a76\u8005\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u306a\u308a2004\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\n\u0e01\u0e23\u0e36\u0e19\u0e41\u0e1a\u0e23\u0e4c\u0e01\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e32\u0e28\u0e19\u0e35\u0e22\u0e1a\u0e31\u0e15\u0e23\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2505 \u0e08\u0e32\u0e01 \u0e21\u0e2b\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e40\u0e01\u0e2d\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e41\u0e1f\u0e23\u0e07\u0e01\u0e4c\u0e40\u0e1f\u0e34\u0e23\u0e4c\u0e15 \u0e08\u0e32\u0e01\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e02\u0e32\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48 \u0e21\u0e2b\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e40\u0e17\u0e04\u0e42\u0e19\u0e42\u0e25\u0e22\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e14\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e21\u0e0a\u0e15\u0e31\u0e17\u0e17\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e31\u0e19 \u0e17\u0e35\u0e4b\u0e0b\u0e36\u0e48\u0e07\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e32\u0e28\u0e19\u0e35\u0e22\u0e1a\u0e31\u0e15\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e1f\u0e34\u0e2a\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e4c \u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2509 \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e1b\u0e23\u0e34\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e14\u0e38\u0e29\u0e0e\u0e35\u0e1a\u0e31\u0e13\u0e11\u0e34\u0e15\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2512 \u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e17\u0e33\u0e07\u0e32\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e1a\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1f\u0e34\u0e2a\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e4c\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e19\u0e30\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e02\u0e47\u0e07 \u0e17\u0e35\u0e48 \u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e34\u0e08\u0e31\u0e22\u0e22\u0e37\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e0a \u0e0b\u0e36\u0e48\u0e07\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e17\u0e35\u0e48\u0e17\u0e33\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e40\u0e02\u0e32\u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e27\u0e34\u0e08\u0e31\u0e22\u0e19\u0e33\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e02\u0e32\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e41\u0e21\u0e48\u0e40\u0e2b\u0e25\u0e47\u0e01 \u0e08\u0e19\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e01\u0e29\u0e35\u0e22\u0e13\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2547\nL\u00f6yt\u00f6 on mahdollistanut gigatavukoon kiintolevyjen valmistamisen. Muu perhe karkotettiin kansalaisuutensa vuoksi Saksaan. \u0e1b\u0e35\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c \u0e01\u0e23\u0e36\u0e19\u0e41\u0e1a\u0e23\u0e4c\u0e01\n2550 \u0e1e\u0e23\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e01\u0e31\u0e1a \u0e2d\u0e31\u0e25\u0e40\u0e1a\u0e34\u0e23\u0e4c\u0e15 \u0e40\u0e1f\u0e34\u0e23\u0e4c\u0e15 \u0e19\u0e31\u0e01\u0e1f\u0e34\u0e2a\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e4c\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e1b\u0e23\u0e32\u0e01\u0e0f\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c \u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e15\u0e49\u0e32\u0e19\u0e17\u0e32\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48\u0e40\u0e2b\u0e25\u0e47\u0e01\u0e02\u0e19\u0e32\u0e14\u0e22\u0e31\u0e01\u0e29\u0e4c \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1e\u0e27\u0e01\u0e40\u0e02\u0e32\nH\u00e4nen insin\u00f6\u00f6ri-is\u00e4ns\u00e4 joutui maailmansodan j\u00e4lkeen vankileirille ja kuoli siell\u00e4 1945. ", "metadata": [{"end": 69, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 471, "begin": 69, "lang": "th"}, {"end": 535, "begin": 471, "lang": "ja"}, {"end": 722, "begin": 535, "lang": "fi"}, {"end": 773, "begin": 722, "lang": "ja"}, {"end": 1175, "begin": 773, "lang": "th"}, {"end": 1241, "begin": 1175, "lang": "fi"}, {"end": 1297, "begin": 1241, "lang": "fi"}, {"end": 1315, "begin": 1297, "lang": "th"}, {"end": 1433, "begin": 1315, "lang": "th"}, {"end": 1521, "begin": 1433, "lang": "fi"}]}