{"text": "\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10dc\u10dd\u10e2\u10e0-\u10d3\u10d0\u10db\u10d8 \u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10e3\u10da\u10d8 \u10d2\u10dd\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10e2\u10d4\u10e5\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e0\u10d7-\u10d4\u10e0\u10d7 \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10d3\u10d0\u10ee\u10d5\u10d4\u10ec\u10d8\u10da \u10dc\u10d8\u10db\u10e3\u10e8\u10d0\u10d3 \u10d8\u10d7\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d0.\nKatedra statyta Pary\u017eiaus kaip Pranc\u016bzijos sostin\u0117s ir jos kult\u016bros centro \u012fsitvirtinimo laikotarpyje.\nI vest er det to 69\u00a0meter h\u00f8ge t\u00e5rn og ei fasade rikt dekorert med skulpturar og relieff. \u10d2\u10d0\u10dc\u10d0\u10ee\u10da\u10d3\u10d0 XIX \u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10e3\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e8\u10e3\u10d0 \u10ec\u10da\u10d4\u10d1\u10e8\u10d8\u10ea \u10d9\u10d8. Statyba truko beveik 200 met\u0173 (katedra baigta 1345 m.). Kyrkja vart restaurert i 1845-64 under leiing av Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc. \u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e4\u10d0\u10e1\u10d0\u10d3\u10d8 \u10eb\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 \u10d3\u10d0\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10d3\u10d0 1208 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1, \u10ea\u10d0\u10da\u10d9\u10d4\u10e3\u10da\u10d8 \u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10e8\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10da\u10dd\u10d1\u10d0 \u10d9\u10d8 XIII \u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10e3\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e8\u10e3\u10d0 \u10ec\u10da\u10d4\u10d1\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10d2\u10d0\u10d2\u10e0\u10eb\u10d4\u10da\u10d3\u10d0. Pietin\u0117 rozet\u0117, kurioje vaizduojamas angel\u0173 ir \u0161vent\u0173j\u0173 apsuptas Kristus, restauruota XVIII a. \u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e4\u10d0\u10e1\u10d0\u10d3\u10d8 \u10eb\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 \u10d3\u10d0\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10d3\u10d0 1208 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1, \u10ea\u10d0\u10da\u10d9\u10d4\u10e3\u10da\u10d8 \u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10e8\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10da\u10dd\u10d1\u10d0 \u10d9\u10d8 XIII \u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10e3\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e8\u10e3\u10d0 \u10ec\u10da\u10d4\u10d1\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10d2\u10d0\u10d2\u10e0\u10eb\u10d4\u10da\u10d3\u10d0. Katedralen, som er hovudsetet for det romersk-katolske erkebisped\u00f8met Paris, ligg p\u00e5 \u00f8ya \u00cele de la Cit\u00e9 i elva Seinen, og er ein stor turistattraksjon. \n\u10eb\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 \u10d8\u10d2\u10d8 \u10d8\u10d2\u10d4\u10d1\u10dd\u10d3\u10d0 \u10da\u10d0\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10d7\u10d4\u10d3\u10e0\u10d0\u10da\u10d8\u10e1 (XII \u10e1.) \u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e6\u10d5\u10d7\u10d8\u10e1\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d0\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8 (\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2. Pagrindin\u0117s statyb\u0173 med\u017eiagos \u2212 akmuo ir medis.\nNapoleon Bonaparte l\u00e9t seg krona til keisar av Frankrike i Notre-Dame den 2. desember 1804.\n", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 194, "begin": 91, "lang": "lt"}, {"end": 284, "begin": 194, "lang": "nn"}, {"end": 322, "begin": 284, "lang": "ka"}, {"end": 378, "begin": 322, "lang": "lt"}, {"end": 450, "begin": 378, "lang": "nn"}, {"end": 583, "begin": 450, "lang": "ka"}, {"end": 678, "begin": 583, "lang": "lt"}, {"end": 811, "begin": 678, "lang": "ka"}, {"end": 964, "begin": 811, "lang": "nn"}, {"end": 1013, "begin": 964, "lang": "ka"}, {"end": 1049, "begin": 1013, "lang": "ka"}, {"end": 1097, "begin": 1049, "lang": "lt"}, {"end": 1189, "begin": 1097, "lang": "nn"}]}