{"text": "Ch\u00ednh v\u00ec v\u1eady, \u0111\u00fang nh\u01b0 \u00f4ng n\u00f3i, th\u00ed nghi\u1ec7m n\u00e0y \"kh\u00f4ng c\u1ea7n \u0111\u1ebfn con m\u00e8o, con ch\u00f3 hay con l\u1ea1c \u0111\u00e0 n\u00e0o c\u1ea3\". Ense\u00f1\u00f3 qu\u00edmica desde 1826 hasta 1831 en la Escuela Polit\u00e9cnica de Berl\u00edn hasta 1839, fue elegido miembro extranjero de la Real Academia Sueca de Ciencias. cuando fue destinado en la Escuela Polit\u00e9cnica en Kassel. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u00ed nghi\u1ec7m mang t\u00ednh b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t, m\u1edf ra m\u1ed9t t\u01b0 t\u01b0\u1edfng m\u1edbi cho h\u00f3a h\u1ecdc h\u1eefu c\u01a1 n\u00f3i ri\u00eang v\u00e0 h\u00f3a h\u1ecdc n\u00f3i chung, t\u1ea1o m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n trong l\u1ecbch s\u1eed h\u00f3a h\u1ecdc. \u00c9rdekl\u0151d\u00e9se azonban oly m\u00e9rt\u00e9kben a k\u00e9mia fel\u00e9 fordult, hogy egy \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb m\u00e1r analitikai k\u00e9mi\u00e1t hallgatott Stockholmban. Ch\u00ednh v\u00ec v\u1eady, \u0111\u00fang nh\u01b0 \u00f4ng n\u00f3i, th\u00ed nghi\u1ec7m n\u00e0y \"kh\u00f4ng c\u1ea7n \u0111\u1ebfn con m\u00e8o, con ch\u00f3 hay con l\u1ea1c \u0111\u00e0 n\u00e0o c\u1ea3\". Posteriormente, se convirti\u00f3 en Profesor Ordinario de la Qu\u00edmica en la Universidad de G\u00f6ttingen, donde permaneci\u00f3 hasta su muerte en 1882. Friedrich W\u00f6hler\nTrong th\u00ed nghi\u1ec7m n\u00e0y, \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111un n\u00f3ng amoni xianat trong b\u00ecnh th\u1ee7y tinh. Friedrich W\u00f6hler (Frankfurt-Eschersheim, 1800. j\u00falius 31. \u2013 G\u00f6ttingen, 1882. szeptember 23.) n\u00e9met k\u00e9mikus.\nLos diarios de cada a\u00f1o a partir de 1820 a 1881 contienen contribuciones de \u00e9l. V\u00e0 nh\u1edd c\u00f3 th\u00ed nghi\u1ec7m n\u00e0y, r\u1ea5t nhi\u1ec1u nh\u00e0 h\u00f3a h\u1ecdc ti\u1ebfp b\u01b0\u1edbc W\u00f6hler ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ed5ng h\u1ee3p c\u00e1c ch\u1ea5t h\u1eefu c\u01a1, trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 c\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt ch\u1ea5t c\u00f3 \u00edch cho con ng\u01b0\u1eddi nh\u01b0 m\u00e0u nhu\u1ed9m, aspirin...\nEn 1834, W\u00f6hler y Justus Liebig publicaron una investigaci\u00f3n sobre el aceite de almendras amargas. T\u00f6bb \u00e9vig dolgozott Berzelius laborat\u00f3rium\u00e1ban Sv\u00e9dorsz\u00e1gban. 1825-t\u0151l 31-ig Berlinben tan\u00e1rk\u00e9nt dolgozott, 1828-ban m\u00e1r professzori beoszt\u00e1sban. 1831-t\u0151l a kasseli politechnikum professzora. 1835-t\u0151l kezdve hal\u00e1l\u00e1ig a g\u00f6ttingeni egyetem professzora volt. ", "metadata": [{"end": 103, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 316, "begin": 103, "lang": "es"}, {"end": 477, "begin": 316, "lang": "vi"}, {"end": 602, "begin": 477, "lang": "hu"}, {"end": 705, "begin": 602, "lang": "vi"}, {"end": 844, "begin": 705, "lang": "es"}, {"end": 861, "begin": 844, "lang": "vi"}, {"end": 934, "begin": 861, "lang": "vi"}, {"end": 1042, "begin": 934, "lang": "hu"}, {"end": 1122, "begin": 1042, "lang": "es"}, {"end": 1299, "begin": 1122, "lang": "vi"}, {"end": 1398, "begin": 1299, "lang": "es"}, {"end": 1654, "begin": 1398, "lang": "hu"}]}