{"text": "Na cest\u011b do semifin\u00e1le ztratila jedin\u00fd set, kdy\u017e druhou sadu \u00favodn\u00edho kola s Rumunkou Beguovou prohr\u00e1la v pom\u011bru 3\u20136. Jako osm\u00e1 nasazen\u00e1 prohr\u00e1la v osmifin\u00e1le Australian Open s Na Liovou.\nVictoria Azarenka\nShe haes wan twa Australian Open singles titles ( an ), becomin the first Belaroushie player tae win a Grand Slam in singles. \u3053\u306e\u5e74\u306f\u5973\u5b50\u30c4\u30a2\u30fc\u3067\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30b93\u52dd\u30fb\u30c0\u30d6\u30eb\u30b92\u52dd\u3092\u6319\u3052\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30b9\u30fb\u30c0\u30d6\u30eb\u30b9\u3068\u3082\u306b\u4e16\u754c\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u30c8\u30c3\u30d710\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\nVe \u010dtvrtfin\u00e1le pak vypadla na French Open, op\u011bt s Na Liovou, pozd\u011bj\u0161\u00ed v\u00edt\u011bzkou. Victoria Azarenka (, ; born 31 Julie 1989) is a Belaroushie tennis player an umwhile Warld No. Zde pokra\u010dovala ve sv\u00e9m v\u00edt\u011bzn\u00e9m ta\u017een\u00ed. \u3053\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30b6\u30ec\u30f3\u30ab\u3068\u30df\u30eb\u30cc\u30a4\u306f\u6df7\u5408\u30c0\u30d6\u30eb\u30b9\u3067\u5168\u8c6a\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306b\u7d9a\u304f\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30ea\u30fc\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d1\u30a8\u30b9\uff08\u30a4\u30f3\u30c9\uff09&\u30e1\u30ac\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30cd\u30b7\u30fc\uff08\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff09\u7d44\u3092 6-4, 7-6 \u3067\u7834\u308a\u3001\u30a2\u30b6\u30ec\u30f3\u30ab\u306f\u3053\u3053\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30e9\u30e0\u30fb\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\nNa turnaji ztratila celkov\u011b jen 18 her, p\u0159esto\u017ee v si v semifin\u00e1le zranila kotn\u00edk.\n\u307e\u305f\u3001\u30ec\u30c3\u30c9\u30d5\u30fc\u304c2013\u5e749\u6708\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u66f2\u300c\u30ec\u30c3\u30c4\u30fb\u30b2\u30c3\u30c8\u30fb\u30ea\u30c7\u30a3\u30ad\u30e5\u30e9\u30b9\u300d\uff08\u82f1\u8a9e \uff09\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u306b\u30a2\u30b6\u30ec\u30f3\u30ab\u304c\u8c79\u67c4\u306e\u5236\u670d\u3092\u7740\u305f\u5ba2\u5ba4\u4e57\u52d9\u54e1\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30ab\u30e1\u30aa\u51fa\u6f14\u30012013\u5e7411\u6708\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305fMTV\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3067\u306f\u4e8c\u4eba\u63c3\u3063\u3066\u51fa\u5e2d\u3059\u308b\u69d8\u5b50\u304c\u5831\u3058\u3089\u308c\u305f\u3002\nHer ither achievements include winnin the Bronze medal at the 2012 Simmer Olympics in Lunnon, twa mixed doubles Grand Slam teetles\u2014the 2007 US Open wi Max Mirnyi, the 2008 French Open wi Bob Bryan\u2014an the gowd medal in the mixed doubles at the 2012 Lunnon Olympics wi Max Mirnyi.\nVe \u010dtvrtfin\u00e1le pak vypadla na French Open, op\u011bt s Na Liovou, pozd\u011bj\u0161\u00ed v\u00edt\u011bzkou. ", "metadata": [{"end": 118, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 188, "begin": 118, "lang": "cs"}, {"end": 206, "begin": 188, "lang": "sco"}, {"end": 332, "begin": 206, "lang": "sco"}, {"end": 397, "begin": 332, "lang": "ja"}, {"end": 477, "begin": 397, "lang": "cs"}, {"end": 572, "begin": 477, "lang": "sco"}, {"end": 613, "begin": 572, "lang": "cs"}, {"end": 732, "begin": 613, "lang": "ja"}, {"end": 815, "begin": 732, "lang": "cs"}, {"end": 957, "begin": 815, "lang": "ja"}, {"end": 1236, "begin": 957, "lang": "sco"}, {"end": 1316, "begin": 1236, "lang": "cs"}]}