{"text": "\u0644\u0627\u0632\u0645 \u0628\u0647 \u0630\u06a9\u0631 \u0647\u0633\u0650\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0628\u0631 \u0637\u0628\u0642 \u0641\u06cc\u0632\u06cc\u06a9 \u06a9\u0648\u0627\u0646\u062a\u0648\u0645\u06cc\u0650 \u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647 \u0627\u0645\u0648\u0627\u062c \u0631\u0647 \u0628\u0635\u0648\u0631\u062a \u0628\u0633\u062a\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0627\u0646\u0631\u0698\u06cc \u0628\u062a\u0648\u0645\u0650\u0651\u06cc \u062f\u0631 \u0646\u0638\u0631 \u0628\u06cc\u06cc\u0631\u06cc\u0645 \u0648 \u0628\u0631\u0639\u06a9\u0633 \u0647\u0631 \u0630\u0631\u0647 \u0631\u0647 \u0628\u0635\u0648\u0631\u062a \u0627\u062a\u0627 \u0645\u0648\u062c \u0628\u062a\u0648\u0645\u0650\u0651\u06cc \u0628\u0646\u0648\u06cc\u0633\u0645 \u06a9\u0647 \u0648\u0646\u0647 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0648\u062c \u0628\u0648\u0646\u0647 \u060c \u067e\u0644\u0627\u0646\u06a9 \u062b\u0627\u0628\u062a \u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645 \u0628\u0631 \u0648\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0647 \u06cc \u062d\u0631\u06a9\u062a.\nCette constante a jou\u00e9 un r\u00f4le primordial dans le mod\u00e8le de l'atome d'hydrog\u00e8ne, connu sous le nom de \"mod\u00e8le de Bohr\" afin d'expliquer la pr\u00e9sence des raies spectrales qui traduisent le fait que les fr\u00e9quences du mouvement de l'\u00e9lectron autour du noyau central ne sont pas quelconques, et de m\u00eame que l'\u00e9nergie correspondante est parfaitement bien d\u00e9termin\u00e9e. \u067e\u0644\u0627\u0646\u06a9 \u062b\u0627\u0628\u062a\nLouis de Broglie utvida tydinga av Planckkonstanten til \u00e5 ikkje berre gjelde forholdet mellom energi og kvanteb\u00f8lgjelengda til eit foton, men tilsvarande forhold for alle partiklar. \nHan er lik Planckkonstanten delt p\u00e5 (eller \"redusert\" med) 2\u03c0 og skrive \"\u0127\" (\"h-bar\"):\nDans la th\u00e9orie des corps noirs, notamment pour l'expression de la luminance, on utilise deux autres constantes de Planck appel\u00e9es \"C\" et \"C\" :\nI staden for m\u00e5tte energien vere ein multippel av ein s\u00e6rs liten storleik (seinare kalla \u00abkvantum\u00bb). Il est possible d\u2019\u00e9crire ces unit\u00e9s sous la forme d\u2019une \u00ab quantit\u00e9 de mouvement par une longueur \u00bb (M\u00b7L\u00b7T), c\u2019est-\u00e0-dire les m\u00eames unit\u00e9s que le moment angulaire.\nIl est possible d\u2019\u00e9crire ces unit\u00e9s sous la forme d\u2019une \u00ab quantit\u00e9 de mouvement par une longueur \u00bb (M\u00b7L\u00b7T), c\u2019est-\u00e0-dire les m\u00eames unit\u00e9s que le moment angulaire.\nDen reduserte Planckkonstanten vert nytta n\u00e5r frekvensen er uttrykket med radianar per sekund istaden for syklusar per sekund (\u00abvinkelfrekvens\u00bb). Dans la th\u00e9orie des corps noirs, notamment pour l'expression de la luminance, on utilise deux autres constantes de Planck appel\u00e9es \"C\" et \"C\" :\n", "metadata": [{"end": 210, "begin": 0, "lang": "mzn"}, {"end": 571, "begin": 210, "lang": "fr"}, {"end": 582, "begin": 571, "lang": "mzn"}, {"end": 765, "begin": 582, "lang": "nn"}, {"end": 852, "begin": 765, "lang": "nn"}, {"end": 996, "begin": 852, "lang": "fr"}, {"end": 1097, "begin": 996, "lang": "nn"}, {"end": 1260, "begin": 1097, "lang": "fr"}, {"end": 1423, "begin": 1260, "lang": "fr"}, {"end": 1569, "begin": 1423, "lang": "nn"}, {"end": 1713, "begin": 1569, "lang": "fr"}]}