{"text": "A betegs\u00e9g gyakran j\u00e1r depresszi\u00f3val \u00e9s a gondolkod\u00e1s lelassu\u00adl\u00e1s\u00e1val.\nIlyenkor bizonyos esetekben a m\u0171t\u00e9ti kezel\u00e9st\u0151l v\u00e1rhat\u00f3 tov\u00e1bbi javul\u00e1s.\nAux , plusieurs auteurs \u00e9crivent sur le sujet, notamment Sylvius, Gaubius, Hunter et Chomel.\nhttp://www.polygenicpathways.co.uk/pdrisk.htm\nDe m\u00eame, les \u00e9tudes sur l'\u00e9ventuel effet protecteur des mati\u00e8res grasses et des acides gras se sont av\u00e9r\u00e9es peu concluantes.\n\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d 1817 \u0436\u044b\u043b\u044b \u04e9\u0437\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0436\u0430\u0437\u0493\u0430\u043d \u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d \u0430\u0443\u0440\u0443\u044b\u043d\u0430 \u0448\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b\u049b\u0430\u043d 6 \u0430\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b \u0437\u0435\u0440\u0442\u0442\u0435\u043f \u0431\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b \u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0442\u0430\u043c\u0430\u0441\u044b\u043d \u043a\u0456\u0442\u0430\u0431\u044b\u043d\u0430 \u0435\u043d\u0433\u0456\u0437\u0433\u0435\u043d. Az Aarhus Egyetem, illetve a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 k\u00f3rh\u00e1z kutat\u00f3inak siker\u00fclt bebizony\u00edtaniuk, hogy a Parkinson-k\u00f3r oka a gyomor-b\u00e9lrendszerben rejlik, \u00e9s a betegs\u00e9g a bolyg\u00f3idegen kereszt\u00fcl jut el az agyba. Cette r\u00e9gion du cerveau est en effet \u00e0 l'origine des mouvements des muscles.\nL'acide urique est particuli\u00e8rement int\u00e9ressant dans la MP en raison de sa capacit\u00e9 \u00e0 lier ces m\u00e9taux, en plus de ses capacit\u00e9s antioxydantes intrins\u00e8ques. Folynak k\u00eds\u00e9rletek emberi embri\u00f3b\u00f3l vett dopamin\u00adtermel\u0151 idegsz\u00f6vet agyba \u00fcltet\u00e9s\u00e9vel is.\n\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u04b1\u043b \u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441\u044b\u043d\u0430 40 \u0436\u044b\u043b \u0431\u043e\u0439\u044b \u043a\u04e9\u04a3\u0456\u043b \u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u044b\u043b\u043c\u0430\u0434\u044b. Depuis le 7 mai 2012, le lien entre la maladie de Parkinson et les pesticides est officiellement reconnu par l'\u00c9tat fran\u00e7ais. \nLa bact\u00e9rie \"Helicobacter pylori\" pourrait contribuer \u00e0 la survenue de la maladie de Parkinson.\n", "metadata": [{"end": 71, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 144, "begin": 71, "lang": "hu"}, {"end": 237, "begin": 144, "lang": "fr"}, {"end": 283, "begin": 237, "lang": "kk"}, {"end": 408, "begin": 283, "lang": "fr"}, {"end": 543, "begin": 408, "lang": "kk"}, {"end": 743, "begin": 543, "lang": "hu"}, {"end": 820, "begin": 743, "lang": "fr"}, {"end": 976, "begin": 820, "lang": "fr"}, {"end": 1066, "begin": 976, "lang": "hu"}, {"end": 1130, "begin": 1066, "lang": "kk"}, {"end": 1257, "begin": 1130, "lang": "fr"}, {"end": 1353, "begin": 1257, "lang": "fr"}]}