{"text": "Albacete, Murtzia, Almer\u00eda, Ja\u00e9n, Kordoba eta M\u00e1lagako probintziekin muga egiten du.\nFaigheann an r\u00e9igi\u00fan tuaras\u00f3ir\u00ed de bharr ailtreacht na M\u00faraigh agus an P\u00e1l\u00e1is, Alhambra. \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06af\u0631\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627\n\u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0632 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc \u0628\u0631 \u062c\u0627 \u0645\u0627\u0646\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.\n\u06af\u0650\u0631\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627 (\u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u0647) \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627 \u062f\u0631 \u0634\u0631\u0642 \u0628\u062e\u0634 \u062e\u0648\u062f\u0645\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0633 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627 \u0627\u0633\u062a. \nT\u00e1 Granada mar ch\u00faige i ndeisceart na Sp\u00e1inne in Andaluc\u00eda. \u06af\u0631\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627 \u0647\u0645\u0627\u0646 \u063a\u0631\u0646\u0627\u0637\u0647 \u062f\u0631 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0648 \u0622\u062e\u0631\u06cc\u0646 \u0633\u0646\u06af\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u062a\u0647\u0627\u062c\u0645 \u0642\u0634\u062a\u0627\u0644\u06cc\u200c\u0647\u0627 (castile) \u0628\u0647 \u0645\u0645\u0644\u06a9\u062a \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0646\u062f\u0644\u0633 \u062f\u0631 \u0642\u0631\u0646 \u06f1\u06f5 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \u0628\u0644\u0646\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u06a9\u0648\u0647 \u0634\u0628\u0647 \u062c\u0632\u06cc\u0631\u0647 \u0627\u06cc\u0628\u0631\u06cc\u0627\u060c \u0645\u0644\u0627 \u062d\u0633\u0646\u060c \u0628\u0647 \u0627\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639 \u06f3\u06f4\u06f7\u06f9 \u0645\u062a\u0631 \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a. \nSa gheimhreadh is f\u00e9idir sc\u00ed\u00e1il a dh\u00e9anamh san \u00e1it, is \u00ed an ait sc\u00ed\u00e1il is faide \u00f3 dheas san Eoraip.\nAndaluziako autonomia erkidegoan kokatuta dago. Granada Espainiako hegoaldean dagoen probintzia da. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0632 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc \u0628\u0631 \u062c\u0627 \u0645\u0627\u0646\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.\n", "metadata": [{"end": 85, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 174, "begin": 85, "lang": "ga"}, {"end": 188, "begin": 174, "lang": "fa"}, {"end": 253, "begin": 188, "lang": "fa"}, {"end": 334, "begin": 253, "lang": "fa"}, {"end": 394, "begin": 334, "lang": "ga"}, {"end": 540, "begin": 394, "lang": "fa"}, {"end": 618, "begin": 540, "lang": "fa"}, {"end": 718, "begin": 618, "lang": "ga"}, {"end": 766, "begin": 718, "lang": "eu"}, {"end": 818, "begin": 766, "lang": "eu"}, {"end": 883, "begin": 818, "lang": "fa"}]}