{"text": "D\u00e9i \u00e9ischt Hallschecht vun den 1920er Joren huet hien zu Par\u00e4is gelieft, a gouf do vum Dadaismus a Surrealismus inspiri\u00e9iert, sou datt seng Wierker ewell net m\u00e9i figurativ waren.\n\u10db\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d0\u10db\u10e3\u10e8\u10d4\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10e1 \u10db\u10d8\u10d0\u10d9\u10e3\u10d7\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10dc \u10e1\u10d8\u10e3\u10e0\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10e1; \u10d8\u10e1\u10d8\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10dc \u10e5\u10d5\u10d4\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10e2\u10d9\u10d8\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1, \u10d1\u10d0\u10d5\u10e8\u10d5\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d2\u10e3\u10da\u10e3\u10d1\u10e0\u10e7\u10d5\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1\u10e1, \u10d8\u10e1\u10d4\u10d5\u10d4 \u10e0\u10dd\u10d2\u10dd\u10e0\u10ea \u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10da\u10dd\u10dc\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e1\u10d8\u10d0\u10db\u10d0\u10e7\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10dc\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1. S\u00e4i Sp\u00e9itwierk ass manner konsensuell; d'Serie \"Toiles br\u00fbl\u00e9es\" z.\u00a0Joerhonnert. Dezember 1983 zu Palma de Mallorca, war e spuenescher Moler, Graphiker, Sculptuer a Keramiker.\nGosa estar considerato como surrealista, encara que con influencias fauvistas, cubistas y expresionistas.\n\u10db\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d0\u10db\u10e3\u10e8\u10d4\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10e1 \u10db\u10d8\u10d0\u10d9\u10e3\u10d7\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10dc \u10e1\u10d8\u10e3\u10e0\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10e1; \u10d8\u10e1\u10d8\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10dc \u10e5\u10d5\u10d4\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10e2\u10d9\u10d8\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1, \u10d1\u10d0\u10d5\u10e8\u10d5\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d2\u10e3\u10da\u10e3\u10d1\u10e0\u10e7\u10d5\u10d8\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1\u10e1, \u10d8\u10e1\u10d4\u10d5\u10d4 \u10e0\u10dd\u10d2\u10dd\u10e0\u10ea \u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10da\u10dd\u10dc\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e1\u10d8\u10d0\u10db\u10d0\u10e7\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10dc\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1. \u10df\u10dd\u10d0\u10dc \u10db\u10d8\u10e0\u10dd (\u10d4\u10e1\u10de. Joan Mir\u00f3) (*20 \u10d0\u10de\u10e0\u10d8\u10da\u10d8, 1893 \u2013 25 \u10d3\u10d4\u10d9\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8, 1983) \u10d8\u10e7\u10dd \u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10da\u10dd\u10dc\u10d8\u10d4\u10da\u10d8 \u10db\u10ee\u10d0\u10e2\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8, \u10e1\u10d9\u10e3\u10da\u10de\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d9\u10d4\u10e0\u10d0\u10db\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d1\u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10da\u10dd\u10dc\u10d0\u10e8\u10d8, \u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8.\nDem Mir\u00f3 seng fr\u00e9i Wierker bauen op der katalanescher Vollekskonscht op, a bauen op de Kubismus an de Fauvismus op. Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0 (m\u00e1s conoixito como Joan Mir\u00f3), naixito de Barcelona (Barcelon\u00e9s) o 20 d'abril de 1893 y muerto en Palma de Mallorca (Mallorca) o 25 d'aviento de 1983, esti\u00f3 un destacato pintor, escultor, debuixant, gravador y ceramista catal\u00e1n, que recibi\u00f3 quantos premios por a suya labor en o mundo de l'arte, incluyindo-ie a Medalla d'oro d'a Cheneralidat de Catalunya en 1978. 1959 hat en zu New York am Museum of Modern Art eng grouss Retrospektiv. 1971 huet en d'Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 zu Barcelona an d'Liewe geruff.\nGosa estar considerato como surrealista, encara que con influencias fauvistas, cubistas y expresionistas.\n", "metadata": [{"end": 179, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 373, "begin": 179, "lang": "ka"}, {"end": 440, "begin": 373, "lang": "lb"}, {"end": 453, "begin": 440, "lang": "lb"}, {"end": 548, "begin": 453, "lang": "lb"}, {"end": 654, "begin": 548, "lang": "an"}, {"end": 848, "begin": 654, "lang": "ka"}, {"end": 864, "begin": 848, "lang": "ka"}, {"end": 998, "begin": 864, "lang": "ka"}, {"end": 1114, "begin": 998, "lang": "lb"}, {"end": 1498, "begin": 1114, "lang": "an"}, {"end": 1637, "begin": 1498, "lang": "lb"}, {"end": 1743, "begin": 1637, "lang": "an"}]}