{"text": "Tant l'all com la ceba i el porro, entre moltes altres plantes, hi pertanyen. Flera odlas som k\u00f6ksv\u00e4xter s\u00e5som gr\u00e4sl\u00f6k (\"A. schoenoprasum\"), purjol\u00f6k (\"A. porrum\"), vitl\u00f6k (\"A. sativum\"), salladsl\u00f6k och matl\u00f6k, (\"A. cepa\"). Les esp\u00e8cies d\"Allium\" es distribueixen principalment per l'hemisferi nord sota climes temperats (com per exemple \"Allium triquetrum\", a la mediterr\u00e0nia) per\u00f2 com a excepci\u00f3 tamb\u00e9 es troben en l'hemisferi sud com \u00e9s el cas d\"Allium juncifolium\" (a Xile) i \"Allium sellovianum\" (a Brasil) mentre a l'\u00c0frica tropical hi prospera \"Allium spathaceum\". \"Allium\" h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n det keltiska ordet \"all\" som betyder 'kraftig lukt'.\nL\u00f6ksl\u00e4ktet\n\u10db\u10ea\u10d4\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0 \u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10e1 \u10d0\u10e5\u10d5\u10e1 \u10d8\u10dd\u10da\u10d0\u10d3 \u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0\u10d3\u10d8 \u10db\u10d9\u10d5\u10d4\u10d7\u10e0\u10d8 \u00ab\u10ee\u10d0\u10ee\u10d5\u10d8\u10e1\u10d4\u10d1\u10e3\u10e0\u10d8\u00bb \u10d0\u10dc \u00ab\u10dc\u10d8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u00bb \u10e1\u10e3\u10dc\u10d8.\nGull\u00f6k, r\u00f6dl\u00f6k, syltl\u00f6k och schalottenl\u00f6k \u00e4r sortgrupper av matl\u00f6ken (\"A. cepa\").\n\"Allium\" h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n det keltiska ordet \"all\" som betyder 'kraftig lukt'.\nL\u00f6karna \u00e4r fler\u00e5riga \u00f6rter som v\u00e4xer i tempererade omr\u00e5den p\u00e5 norra halvklotet, f\u00f6rutom n\u00e5gra f\u00e5 arter i Chile, Brasilien och tropiska omr\u00e5den i Afrika.\nLa mida del bulb varia des de 2 cm a un m\u00e0xim de 10 cm. \nFlera odlas som k\u00f6ksv\u00e4xter s\u00e5som gr\u00e4sl\u00f6k (\"A. schoenoprasum\"), purjol\u00f6k (\"A. porrum\"), vitl\u00f6k (\"A. sativum\"), salladsl\u00f6k och matl\u00f6k, (\"A. cepa\"). ", "metadata": [{"end": 78, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 224, "begin": 78, "lang": "sv"}, {"end": 572, "begin": 224, "lang": "ca"}, {"end": 646, "begin": 572, "lang": "sv"}, {"end": 657, "begin": 646, "lang": "sv"}, {"end": 738, "begin": 657, "lang": "ka"}, {"end": 820, "begin": 738, "lang": "sv"}, {"end": 894, "begin": 820, "lang": "sv"}, {"end": 1047, "begin": 894, "lang": "sv"}, {"end": 1104, "begin": 1047, "lang": "ca"}, {"end": 1250, "begin": 1104, "lang": "sv"}]}