{"text": "Tchad-s\u00f8en er en stor, lavvandet s\u00f8 i Afrika. \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647\u0654 \u0686\u0627\u062f \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u0648\u06cc\u06a9\u062a\u0648\u0631\u06cc\u0627\u060c \u0628\u0632\u0631\u06af\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647\u0654 \u0622\u0628 \u0634\u06cc\u0631\u06cc\u0646 \u062f\u0631 \u0642\u0627\u0631\u0647\u0654 \u0622\u0641\u0631\u06cc\u0642\u0627 \u0627\u0633\u062a.\nNom \u00c4isz\u00e4italter waren d\u00e9i klimatesch Konditiounen an der Sahara vill m\u00e9i favorabel w\u00e9i haut, an d\u00e9i haiteg W\u00fcst war mat Vegetatioun bedeckt. Den Tschads\u00e9i huet an de leschte Joerz\u00e9ngte vill Waasser verluer an huet haut nach eng Fl\u00e4ch vu manner w\u00e9i 2000 , am Verglach mat 25.000\u00a0km\u00b2 virun 1973. Engang var den en af de st\u00f8rste s\u00f8er i verden, den er skrumpet betydeligt over de sidste 40 \u00e5r. \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u0686\u0627\u062f \u0647\u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0647 \u06cc\u06a9 \u062d\u0648\u0636\u0647 \u0628\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a.\n\u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062e\u0627\u0637\u0631 \u0648 \u062f\u0631 \u0627\u062b\u0631 \u062e\u0634\u06a9\u0633\u0627\u0644\u06cc \u0648 \u0622\u0628\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0632\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u067e\u06cc\u0631\u0627\u0645\u0648\u0646\u060c \u0645\u0633\u0627\u062d\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u062e\u06cc\u0631 \u0628\u0647 \u0634\u062f\u062a \u06a9\u0627\u0647\u0634 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a.\nTchad-s\u00f8en er en stor, lavvandet s\u00f8 i Afrika. I 1960'erne havde den et areal p\u00e5 mere end 26.000 km\u00b2. \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062e\u0627\u0637\u0631 \u0648 \u062f\u0631 \u0627\u062b\u0631 \u062e\u0634\u06a9\u0633\u0627\u0644\u06cc \u0648 \u0622\u0628\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0632\u0645\u06cc\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u067e\u06cc\u0631\u0627\u0645\u0648\u0646\u060c \u0645\u0633\u0627\u062d\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u062e\u06cc\u0631 \u0628\u0647 \u0634\u062f\u062a \u06a9\u0627\u0647\u0634 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a.\n\u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647 \u0686\u0646\u062f \u062c\u0632\u06cc\u0631\u0647\u0654 \u06a9\u0648\u0686\u06a9 \u0648 \u062a\u067e\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0634\u0646\u06cc \u0648\u062c\u0648\u062f \u062f\u0627\u0631\u062f \u0648 \u06a9\u0631\u0627\u0646\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0645\u0631\u062f\u0627\u0628\u06cc \u0627\u0633\u062a.\nNom \u00c4isz\u00e4italter waren d\u00e9i klimatesch Konditiounen an der Sahara vill m\u00e9i favorabel w\u00e9i haut, an d\u00e9i haiteg W\u00fcst war mat Vegetatioun bedeckt. ", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 129, "begin": 46, "lang": "fa"}, {"end": 271, "begin": 129, "lang": "lb"}, {"end": 424, "begin": 271, "lang": "lb"}, {"end": 520, "begin": 424, "lang": "da"}, {"end": 567, "begin": 520, "lang": "fa"}, {"end": 679, "begin": 567, "lang": "fa"}, {"end": 725, "begin": 679, "lang": "da"}, {"end": 780, "begin": 725, "lang": "da"}, {"end": 892, "begin": 780, "lang": "fa"}, {"end": 979, "begin": 892, "lang": "fa"}, {"end": 1121, "begin": 979, "lang": "lb"}]}