{"text": "Pvz., 2005 m. uraganas Katrina visus Naujojo Orleano gyventojus privert\u0117 laikinai palikti miest\u0105.\nVe\u0107ina tih fenomena se odigrava u troposferi, ispod stratosfere. Ve\u0107ina tih fenomena se odigrava u troposferi, ispod stratosfere. \u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0441\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435. \u0415\u0444\u0435\u043a\u0442\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u044a\u043d\u0447\u0435\u0432\u0438\u044f \u0432\u044f\u0442\u044a\u0440 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u0437\u0435\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044f\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438 \u0441\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0432\u0438\u043a\u0432\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0440\u0435\u0436\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0442\u043e.\nVrijeme (klima)\n\u017dem\u0117je oro temperat\u016bra paprastai varijuoja nuo -40\u00b0C iki +40\u00a0\u00b0C, ta\u010diau d\u0117l klimato \u012fvairumo galimos temperat\u016bros ir u\u017e \u0161io intervalo rib\u0173. \u041d\u0430\u0439-\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u044f\u043a\u043e\u0433\u0430 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0435 -89,2\u00b0C \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0434\u0430, \u043d\u0430 21 \u044e\u043b\u0438 1983 \u0433. Pod izrazom \"vrijeme\" se u pravilu podrazumijevaju svakodnevne promjene temperature i padavine, dok je klima izraz za prosje\u010dne vremenske prilike tokom du\u017eeg perioda. Kaip beb\u016bt\u0173, n\u0117ra neabejotin\u0173 \u012frodym\u0173, kad \u0161ie metodai efektyv\u016bs.\n\u0427\u043e\u0432\u0435\u043a\u044a\u0442 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0435 \u0438 \u0447\u0440\u0435\u0437 \u043d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0434\u0435\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0437\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442, \u043d\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u043e. \u0422\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0432\u0440\u044a\u0437\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0430. Vrijeme (klima)\n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 163, "begin": 98, "lang": "sh"}, {"end": 228, "begin": 163, "lang": "sh"}, {"end": 267, "begin": 228, "lang": "bg"}, {"end": 400, "begin": 267, "lang": "bg"}, {"end": 416, "begin": 400, "lang": "sh"}, {"end": 556, "begin": 416, "lang": "lt"}, {"end": 681, "begin": 556, "lang": "bg"}, {"end": 848, "begin": 681, "lang": "sh"}, {"end": 914, "begin": 848, "lang": "lt"}, {"end": 999, "begin": 914, "lang": "bg"}, {"end": 1162, "begin": 999, "lang": "bg"}, {"end": 1178, "begin": 1162, "lang": "sh"}]}