{"text": "Kuriant \u0161i\u0105 v\u0117liav\u0105 buvo manoma, kad ateityje bus sukurta arab\u0173 \u0161ali\u0173 federacija tuo b\u016bdu siekiant v\u0117liavas sukurti kuo pana\u0161esnes viena \u012f kit\u0105.\nDe Flagg is inf\u00f6hrt worrn, nadem de \"Sudaneeschw Sozialistische Union\" \u00fcnner Dschafar Muhammad an-Numeiri 1969 de Macht in dat Land an sik br\u00f6cht hett. Prie\u0161 1969 met\u0173 Gafaro Nimerijaus (\"Gaafar Nimeiry\") \u012fvykdyt\u0105 perversm\u0105, oficiali v\u0117liava buvo trispalv\u0117, sudaryta i\u0161 m\u0117lynos, geltonos ir \u017ealios spalv\u0173. \u0414\u0435\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0438\u043c\u0430 \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0432\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0442 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438 \u043f\u0430\u043d-\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0431\u043e\u0438, \u0438 \u0441\u043e \u0442\u043e\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0437\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442. \u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \"World Flags 101\", \u0446\u0440\u0432\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0431\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0436\u0440\u0442\u0432\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430, \u0431\u0435\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0438\u0440, \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u0430\u043c, \u043d\u043e \u0438 \u041b\u0438\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0442\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435, \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u0431\u043e\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d. De Flagg is inf\u00f6hrt worrn, nadem de \"Sudaneeschw Sozialistische Union\" \u00fcnner Dschafar Muhammad an-Numeiri 1969 de Macht in dat Land an sik br\u00f6cht hett. Flagg vun Sudan\n\u0414\u0435\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0438\u043c\u0430 \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0432\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0442 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438 \u043f\u0430\u043d-\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0431\u043e\u0438, \u0438 \u0441\u043e \u0442\u043e\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0437\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442. \u0426\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0431\u043e\u0458\u0430 \u0458\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430, \u0431\u0438\u0434\u0435\u0458\u045c\u0438 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438 \u201e\u0446\u0440\u043d\u0430 \u0431\u043e\u0458\u0430\u201c, \u043d\u043e \u0438 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u0438 \u0441\u0435 \u0431\u043e\u0440\u0435\u043b\u0435 \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u041a\u0438\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u043e \u0432\u043e 19 \u0432\u0435\u043a. \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u0432\u043e \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0435 \u0431\u0438\u043b\u043e \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 20 \u043c\u0430\u0458 1970. De v\u00f6rige Flagg (Bild) is siet de Unafhangigkeit in\u2019t Johr 1956 in Bruuk wesen.\n\u0417\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d\n", "metadata": [{"end": 145, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 297, "begin": 145, "lang": "nds"}, {"end": 451, "begin": 297, "lang": "lt"}, {"end": 623, "begin": 451, "lang": "mk"}, {"end": 884, "begin": 623, "lang": "mk"}, {"end": 1036, "begin": 884, "lang": "nds"}, {"end": 1052, "begin": 1036, "lang": "nds"}, {"end": 1224, "begin": 1052, "lang": "mk"}, {"end": 1395, "begin": 1224, "lang": "mk"}, {"end": 1479, "begin": 1395, "lang": "mk"}, {"end": 1559, "begin": 1479, "lang": "nds"}, {"end": 1574, "begin": 1559, "lang": "mk"}]}