{"text": "Snart efter fullbordandet av den sjunde symfonin p\u00e5b\u00f6rjade han arbetet med den \u00e5ttonde, men kompositionsarbetet drog ut p\u00e5 tiden. Sibeliusmonumentet i Helsingfors invigdes 1967 till minne av komposit\u00f6ren. I familjen kallades Sibelius Janne. \u03a4\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b3\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03ac \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b5\u03bc\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae, \u03b3\u03c1\u03ae\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1 \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bc\u03cd\u03b8\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd. \u038c\u03bc\u03c9\u03c2, \u03c0\u03b1\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03c4\u03bf 1904 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03cd\u03c1\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3' \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03cc, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b8\u03b5\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03b9\u03bf \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5.\nSibelius sj\u00e4lvkritik och oro stegrades inf\u00f6r varje nytt uruppf\u00f6rande under 1920-talet, och den kan ha f\u00f6rv\u00e4rrats av alkoholproblem och av att yngre tons\u00e4ttare p\u00e5 kontinenten nu ans\u00e5g honom f\u00f6r en passerad romantiker, samtidigt som han aldrig fick tillf\u00e4lle att m\u00f6ta den entusiasm hans musik nu v\u00e4ckte i England och USA.\nEfter faderns d\u00f6d 1868 flyttade Sibelius och hans mor till Sibelius mormor.\nAino Sibelius bodde efter Jean Sibelius d\u00f6d 1957 kvar p\u00e5 Ainola till sin d\u00f6d 1969, varefter huset k\u00f6ptes av finl\u00e4ndska staten och blev ett museum.\nJean Sibelius (ur. 8 grudnia 1865 jako Johan Julius Christian Sibelius w H\u00e4meenlinna, zm. 20 wrze\u015bnia 1957 w J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, wolnomularz. Urodzi\u0142 si\u0119 w szwedzkoj\u0119zycznej rodzinie jako Johan Julius Christian Sibelius. \u03a4\u03bf 1892 \u03ad\u03b3\u03c1\u03b1\u03c8\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03bc\u03b1 \"\u00ab\u039a\u03bf\u03cd\u03bb\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u00bb\", \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c0\u03ae\u03c1\u03b5 \u03b9\u03c3\u03cc\u03b2\u03b9\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03bf\u03c1\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7. Museets Sibelius-samling fick sin b\u00f6rjan d\u00e5 en donation av Sibelius v\u00e4n, friherre Axel Carpelan, inf\u00f6rlivades med museets samlingar.\nUwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 narodowego stylu w muzyce fi\u0144skiej.\nParet fick sex d\u00f6ttrar: Eva Paloheimo, Ruth Snellman, Kirsti Sibelius, Katarina Ilves, Margareta Jalas och Heidi Blomstedt. ", "metadata": [{"end": 130, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 205, "begin": 130, "lang": "sv"}, {"end": 241, "begin": 205, "lang": "sv"}, {"end": 408, "begin": 241, "lang": "el"}, {"end": 513, "begin": 408, "lang": "el"}, {"end": 833, "begin": 513, "lang": "sv"}, {"end": 909, "begin": 833, "lang": "sv"}, {"end": 1056, "begin": 909, "lang": "sv"}, {"end": 1210, "begin": 1056, "lang": "pl"}, {"end": 1289, "begin": 1210, "lang": "pl"}, {"end": 1408, "begin": 1289, "lang": "el"}, {"end": 1541, "begin": 1408, "lang": "sv"}, {"end": 1600, "begin": 1541, "lang": "pl"}, {"end": 1724, "begin": 1600, "lang": "sv"}]}