{"text": "Em terras americanas os batistas cresceram principalmente no sul, onde hoje sua principal denomina\u00e7\u00e3o, a Conven\u00e7\u00e3o Batista do Sul, conta com quase 15 milh\u00f5es de membros, sendo a maior igreja protestante dos Estados Unidos.\n\u0905\u092e\u0930\u0940\u0915\u093e \u092e\u0947\u0902 \u092c\u0948\u092a\u094d\u091f\u093f\u0938\u094d\u091f \u091a\u0930\u094d\u091a \u0915\u0940 \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0930\u094b\u091c\u0930 \u0935\u093f\u0932\u093f\u092f\u092e\u094d\u0938 (\u0967\u096c\u096a\u0966-\u0967\u096c\u096e\u0969) \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0939\u0941\u0908 \u0925\u0940\u0964 Eles vieram de um grupo de Adventistas do S\u00e9timo Dia de Curitiba/PR, que n\u00e3o concordou com v\u00e1rios pontos doutrin\u00e1rios da Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia. \u039f\u03b9 \u0392\u03b1\u03c0\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac \u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03ba\u03ac\u03b8\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1. \u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03c5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03bb\u03af\u03b3\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b5\u03c2 \u0392\u03b1\u03c0\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b5\u03c2, \u03b5\u03bd\u03ce \u03b7 \u0395\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03ad\u03c1\u03b1 \u0395\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u0392\u03b1\u03c0\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7.\n\u03a3\u03c4\u03b7 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0391\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 38 \u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7. Ainda no Brasil, uma das mais jovens conven\u00e7\u00f5es \u00e9 a Conven\u00e7\u00e3o Batista Renovada- CBR, anteriormente denominada de Conbras-IBR, que re\u00fane as Igrejas Batista Renovadas, em pelo menos 40 cidades brasileiras. \u00a0\u090f\u0921\u0935\u0947\u0902\u091f\u093f\u0938\u094d\u091f \u0935\u093f\u091a\u093e\u0930\u0927\u093e\u0930\u093e \u0938\u0947 \u092a\u094d\u0930\u092d\u093e\u0935\u093f\u0924 \u0907\u0938 \u0938\u0902\u092a\u094d\u0930\u0926\u093e\u092f \u0915\u0940 \u0905\u092a\u0928\u0940 \u0935\u093f\u0936\u0947\u0937\u0924\u093e\u090f\u0901 \u0939\u0948\u0902, \u0905\u0930\u094d\u0925\u093e\u0924\u094d \u0930\u094b\u092e\u0928 \u0915\u093e\u0925\u0932\u093f\u0915 \u091a\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0935\u093f\u0930\u094b\u0927, \u0906\u0924\u094d\u092e\u093e \u0915\u0947 \u0905\u092e\u0930\u0924\u094d\u0935, \u0908\u0938\u093e \u0915\u0947 \u0908\u0936\u094d\u0935\u0930\u0924\u094d\u0935 \u0924\u0925\u093e \u0924\u094d\u0930\u093f\u0924\u094d\u0935 \u0915\u0947 \u0938\u093f\u0926\u094d\u0927\u093e\u0902\u0924 \u0915\u093e \u0905\u0938\u094d\u0935\u0940\u0915\u0930\u0923\u0964 \u0938\u0928\u094d \u0967\u096c\u0966\u0968 \u0908. \u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd, \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03b4\u03ae\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5 \u03b4\u03cc\u03b3\u03bc\u03b1, \u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03ae \u03ad\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7.\nAmbas s\u00e3o rejeitadas pelos historiadores batistas Henry C. \u0907\u0938\u0938\u0947 \u0909\u0938\u0915\u0947 \u0938\u0926\u0938\u094d\u092f \u092a\u094d\u0930\u093e\u092f: \u092e\u0947\u0928\u094d\u0928\u094b\u0928\u093e\u0907\u091f \u0915\u0939\u0932\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902\u0964 \u039f\u03b9 \u0392\u03b1\u03c0\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03bf\u03cd\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 110 \u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03bf \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf, \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc 220.000 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1 \u0395\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03a0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03ce\u03bd. Desde ent\u00e3o mission\u00e1rios batistas foram enviados \u00e0 Am\u00e9rica Latina, \u00c1frica, \u00c1sia e Europa.\n", "metadata": [{"end": 223, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 301, "begin": 223, "lang": "hi"}, {"end": 455, "begin": 301, "lang": "pt"}, {"end": 549, "begin": 455, "lang": "el"}, {"end": 697, "begin": 549, "lang": "el"}, {"end": 751, "begin": 697, "lang": "el"}, {"end": 956, "begin": 751, "lang": "pt"}, {"end": 1129, "begin": 956, "lang": "hi"}, {"end": 1141, "begin": 1129, "lang": "hi"}, {"end": 1247, "begin": 1141, "lang": "el"}, {"end": 1306, "begin": 1247, "lang": "pt"}, {"end": 1352, "begin": 1306, "lang": "hi"}, {"end": 1528, "begin": 1352, "lang": "el"}, {"end": 1618, "begin": 1528, "lang": "pt"}]}