{"text": "C. i persiani conquistarono Babilonia e nel 537 Ciro il Grande permise agli ebrei di tornare in Giudea e ricostruire il Tempio. Dans l'\u00e9vangile selon Luc, la parabole du pharisien et du publicain illustre la sup\u00e9riorit\u00e9 morale du \u00ab publicain \u00bb (collecteur d'imp\u00f4ts juif, au service de l'occupant romain, d\u00e9test\u00e9 par la population locale) qui se reconnait p\u00e9cheur et implore la piti\u00e9 de Dieu sur celle du pharisien qui se pr\u00e9vaut de son observance des r\u00e8gles pour se juger sup\u00e9rieur aux autres hommes.\n\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0627\u0641 \u062f\u0627\u0626\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0646\u0643\u0631\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0643\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0648\u0627\u062d\u060c \u0648\u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0647\u062f\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0633\u064a\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u060c \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0648\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0645.\nLa famiglia di Boeto, che Erode aveva designato al sommo sacerdozio, rivitalizz\u00f2 lo spirito dei sadducei e da allora quindi i farisei li ebbero nuovamente come antagonisti (\"Antichit\u00e0 giudaiche\" 18:1, \u00a7 4).\nLa posizione sociale e le credenze dei farisei si modificarono nel tempo, in modo tale che il ruolo, l'importanza e il significato dei farisei si evolsero man mano che le condizioni politiche e sociali in Giudea cambiarono.\nLes \u00e9vang\u00e9listes lui attribuent des paroles de mal\u00e9diction \u00e0 leur encontre, par exemple dans Matthieu 23 : \"Malheur \u00e0 vous, scribes et Pharisiens hypocrites, qui fermez aux hommes le Royaume des Cieux ! \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0627\u0641 \u062f\u0627\u0626\u0645 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0646\u0643\u0631\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0626\u0643\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0648\u0627\u062d\u060c \u0648\u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0648\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0647\u062f\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0633\u064a\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u060c \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0648\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0645.\n\u0642\u0631\u0639\u0647\u0645 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0631\u0623\u064a\u0647 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0630\u0628 \u0648\u062a\u0645\u0633\u0643\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0641\u0627\u0638 \u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0644 \u062d\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f \u0641\u064a (\u0645\u062a\u0649 12/ 1-14) \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u062f\u0644\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0648\u0628\u064a\u0646\u0647\u0645\u060c \u0648\u0623\u0642\u062f \u0623\u0646\u0630\u0631\u0647\u0645 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0644\u0627\u0643\u060c \u0628\u064a\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0635\u0627\u062f\u0642 \u0628\u0639\u0636\u064b\u0627 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0643\u0646\u064a\u0642\u0648\u062f\u064a\u0645\u0648\u0633 \u0648\u0633\u0645\u0639\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0635\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0647\u062a\u062f\u0627\u0621\u0647\u060c \u0641\u0631\u064a\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0645\u062a\u0634\u062f\u062f\u064b\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0630\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0633\u0641\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0644.\nBien qu'il mette en avant les diff\u00e9rences th\u00e9ologiques, il appara\u00eet que les querelles entre pharisiens et sadduc\u00e9ens reposent d'abord sur des questions pratiques, sur la mani\u00e8re de se comporter dans la vie courante, c'est-\u00e0-dire sur la halakha. I farisei dichiararono che le case adiacenti collegate da architravi o recinzioni potevano diventare \"collegate\" da una procedura legale che creava un partenariato tra i proprietari di abitazioni, in tal modo chiarendo lo stato di tali aree comuni come domini privati relativi ai membri del partenariato stesso. ", "metadata": [{"end": 128, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 501, "begin": 128, "lang": "fr"}, {"end": 759, "begin": 501, "lang": "ar"}, {"end": 966, "begin": 759, "lang": "it"}, {"end": 1190, "begin": 966, "lang": "it"}, {"end": 1393, "begin": 1190, "lang": "fr"}, {"end": 1651, "begin": 1393, "lang": "ar"}, {"end": 1973, "begin": 1651, "lang": "ar"}, {"end": 2218, "begin": 1973, "lang": "fr"}, {"end": 2530, "begin": 2218, "lang": "it"}]}