{"text": "Jacobus Henricus van't Hoff\n\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0412\u0430\u043d\u0442 \u0425\u043e\u0444\nCeimic\u00ed, i measc bunaitheoir\u00ed na ceimice fisici\u00fala is na steir\u00e9iceimice, a rugadh i Rotterdam na hOllainne ab ea Jacobus Henricus van 't Hoff (30 L\u00fanasa 1852 \u2013 1 M\u00e1rta 1911). \u041f\u0440\u0435\u0437 1885 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438.\n\u0418\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043a\u0438\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0445\u0435\u043c\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0430, \u0445\u0435\u043c\u0438\u0458\u0441\u043a\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0442\u0435\u0436\u0443, \u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0442\u0438\u0441\u0430\u043a \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0443. \n\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d \u0435 \u043d\u0430 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 1852 \u0433. \u0432 \u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c.\n\u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 1874. \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0440\u0430\u0434 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u0435 \u0458\u0435 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0441\u043d\u0438\u043e \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u043a\u0443 \u0440\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443 \u043a\u043e\u0434 \u043d\u0435\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430. Rinne s\u00e9 taighde ar fhoirmi\u00fa salann d\u00fabailte. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c (1878 \u0433.) \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d (1896 \u0433.) Chruthaigh s\u00e9 gur athraigh an br\u00fa osm\u00f3iseach go d\u00edreach leis an dearbhtheocht. Chuir s\u00e9 air\u00edonna teirmidinimici\u00fala imoibrithe ceimiceacha san \u00e1ireamh den ch\u00e9ad uair riamh. Bhuaigh s\u00e9 an ch\u00e9ad Duais Nobel sa cheimic sa bhliain 1911.\n\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0440\u0430\u043e \u0458\u0435 \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0443 \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442\u0443 1874.\nChuir s\u00e9 air\u00edonna teirmidinimici\u00fala imoibrithe ceimiceacha san \u00e1ireamh den ch\u00e9ad uair riamh. ", "metadata": [{"end": 28, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 42, "begin": 28, "lang": "bg"}, {"end": 217, "begin": 42, "lang": "ga"}, {"end": 313, "begin": 217, "lang": "bg"}, {"end": 413, "begin": 313, "lang": "sr"}, {"end": 454, "begin": 413, "lang": "bg"}, {"end": 538, "begin": 454, "lang": "sr"}, {"end": 584, "begin": 538, "lang": "ga"}, {"end": 634, "begin": 584, "lang": "bg"}, {"end": 713, "begin": 634, "lang": "ga"}, {"end": 806, "begin": 713, "lang": "ga"}, {"end": 866, "begin": 806, "lang": "ga"}, {"end": 912, "begin": 866, "lang": "sr"}, {"end": 1005, "begin": 912, "lang": "ga"}]}