{"text": "Nina Dobrev\nDia sempat melanjutkan kuliahnya di Ryerson\n\u0412 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044e\u0442\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0440\u0435\u0432 \u0437\u0430\u044f\u0432\u044f\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u0441\u0435 \u0433\u043e\u0440\u0434\u0435\u0435 \u0441 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0445\u043e\u0434.\nA fost protagonista serialului Jurnalele Vampirilor (Elena Gilbert). studinya di Acting Studios, Toronto.\nPlecand, astfel, la sfarsitul sezonului 6.\n\u00cen 2006 s-a \u00eent\u00e2lnit cu actorul \u0219i c\u00e2nt\u0103re\u021bul Daniel Clark, cu care a f\u0103cut cuno\u0219tin\u021b\u0103 pe platoul de film\u0103ri al serialului . \u041d\u0430\u0439-\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0435 \u0441 \u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441 \u0432 \u201e\u0414\u0435\u0433\u0440\u0430\u0441\u0438: \u0421\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u0449\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u201c \u0438 \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0431\u044a\u0440\u0442/\u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u041f\u0438\u044a\u0440\u0441 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u201e\u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430\u201c.\nNina Dobrev (lahir 9 Januari 1989) merupakan seorang aktris dan model berkebangsaan Kanada. Sejak kecil, bakatnya di dunia senia sudah terlihat, baik dalam seni tari, teater, gimnastik, musik, seni rupa,\n\u041f\u0440\u0435\u0437 2008 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u044f\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e, \u0437\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u044a\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u0430\u043a\u0442\u044c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0438 \u043a\u0430\u0440\u0438\u0435\u0440\u0430. Plecand, astfel, la sfarsitul sezonului 6.\n", "metadata": [{"end": 12, "begin": 0, "lang": "id"}, {"end": 56, "begin": 12, "lang": "id"}, {"end": 123, "begin": 56, "lang": "bg"}, {"end": 192, "begin": 123, "lang": "ro"}, {"end": 229, "begin": 192, "lang": "id"}, {"end": 272, "begin": 229, "lang": "ro"}, {"end": 397, "begin": 272, "lang": "ro"}, {"end": 546, "begin": 397, "lang": "bg"}, {"end": 638, "begin": 546, "lang": "id"}, {"end": 750, "begin": 638, "lang": "id"}, {"end": 834, "begin": 750, "lang": "bg"}, {"end": 877, "begin": 834, "lang": "ro"}]}