{"text": "Punane on m\u00e4rtrite, revolutsiooni, sotsialismi ja progressi v\u00e4rv, valge kujutab rahu ja usku tulevikku ning see on ka 1924. aasta rahvusliku t\u00f5usu tunnus. Punane on m\u00e4rtrite, revolutsiooni, sotsialismi ja progressi v\u00e4rv, valge kujutab rahu ja usku tulevikku ning see on ka 1924. aasta rahvusliku t\u00f5usu tunnus. \u0160i v\u0117liava buvo kuriama imant pavyzd\u012f i\u0161 kai kuri\u0173 arab\u0173 \u0161ali\u0173, jau buvusi\u0173 suvereniomis \u2013 Egipto, Sirijos, Irako. Yatay olarak \u00fc\u00e7 e\u015fit \u015ferit halinde bayra\u011f\u0131 b\u00f6len ye\u015fil, beyaz ve siyah renklerin \u00fczerine, g\u00f6ndere \u00e7ekilen tarafta, bayra\u011f\u0131n \u00fc\u00e7te birini kaplayacak \u015fekilde olu\u015fturulan k\u0131rm\u0131z\u0131 dikey ikizkenar \u00fc\u00e7gen konumland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nOrta \u015feritte bulunan beyaz renk bar\u0131\u015f\u0131, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ve iyimserli\u011fin yan\u0131 s\u0131ra 1924 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen devrimde kullan\u0131lan beyaz bayra\u011f\u0131 ifade etmektedir. Prie\u0161 1969 met\u0173 Gafaro Nimerijaus (\"Gaafar Nimeiry\") \u012fvykdyt\u0105 perversm\u0105, oficiali v\u0117liava buvo trispalv\u0117, sudaryta i\u0161 m\u0117lynos, geltonos ir \u017ealios spalv\u0173. Sudaani riigipea lipuks on rahvuslipp, mille valge v\u00e4lja keskele on paigutatud Sudaani vapp. Bayra\u011f\u0131n alt b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde bulunan siyah renk ise \u00fclkenin Afrika k\u0131tas\u0131na ait oldu\u011funu temsil etmektedir. Sudano v\u0117liavoje vyraujan\u010dios spalvos atspindi arabi\u0161kojo nacionalizmo simbolius. Sudano v\u0117liavoje vyraujan\u010dios spalvos atspindi arabi\u0161kojo nacionalizmo simbolius. Yatay olarak \u00fc\u00e7 e\u015fit \u015ferit halinde bayra\u011f\u0131 b\u00f6len ye\u015fil, beyaz ve siyah renklerin \u00fczerine, g\u00f6ndere \u00e7ekilen tarafta, bayra\u011f\u0131n \u00fc\u00e7te birini kaplayacak \u015fekilde olu\u015fturulan k\u0131rm\u0131z\u0131 dikey ikizkenar \u00fc\u00e7gen konumland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n", "metadata": [{"end": 155, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 310, "begin": 155, "lang": "et"}, {"end": 425, "begin": 310, "lang": "lt"}, {"end": 643, "begin": 425, "lang": "tr"}, {"end": 797, "begin": 643, "lang": "tr"}, {"end": 951, "begin": 797, "lang": "lt"}, {"end": 1044, "begin": 951, "lang": "et"}, {"end": 1146, "begin": 1044, "lang": "tr"}, {"end": 1228, "begin": 1146, "lang": "lt"}, {"end": 1310, "begin": 1228, "lang": "lt"}, {"end": 1528, "begin": 1310, "lang": "tr"}]}