{"text": "My\u00f6hemmin vuonna 1149 Eugenius palasi Italiaan ja asettui Viterbohon. Vaikka Rooman asukkaat vastustivat Eugeniuksen pyrkimyksi\u00e4 saada maallista valtaa, he hyv\u00e4ksyiv\u00e4t h\u00e4net aina hengelliseksi johtajakseen ja kunnioittivat h\u00e4nt\u00e4. In' Juli vun dat s\u00fclvig Johr is Eugen storven, noch bev\u00f6r Barbarossa mit sien Heer nah Rom trecken kunn.\nNiinp\u00e4 Eugenius haudattiin Vatikaaniin, ja h\u00e4nen hautakammionsa sai pian mainetta kyvyst\u00e4 ihmeparannuksiin.\nEugen III. (latiensch: \"Eugenius III.\"; * in Pisa; \u2020 8. The Emperor Frederick I Barbarossa had promised to aid him against his revolted subjects, but the death of Eugene III at Tivoli, on 8 July 1153, prevented the fulfillment of the engagement. \u0967\u0967\u096b\u0969) \u0939\u093e \u0907.H\u00e4n oli kotoisin Pisasta, ja h\u00e4nen oikea nimens\u00e4 oli Bernardo de Pisa.\nThe Emperor Frederick I Barbarossa had promised to aid him against his revolted subjects, but the death of Eugene III at Tivoli, on 8 July 1153, prevented the fulfillment of the engagement. From the 16th century he is commonly identified as member of the family of Paganelli di Montemagno, which belonged to the Pisan aristocracy, but this has not been proven and contradicts earlier testimonies that suggest he was a man of rather humble origins. Eugen III. wurrd mit Recht as Sch\u00f6ler vun Bernhard von Clairvaux n\u00f6mmt, wobi de sien Infloot \u00fcbberscheedlich beoordeelt wurr. ", "metadata": [{"end": 70, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 230, "begin": 70, "lang": "fi"}, {"end": 335, "begin": 230, "lang": "nds"}, {"end": 443, "begin": 335, "lang": "fi"}, {"end": 499, "begin": 443, "lang": "nds"}, {"end": 689, "begin": 499, "lang": "mr"}, {"end": 700, "begin": 689, "lang": "mr"}, {"end": 771, "begin": 700, "lang": "fi"}, {"end": 961, "begin": 771, "lang": "mr"}, {"end": 1219, "begin": 961, "lang": "mr"}, {"end": 1345, "begin": 1219, "lang": "nds"}]}