{"text": "(9. jan\u00faar 1554 \u2013 8. j\u00fal\u00ed 1623) h\u00e9t upphaflega Alessandro Ludovisi og var p\u00e1fi fr\u00e1 9. febr\u00faar 1621 til dau\u00f0adags.\n\u00d4ng c\u1ed5 v\u0169 l\u00f2ng t\u00f4n s\u00f9ng \u0110\u1ee9c M\u1eb9 V\u00f4 Nhi\u1ec5m Nguy\u00ean t\u1ed9i, tuy ch\u01b0a tuy\u00ean b\u1ed1 l\u00e0 t\u00edn \u0111i\u1ec1u, nh\u01b0ng \u00f4ng c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee7 nh\u1eadn \u0111\u1eb7c \u00e2n \u1ea5y c\u1ee7a \u0110\u1ee9c M\u1eb9. \u00d6\u00f0rum \u00e6ttmennum s\u00ednum trygg\u00f0i hann einnig st\u00f6\u00f0ur og titla, b\u00e6\u00f0i me\u00f0 beinum skipunum og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa millig\u00f6ngu um hj\u00f3nab\u00f6nd \u00feeirra.\n\u092a\u094b\u092a \u0917\u094d\u0930\u0947\u0917\u094b\u0930\u0940 \u092a\u0902\u0927\u0930\u093e\u0935\u093e\nHann l\u00e6r\u00f0i \u00ed jes\u00fa\u00edtask\u00f3lanum \"Collegio Romano\" \u00ed R\u00f3m og s\u00ed\u00f0an \u00ed Bologna-h\u00e1sk\u00f3la til a\u00f0 f\u00e1 gr\u00e1\u00f0u b\u00e6\u00f0i \u00ed kirkjur\u00e9tti og r\u00f3marr\u00e9tti. \u00d4ng k\u1ebft th\u00fac c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a T\u00f2a th\u00e1nh Roma m\u1ed9t n\u1eeda th\u1ebf k\u1ef7 sau c\u00f4ng \u0111\u1ed3ng Trento.\nCh\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c ra kh\u1ecfi khi c\u00f3 Gi\u00e1o ho\u00e0ng \u0111\u1eafc c\u1eed v\u1edbi 2/3 s\u1ed1 phi\u1ebfu.\n\u0967\u096c\u0968\u0969:\u0930\u094b\u092e) \u0939\u093e \u092b\u0947\u092c\u094d\u0930\u0941\u0935\u093e\u0930\u0940 \u096f, \u0907.Gi\u00e1o ho\u00e0ng Gr\u00eag\u00f4ri\u00f4 XV\n(9. jan\u00faar 1554 \u2013 8. j\u00fal\u00ed 1623) h\u00e9t upphaflega Alessandro Ludovisi og var p\u00e1fi fr\u00e1 9. febr\u00faar 1621 til dau\u00f0adags.\n\u0924\u094d\u092f\u093e\u0928\u0947 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0903\u0932\u093e \u0917\u094d\u0930\u0947\u0917\u094b\u0930\u0940 \u092a\u0902\u0927\u0930\u093e\u0935\u093e \u0939\u0947 \u0928\u093e\u0935 \u0926\u093f\u0932\u0947.\n", "metadata": [{"end": 114, "begin": 0, "lang": "is"}, {"end": 253, "begin": 114, "lang": "vi"}, {"end": 388, "begin": 253, "lang": "is"}, {"end": 409, "begin": 388, "lang": "mr"}, {"end": 539, "begin": 409, "lang": "is"}, {"end": 627, "begin": 539, "lang": "vi"}, {"end": 687, "begin": 627, "lang": "vi"}, {"end": 716, "begin": 687, "lang": "mr"}, {"end": 739, "begin": 716, "lang": "vi"}, {"end": 853, "begin": 739, "lang": "is"}, {"end": 898, "begin": 853, "lang": "mr"}]}