{"text": "Mae Herg\u00e9 wedi dod yn un o'r Belgiaid enwocaf yn fyd-eang, mae \"Tintin\" yn dal i fwynhau llwyddiant rhyngwladol, gyda dau lyfr yn cael eu cyhoeddi yn y Gymraeg ym mis Hydref 2008.\nSklidil obrovsk\u00fd \u00fasp\u011bch a hned n\u00e1sledoval dal\u0161\u00ed d\u00edl \"Tintin v Kongu\", kter\u00fd m\u011bl p\u0159ipomenout belgick\u00e9 koloniza\u010dn\u00ed \u00fasp\u011bchy. V lednu roku 1929 dokon\u010dil tak\u00e9 prvn\u00ed d\u00edl komiksu o report\u00e9ru Tintinovi, \"Tintin v zemi Sov\u011bt\u016f\". \u0411\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0434 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u201e\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u0445 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430\u201c \u0431\u0435\u0437 \u0448\u0440\u0430\u0444\u0443\u0440\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u043d\u043a\u0438.\nFfugenw cartwnydd Belgiadd oedd Herg\u00e9, ei enw llawn oedd Georges Prosper Remi (22 Mai 1907 \u2013 3 Mawrth 1983). Ganwyd Georges Prosper Remi yn Etterbeek, ger Brwsel, Gwlad Belg yn 1907, yn fab i rieni dosbarth canol, Alexis ac Elisabeth Remi.\nDokonce se nato\u010dilo n\u011bkolik hran\u00fdch i animovan\u00fdch film\u016f a seri\u00e1l\u016f. Zanechal po sob\u011b rozpracovan\u00e9 Tintinovo dobrodru\u017estv\u00ed \"Tintin a alf-art\".\n1969. \u043f\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0448\u0442\u0430\u045a\u0435 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u043e\u0433 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0430 \u201e\u0410\u043f\u043e\u043b\u043e 11\u201c \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446 \u0422\u0438\u043d\u0442\u0438\u043d \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446\u0443 \u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0443 \u201e\u0418\u0434\u0435\u043c\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446\u201c. Mae Herg\u00e9'n adnabyddus yn bennaf fel creawdr a darlunydd y cyfres cart\u0175n stribed \"Anturiaethau Tintin\", ysgrifennodd a darluniodd y gyfres o 1929 hyd ei farwolaeth yn 1983, gan adael ei 24ydd llyfr yn anorffenedig. Ysbrydolwyd \"Le Lotus bleu\", er enghraifft, gan y digwyddiad Mukden a arweiniodd at ryfel Chino-Japaneaidd 1934. \u0423\u043f\u0440\u043a\u043e\u0441 \u0440\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u0443, \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0441\u043a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d, \u0442\u0430\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0448\u0438\u0440\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430 \u043e \u045a\u0435\u043c\u0443. ", "metadata": [{"end": 180, "begin": 0, "lang": "cy"}, {"end": 302, "begin": 180, "lang": "cs"}, {"end": 399, "begin": 302, "lang": "cs"}, {"end": 494, "begin": 399, "lang": "sr"}, {"end": 603, "begin": 494, "lang": "cy"}, {"end": 734, "begin": 603, "lang": "cy"}, {"end": 801, "begin": 734, "lang": "cs"}, {"end": 875, "begin": 801, "lang": "cs"}, {"end": 993, "begin": 875, "lang": "sr"}, {"end": 1208, "begin": 993, "lang": "cy"}, {"end": 1321, "begin": 1208, "lang": "cy"}, {"end": 1407, "begin": 1321, "lang": "sr"}]}