{"text": "U prosincu 1988. je sovjetski vo\u0111a Mihail Gorba\u010dov objavio kako su dr\u017eave-\u010dlanice slobodne napustiti Pakt, ako to \u017eele. Leping, mis oli kirjutatud Nikita Hru\u0161t\u0161ovi poolt, kirjutati alla 31. m\u00e4rtsil 1955 Poolas. \u010clanice pakta su se obvezale da \u0107e jedna drugu potpomagati ako ijedna bude napadnuta. 1999 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28 \u0e2e\u0e31\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e35 \u0e40\u0e0a\u0e47\u0e04 \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c \u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2d\u0e15\u0e41\u0e25\u0e19\u0e15\u0e34\u0e01\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d \u0e41\u0e25\u0e30\u0e43\u0e19\u0e40\u0e14\u0e37\u0e2d\u0e19\u0e21\u0e35\u0e19\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e04.\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e0b\u0e2d\nNakon toga su istim primjerom krenule i druge isto\u010dnoeuropske dr\u017eave, u kojima su na vlast do\u0161le antikomunisti\u010dke i antisovjetske vlade. Najve\u0107a vojna akcija u povijesti Pakta bila je sovjetska invazija na \u010cehoslova\u010dku godine 1968. u svrhu gu\u0161enja tamo\u0161njeg reformskog pokreta. Leping, mis oli kirjutatud Nikita Hru\u0161t\u0161ovi poolt, kirjutati alla 31. m\u00e4rtsil 1955 Poolas. 1999 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28 \u0e2e\u0e31\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e35 \u0e40\u0e0a\u0e47\u0e04 \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c \u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2d\u0e15\u0e41\u0e25\u0e19\u0e15\u0e34\u0e01\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d \u0e41\u0e25\u0e30\u0e43\u0e19\u0e40\u0e14\u0e37\u0e2d\u0e19\u0e21\u0e35\u0e19\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e04.\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e0b\u0e2d () \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e17\u0e35\u0e48\u0e08\u0e31\u0e14\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e04\u0e32\u0e19\u0e2d\u0e33\u0e19\u0e32\u0e08\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2d\u0e15\u0e41\u0e25\u0e19\u0e15\u0e34\u0e01\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d \u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e40\u0e22\u0e47\u0e19\nPriliku za to je dao pad Berlinskog zida godinu dana kasnije. 1999 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28 \u0e2e\u0e31\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e35 \u0e40\u0e0a\u0e47\u0e04 \u0e41\u0e25\u0e30 \u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c \u0e44\u0e14\u0e49\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e19\u0e18\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2d\u0e15\u0e41\u0e25\u0e19\u0e15\u0e34\u0e01\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d \u0e41\u0e25\u0e30\u0e43\u0e19\u0e40\u0e14\u0e37\u0e2d\u0e19\u0e21\u0e35\u0e19\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e04.Allianss l\u00f5petas ametlikult tegevuse 1991. aasta juulis, koos NSV Liidu ja teiste Ida-Euroopa re\u017eiimide lagunemisega.\n", "metadata": [{"end": 120, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 211, "begin": 120, "lang": "et"}, {"end": 297, "begin": 211, "lang": "hr"}, {"end": 402, "begin": 297, "lang": "th"}, {"end": 418, "begin": 402, "lang": "th"}, {"end": 555, "begin": 418, "lang": "hr"}, {"end": 696, "begin": 555, "lang": "hr"}, {"end": 787, "begin": 696, "lang": "et"}, {"end": 892, "begin": 787, "lang": "th"}, {"end": 1021, "begin": 892, "lang": "th"}, {"end": 1083, "begin": 1021, "lang": "hr"}, {"end": 1188, "begin": 1083, "lang": "th"}, {"end": 1306, "begin": 1188, "lang": "et"}]}