{"text": "T\u00e1 s\u00e9 aithnidi\u00fail toisc go raibh s\u00e9 ina chomh-bhunaitheoir agus chomh-eagarth\u00f3ir ar an \"Encyclop\u00e9die\", n\u00f3 an chiclip\u00e9id ch\u00f3rasach ar na heola\u00edochta\u00ed, na heala\u00edona, agus cearda\u00edocht.\nBh\u00ed s\u00e9 ina fhigi\u00far suntasach le linn R\u00e9 na hEagna\u00edochta. \u0412\u043e 1743, \u0442\u043e\u0458 \u0443\u0448\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u045c\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u0434\u0434\u0430\u043b\u0435\u0447\u0438\u043b \u043e\u0434 \u0442\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0441\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0435\u0458\u045c\u0438 \u0441\u0435 \u0441\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u0430\u043d\u0435\u0442 \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d. -\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u062f\u0627\u0641\u0639 \u0633\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u0644 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u064a\u0634 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0639\u062b\u0647.\n\u041d\u0430\u0458\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0414\u0438\u0434\u0440\u043e \u0431\u0438\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041c\u0435\u043b\u043a\u0438\u043e\u0440 \u0413\u0440\u0438\u043c. T\u00e1 s\u00e9 aithnidi\u00fail toisc go raibh s\u00e9 ina chomh-bhunaitheoir agus chomh-eagarth\u00f3ir ar an \"Encyclop\u00e9die\", n\u00f3 an chiclip\u00e9id ch\u00f3rasach ar na heola\u00edochta\u00ed, na heala\u00edona, agus cearda\u00edocht.\n\u0645\u0646 \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644\u0647 :\n-\u0627\u0644\u0634\u0643 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629.\n\u0645\u0646 \u0627\u0642\u0648\u0627\u0644\u0647 :\nBh\u00ed s\u00e9 ina fhigi\u00far suntasach le linn R\u00e9 na hEagna\u00edochta. ", "metadata": [{"end": 182, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 239, "begin": 182, "lang": "ga"}, {"end": 321, "begin": 239, "lang": "mk"}, {"end": 405, "begin": 321, "lang": "arz"}, {"end": 468, "begin": 405, "lang": "mk"}, {"end": 650, "begin": 468, "lang": "ga"}, {"end": 662, "begin": 650, "lang": "arz"}, {"end": 703, "begin": 662, "lang": "arz"}, {"end": 715, "begin": 703, "lang": "arz"}, {"end": 772, "begin": 715, "lang": "ga"}]}