{"text": "Tolkien nh\u01b0 \"The Hobbit\" (\"Anh ch\u00e0ng Hobbit\", xu\u1ea5t b\u1ea3n n\u0103m 1937), \"The Lord of the Rings\" (\"Ch\u00faa t\u1ec3 nh\u1eefng chi\u1ebfc nh\u1eabn\", l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ra m\u1eaft n\u0103m 1954), \"The Silmarillion\" (xu\u1ea5t b\u1ea3n n\u0103m 1977), \"The History of Middle Earth\" (l\u00e0 di c\u1ea3o c\u1ee7a nh\u00e0 v\u0103n do con trai \u00f4ng l\u00e0 Christopher Tolkien bi\u00ean t\u1eadp v\u00e0 cho xu\u1ea5t b\u1ea3n n\u0103m 1983). Arda va comen\u00e7ar com un m\u00f3n pla, al qual els V\u00e0lar van donar llum a trav\u00e9s de dues gegantines ll\u00e0nties. C\u00e1c Ainu \u0111\u00e3 r\u1eddi Illuvatar \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng Arda v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh s\u1ef1 s\u1ed1ng v\u00e0 linh h\u1ed3n c\u1ee7a n\u00f3. T\u1eeb \u0111\u00e2y h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Valar (\"quy\u1ec1n uy\")\u00a0\u2013 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o h\u1ed9 cho tr\u00e1i \u0111\u1ea5t. Aix\u00ed, els tres Silmarils van acabar al cel amb E\u00e4rendil, a la terra, i al mar, respectivament.\nS\u00f3n llavors coneguts com els D\u00fanedain, mentre que altres sobrevivents dels N\u00famenoreans, encara adeptes al mal, per\u00f2 que viuen m\u00e9s al sud, es van con\u00e8ixer com els N\u00famenoreans Negres.\nAix\u00ed, abans del final de la Segona Edat, la transici\u00f3 des de la \"Terra plana\" a la \"Terra rodona\" havia estat completada.\n\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0 \u10d7\u10d4\u10dd\u10e0\u10d8\u10d8\u10d7, \u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8\u10d5\u10d4 \u10e1\u10d0\u10db\u10e7\u10d0\u10e0\u10dd \u10ea\u10d0\u10e8\u10d8, \u10d8\u10d2\u10d3\u10e0\u10d0\u10e1\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d8\u10e1 \u10e2\u10dd\u10e2\u10d4\u10d1\u10e8\u10d8 \u10db\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0.\nC\u00e1c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi nh\u01b0 Elf, ng\u01b0\u1eddi l\u00f9n, con ng\u01b0\u1eddi n\u1ed1i nhau \"t\u1ec9nh gi\u1ea5c\" tr\u00ean Middle Earth.\n\u10e2\u10dd\u10da\u10d9\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d7\u10e5\u10db\u10d8\u10d7, \u10e8\u10e3\u10d0\u10ee\u10db\u10d4\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10d8\u10d3\u10d4\u10d0 \u10db\u10dd\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10e1 \u10d7\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1\u10d8 \u10d9\u10dd\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d4\u10dc\u10e2\u10d4\u10d1\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc. \u10db\u10d0\u10d7\u10d8 \u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d8 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10ea\u10d0 \u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10dc\u10db\u10d0\u10d5\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8, \u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4 \u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d8 \u10d9\u10d8 - \u10db\u10dd\u10d2\u10d5\u10d8\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10d2\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2. Middle Earth\nTots els treballs|feines posteriors van ser editats per Christopher Tolkien. Endor, el terme Quenya per la Terra Mitjana, originalment va ser concebuda conformant dos esquemes \u00e0mpliament sim\u00e8trics que va destrossar Melkor. ", "metadata": [{"end": 313, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 417, "begin": 313, "lang": "ca"}, {"end": 501, "begin": 417, "lang": "vi"}, {"end": 577, "begin": 501, "lang": "vi"}, {"end": 672, "begin": 577, "lang": "ca"}, {"end": 854, "begin": 672, "lang": "ca"}, {"end": 976, "begin": 854, "lang": "ca"}, {"end": 1048, "begin": 976, "lang": "ka"}, {"end": 1132, "begin": 1048, "lang": "vi"}, {"end": 1212, "begin": 1132, "lang": "ka"}, {"end": 1314, "begin": 1212, "lang": "ka"}, {"end": 1327, "begin": 1314, "lang": "vi"}, {"end": 1404, "begin": 1327, "lang": "ca"}, {"end": 1550, "begin": 1404, "lang": "ca"}]}