{"text": "\u041d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435\u0434\u0443\u043c \u0434\u0435\u043d\u0430, \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438, \u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u043b\u0435 \u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043f\u0438\u0446\u0430\u0442\u0430. Dopo le elezioni del 1955 Batista liber\u00f2 tutti i prigionieri politici compresi gli assalitori del Moncada. \u0420\u0435\u0436\u0438\u043c\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0435\u0433\u043d\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043c\u0440\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0438 \u0437\u0430\u0447\u0443\u0432\u0430 \u043a\u0443\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430. In un processo politico furono condannati a una lunga permanenza in carcere. Re\u017eim je zru\u0161ila t.i. \u041e\u0432\u0430 \u0431\u0438\u043b\u043e \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u0443\u0441\u0435\u0436\u0435\u043d \u043e\u0431\u0438\u0434 \u043d\u0430 \u0424\u0438\u0434\u0435\u043b \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u0434\u0430 \u0433\u0438 \u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0434 \u043b\u043e\u0458\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c. Santa Clara in Santiago de Cuba so zasedli uporniki, ki jih je vodil Che Guevara in brat Fidela Castra, Ra\u00fal Castro ter Huber Matos. \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0442\u043e \u0443\u0442\u0440\u043e \u0438 \u0432\u0435\u0434\u043d\u0430\u0448 \u043f\u043e\u0447\u043d\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043c\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u0430\u0433\u043e \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0431\u0430. Kubanska revolucija je bila dr\u017eavni udar na Kubi, ki je zru\u0161il re\u017eim Fulgencia Batiste. Revolucija se je pri\u010dela z neuspe\u0161nim napadom na voja\u0161nico Moncada, 26. julija 1953, kon\u010dala pa se je 1. januarja 1959, ko je bil Batista dokon\u010dno pora\u017een. La presente voce enciclopedica si riferisce esclusivamente alla rivoluzione nei tardi anni cinquanta.\nV 50. letih 20. stoletja je nato bila vzpostavljena nova kubanska vlada, pod vodstvom Fidela Castra. L'8 gennaio Fidel Castro raggiunse l'Avana, completando la vittoria della rivoluzione.\n\u041f\u043e \u0442\u0440\u0438 \u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0432\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0431\u0430, \u0431\u0438\u043b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0434 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430. ", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 217, "begin": 110, "lang": "it"}, {"end": 322, "begin": 217, "lang": "mk"}, {"end": 399, "begin": 322, "lang": "it"}, {"end": 421, "begin": 399, "lang": "sl"}, {"end": 582, "begin": 421, "lang": "mk"}, {"end": 715, "begin": 582, "lang": "sl"}, {"end": 829, "begin": 715, "lang": "mk"}, {"end": 917, "begin": 829, "lang": "sl"}, {"end": 1073, "begin": 917, "lang": "sl"}, {"end": 1175, "begin": 1073, "lang": "it"}, {"end": 1276, "begin": 1175, "lang": "sl"}, {"end": 1363, "begin": 1276, "lang": "it"}, {"end": 1445, "begin": 1363, "lang": "mk"}]}