{"text": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af \u044b\u0440 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b 2010\n<li> (\u053b\u0578\u056c\u0561\u0576\u0569\u0561 \u053f\u0561\u0562\u0561\u0578\u0582 \u057e\u0561\u0576 \u053f\u0561\u057d\u0562\u0565\u0580\u0563\u0565\u0576)\nNorv\u0113\u0123ijas nacion\u0101l\u0101 raidorganiz\u0101cija (NRK) pamatoja \u0161o l\u0113mumu ar to, ka Oslo ir vien\u012bga pils\u0113ta Norv\u0113\u0123ij\u0101 ar nepiecie\u0161amo lielumu, ar\u0113n\u0101m un infrastrukt\u016bru, lai nodro\u0161in\u0101tu konkursa norisi. par konkursa norises ar\u0113nu tika izv\u0113l\u0113ta Telenor ar\u0113na. \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f\u0433\u0430 \u0436\u0435\u04a3\u0438\u0448\u0442\u0438 \u00abFarytale\u00bb \u0434\u0435\u0433\u0435\u043d \u044b\u0440\u044b \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d Alexander Rybak \u0430\u043b\u044b\u043f \u043a\u0435\u043b\u0433\u0435\u043d, \u0434\u043e\u0431\u0443\u0448\u0442\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u0436\u044b\u0439\u044b\u043d\u0442\u044b\u0433\u044b\u043d\u0430\u043d \u0441\u043e\u04a3 387 \u0443\u043f\u0430\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d 1-\u043e\u0440\u0443\u043d\u0434\u0443 \u044d\u044d\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d.\n\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f\u0433\u0430 \u0436\u0435\u04a3\u0438\u0448\u0442\u0438 \u00abFarytale\u00bb \u0434\u0435\u0433\u0435\u043d \u044b\u0440\u044b \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d Alexander Rybak \u0430\u043b\u044b\u043f \u043a\u0435\u043b\u0433\u0435\u043d, \u0434\u043e\u0431\u0443\u0448\u0442\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u0436\u044b\u0439\u044b\u043d\u0442\u044b\u0433\u044b\u043d\u0430\u043d \u0441\u043e\u04a3 387 \u0443\u043f\u0430\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d 1-\u043e\u0440\u0443\u043d\u0434\u0443 \u044d\u044d\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d.\n<noinclude> \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \n<li> (\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0565\u0575 \u0533\u0580\u056b\u0577\u056b\u0576)\n<li> (\u053f\u056b\u0561\u0580\u0561)\nTas ir liel\u0101ks bud\u017eets nek\u0101 tika pie\u0161\u0137irts 2007. gada konkursa ar\u0113nai Helsinkos, ta\u010du maz\u0101ks nek\u0101 2009. gada konkursa ar\u0113nai Maskav\u0101.\n\u054d\u056c\u0578\u0563\u0561\u0576\u0568 \u0564\u0561\u0580\u0571\u0565\u056c \u0567 \"\u00ab\u0532\u057c\u0576\u056b\u0580 \u057a\u0561\u0570\u0568\u00bb\" \u0562\u0561\u057c\u0561\u056f\u0561\u057a\u0561\u056f\u0581\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 (), \u0567\u0574\u0562\u056c\u0565\u0574\u0568 \u0576\u056f\u0561\u0580\u0561\u056e \u0567 \u057d\u057a\u056b\u057f\u0561\u056f \u0586\u0578\u0576\u056b \u057e\u0580\u0561, \u0576\u0561\u0587 \u0585\u0563\u057f\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u057e\u0561\u056e \u0565\u0576 \u057d\u0587\u0568, \u0578\u057d\u056f\u0565\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576\u0568 \u0587 \u057e\u0561\u0580\u0564\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576\u0568\u0589 ", "metadata": [{"end": 27, "begin": 0, "lang": "ky"}, {"end": 63, "begin": 27, "lang": "hy"}, {"end": 310, "begin": 63, "lang": "lv"}, {"end": 447, "begin": 310, "lang": "ky"}, {"end": 584, "begin": 447, "lang": "ky"}, {"end": 608, "begin": 584, "lang": "ky"}, {"end": 630, "begin": 608, "lang": "hy"}, {"end": 643, "begin": 630, "lang": "hy"}, {"end": 777, "begin": 643, "lang": "lv"}, {"end": 916, "begin": 777, "lang": "hy"}]}