{"text": "As folhas, galhos, ramos, sementes e ra\u00edzes cont\u00eam um glicos\u00eddeo de cianeto de indu\u00e7\u00e3o (glicos\u00eddeo que d\u00e1 origem a cianeto quando processado pelo metabolismo). Il est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la pharmacop\u00e9e de la m\u00e9decine ayurv\u00e9dique (Inde) et faisait aussi partie de l'arsenal th\u00e9rapeutique des Am\u00e9rindiens d'Am\u00e9rique du Nord qui attribuaient les m\u00eames propri\u00e9t\u00e9s au sureau blanc (\"Sambucus canadensis\") dont la composition est semblable \u00e0 celle de son cousin europ\u00e9en.\nLa textura de les fu\u00e8lhas es coriacia e presentan una certa lusor e una odor pauc agradiva.\nEs un fruch comestible quand es madur, mas dins lo cas contrari p\u00f2t aver d'efi\u00e8ches toxics.\nIl est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la pharmacop\u00e9e de la m\u00e9decine ayurv\u00e9dique (Inde) et faisait aussi partie de l'arsenal th\u00e9rapeutique des Am\u00e9rindiens d'Am\u00e9rique du Nord qui attribuaient les m\u00eames propri\u00e9t\u00e9s au sureau blanc (\"Sambucus canadensis\") dont la composition est semblable \u00e0 celle de son cousin europ\u00e9en.\nO ritidoma (casca) \u00e9 castanho-acinzentado e pontilhado com lenticelas que formam poros elevados, de colora\u00e7\u00e3o mais clara, preenchidos com um material filamentoso semelhante a uma espuma esbranqui\u00e7ada. C'est une essence de lumi\u00e8re ou de demi-ombre. L\u2019esp\u00e8cia \"Sambucus nigra\" la trobam unicament en Eur\u00f2pa, especialament pr\u00f2che la Mediterran\u00e8a.\nAs drupas, conhecidas quando maduras por \"sabugo\", cont\u00eam tr\u00eas sementes min\u00fasculas e s\u00e3o ricas em vitamina C e em pot\u00e1ssio, produzindo um suco vermelho-escuro que causa nos t\u00eaxteis n\u00f3doas de dif\u00edcil lavagem. O tronco e os ramos mais grossos apresentam o ritidoma com colora\u00e7\u00e3o cinzento-acastanhada e aspecto suberoso, sulcados longitudinalmente. La cor\u00f2lla es d'una sola p\u00e8\u00e7a, amb cinc lobuls dub\u00e8rts en estela. Lo fruch es una baia arredondida de color negra carnosa de 6-8\u00a0mm de diam\u00e8tre. A sua presen\u00e7a na Europa Central \u00e9 muito comum, encontrando-se com abund\u00e2ncia em todos os estados da regi\u00e3o alpina. ", "metadata": [{"end": 160, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 456, "begin": 160, "lang": "fr"}, {"end": 548, "begin": 456, "lang": "oc"}, {"end": 640, "begin": 548, "lang": "oc"}, {"end": 936, "begin": 640, "lang": "fr"}, {"end": 1137, "begin": 936, "lang": "pt"}, {"end": 1184, "begin": 1137, "lang": "fr"}, {"end": 1280, "begin": 1184, "lang": "oc"}, {"end": 1488, "begin": 1280, "lang": "pt"}, {"end": 1626, "begin": 1488, "lang": "pt"}, {"end": 1692, "begin": 1626, "lang": "oc"}, {"end": 1771, "begin": 1692, "lang": "oc"}, {"end": 1887, "begin": 1771, "lang": "pt"}]}