{"text": "\u0412\u043e 1822 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0458\u0430 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0458. It leit oan de Atlantyske Oseaan en grinzet oan de l\u00e2nnen Brazylje en Argentynje. Le\u017e\u00ed na juhov\u00fdchode Ju\u017enej Ameriky. Yn 1870 makke it leger in ein oan dizze krigen. \u0414\u0435\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430 \u0435 \u0422\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0412\u0430\u0441\u043a\u0435\u0441, \u043a\u043e\u0458\u0448\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0434\u043e\u0448\u043e\u043b \u0432\u043e 2004 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nOd roku 1952 do roku 1966 vl\u00e1dla n\u00e1rodn\u00e1 rada pod\u013ea \u0161vaj\u010diarskeho vzoru. \nV roku 1986 sa mu podarilo zastavi\u0165 hospod\u00e1rsky \u00fapadok trvaj\u00faci od roku 1982. De Cerro Catedral (514 m) is it heechste punt fan it l\u00e2n. V roku 1776 pripadla krajina ako \"Banda Oriental\" (\"V\u00fdchodn\u00e9 pobre\u017eie\") \u0161panielskemu vicekr\u00e1\u013eovstvu Rio de la Plata (Argent\u00edna). Na\u0161i krajania sa tu usadzovali v dvadsiatych a tridsiatych rokoch 20. storo\u010dia.\n", "metadata": [{"end": 67, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 149, "begin": 67, "lang": "fy"}, {"end": 185, "begin": 149, "lang": "sk"}, {"end": 233, "begin": 185, "lang": "fy"}, {"end": 327, "begin": 233, "lang": "mk"}, {"end": 401, "begin": 327, "lang": "sk"}, {"end": 479, "begin": 401, "lang": "sk"}, {"end": 537, "begin": 479, "lang": "fy"}, {"end": 666, "begin": 537, "lang": "sk"}, {"end": 746, "begin": 666, "lang": "sk"}]}