{"text": "Tak\u00e9 pape\u017eovo rozhodnut\u00ed, \u017ee exkomunikovan\u00ed h\u0159\u00ed\u0161n\u00edci (i heretici) se mohou vr\u00e1tit do l\u016fna c\u00edrkve, pokud prok\u00e1\u017e\u00ed \u00fa\u010dinnou l\u00edtost a p\u0159ijmou p\u0159\u00edsn\u00e9 tresty za sv\u00e9 proh\u0159e\u0161ky, bylo pro Hippolyta a jeho \u017e\u00e1ky zcela nep\u0159ijateln\u00e9. Ji\u017e jeho p\u0159edch\u016fdci bojovali zejm\u00e9na s gnosticismem a markionismem. F\u00f6r sin ben\u00e4genhet f\u00f6r monarkianismen blev Zephyrinus med sk\u00e4rpa och, p\u00e5st\u00e5s det ibland, delvis or\u00e4ttvist angripen av den framst\u00e5ende presbytern och skriftst\u00e4llaren Hippolytus. \nJi\u017e jeho p\u0159edch\u016fdci bojovali zejm\u00e9na s gnosticismem a markionismem. Zwalcza\u0142 wyznawc\u00f3w adopcjanizmu i modalizmu. Av detta str\u00e4nga parti ogillades p\u00e5ven f\u00f6r ett edikt som p\u00e5bj\u00f6d f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dem som brutit mot sj\u00e4tte budet, och deras \u00e5terupptagande i kyrkans gemenskap. Zefyrinus byl pochov\u00e1n v nadzemn\u00edch prostor\u00e1ch Kalixtov\u00fdch katakomb v \u0158\u00edm\u011b a je prvn\u00edm pape\u017eem, o kter\u00e9m se s jistotou v\u00ed, kde je poh\u0159ben.\nF\u00f6r sin ben\u00e4genhet f\u00f6r monarkianismen blev Zephyrinus med sk\u00e4rpa och, p\u00e5st\u00e5s det ibland, delvis or\u00e4ttvist angripen av den framst\u00e5ende presbytern och skriftst\u00e4llaren Hippolytus. \nUnder Zephyrinus utf\u00e4rdade kejsaren av Rom ett f\u00f6rbud mot att konvertera till kristendomen.\nNyn\u00ed se vyno\u0159il jako dal\u0161\u00ed sm\u011br monarchianismus a ve vyost\u0159en\u00e9 podob\u011b patripassionismus. V \u00fa\u0159adu \u0159\u00edmsk\u00e9ho biskupa nahradil svat\u00e9ho Viktora I.. Under Zephyrinus utf\u00e4rdade kejsaren av Rom ett f\u00f6rbud mot att konvertera till kristendomen.\n", "metadata": [{"end": 220, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 288, "begin": 220, "lang": "cs"}, {"end": 466, "begin": 288, "lang": "sv"}, {"end": 534, "begin": 466, "lang": "cs"}, {"end": 579, "begin": 534, "lang": "pl"}, {"end": 737, "begin": 579, "lang": "sv"}, {"end": 876, "begin": 737, "lang": "cs"}, {"end": 1054, "begin": 876, "lang": "sv"}, {"end": 1146, "begin": 1054, "lang": "sv"}, {"end": 1235, "begin": 1146, "lang": "cs"}, {"end": 1289, "begin": 1235, "lang": "cs"}, {"end": 1381, "begin": 1289, "lang": "sv"}]}