{"text": "Gregorio VI, nado en Roma e morto en Colonia en novembro do 1047, foi Papa do Igrexa Cat\u00f3lica Romana do 1045 ao 1046.\nNa kolejnym synodzie, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Sutri 20 grudnia 1046 roku, udowodniono Grzegorzowi symoni\u0119 i zdetronizowano go, wraz z Benedyktem IX i Sylwestrem III.\nEsta desconfianza de Henrique III cara a Gregorio, unida ao feito que Bieito IX a\u00ednda intentaba recuperar o \u00absolio pontificio\u00bb e que Silvestre III tampouco renunciara de forma expl\u00edcita, troux\u00e9rono a deixarse convencer por Odil\u00f3n de Cluny e polo ermit\u00e1n Gunter, a convocar un s\u00ednodo en Sutri. Pous Gregorius VI was reeds oud toe hy die pous-amp van Benedictus IX gekoop het. As s\u00faas ideas reformadoras non puideron ser desenvolvidas ao non contar coa axuda do emperador Henrique III, que malia que tam\u00e9n era partidario de reformar a Igrexa, non consideraba a Gregorio o Papa adecuado para levala a cabo porque a s\u00faa elecci\u00f3n estaba manchada por pr\u00e1cticas de simon\u00eda.\nAs s\u00faas ideas reformadoras non puideron ser desenvolvidas ao non contar coa axuda do emperador Henrique III, que malia que tam\u00e9n era partidario de reformar a Igrexa, non consideraba a Gregorio o Papa adecuado para levala a cabo porque a s\u00faa elecci\u00f3n estaba manchada por pr\u00e1cticas de simon\u00eda.\nHy word opgevolg deur Pous Clemens II.\nHy het briewe geskrywe en sinodes gehou en selfs wapengeweld probeer. \"Jan Gracjan Pierleone\", zm. w 1047 w Kolonii) \u2013 papie\u017c w okresie od 1 maja 1045 do 20 grudnia 1046.\nGregorio VI, papa\nEsta desconfianza de Henrique III cara a Gregorio, unida ao feito que Bieito IX a\u00ednda intentaba recuperar o \u00absolio pontificio\u00bb e que Silvestre III tampouco renunciara de forma expl\u00edcita, troux\u00e9rono a deixarse convencer por Odil\u00f3n de Cluny e polo ermit\u00e1n Gunter, a convocar un s\u00ednodo en Sutri. Grzegorz zosta\u0142 zes\u0142any na wygnanie do Kolonii, w kt\u00f3rym towarzyszy\u0142 mu jego przyjaciel, mnich Hildebrand. ", "metadata": [{"end": 118, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 278, "begin": 118, "lang": "pl"}, {"end": 571, "begin": 278, "lang": "gl"}, {"end": 653, "begin": 571, "lang": "af"}, {"end": 945, "begin": 653, "lang": "gl"}, {"end": 1237, "begin": 945, "lang": "gl"}, {"end": 1276, "begin": 1237, "lang": "af"}, {"end": 1346, "begin": 1276, "lang": "af"}, {"end": 1447, "begin": 1346, "lang": "pl"}, {"end": 1465, "begin": 1447, "lang": "gl"}, {"end": 1758, "begin": 1465, "lang": "gl"}, {"end": 1865, "begin": 1758, "lang": "pl"}]}