{"text": "Z\u00e9non d'\u00c9l\u00e9e (en grec ancien / \"Z\u1ebfn\u00f4n\"), n\u00e9 vers 490 et mort vers 430 av. Platon \u00e9crit que ses \u00e9crits r\u00e9dig\u00e9s pendant sa jeunesse pour d\u00e9fendre les arguments de Parm\u00e9nide, auraient \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es \u00e0 Ath\u00e8nes \u00e0 l'occasion de sa visite avec son ma\u00eetre. \u041d\u0430\u0439-\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438 \u0434\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0442.\u043d\u0430\u0440. \u201e\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u0438\u201d \u0438\u043b\u0438 \u201e\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043a\u0441\u0438\u201d. Diog\u00e8ne La\u00ebrce raconte qu'il serait mort tortur\u00e9 pour avoir pris part \u00e0 une conspiration contre un tyran d'\u00c9l\u00e9e. \u0410\u043f\u043e\u0440\u0438\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b, \u0414\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041a\u0440\u043e\u043d, \u0425\u0440\u0438\u0437\u0438\u043f, \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442, \u041b\u0430\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446, \u0411\u043b\u0435\u0437 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b, \u0418\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b \u041a\u0430\u043d\u0442, \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0415\u043d\u0433\u0435\u043b\u0441, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440.\nOn peut aussi dire que la moiti\u00e9 d'une dur\u00e9e est \u00e9gale \u00e0 cette dur\u00e9e puisqu'il faut le m\u00eame temps pour parcourir deux wagons que pour en parcourir quatre.\n\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443 \u201e\u0417\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430\u201d, \u0446\u0438\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438. Il serait le principal disciple de Parm\u00e9nide, qui fut aussi son amant : Platon, dans le dialogue du \"Parm\u00e9nide\", rapporte non sans complaisance, une rumeur ambigu\u00eb selon laquelle Z\u00e9non aurait \u00e9t\u00e9 l'amant de son ma\u00eetre. \u0414\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443 \u201e\u0417\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430\u201d, \u0446\u0438\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438. En effet, \u00e0 chaque instant, elle est dans un espace \u00e9gal \u00e0 elle-m\u00eame. ", "metadata": [{"end": 74, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 248, "begin": 74, "lang": "fr"}, {"end": 312, "begin": 248, "lang": "bg"}, {"end": 425, "begin": 312, "lang": "fr"}, {"end": 585, "begin": 425, "lang": "bg"}, {"end": 740, "begin": 585, "lang": "fr"}, {"end": 827, "begin": 740, "lang": "bg"}, {"end": 1046, "begin": 827, "lang": "fr"}, {"end": 1133, "begin": 1046, "lang": "bg"}, {"end": 1203, "begin": 1133, "lang": "fr"}]}