{"text": "Tako je 1. svibnja jedini neradni praznik u Hrvatskoj.\n\u0628\u06d5\u06b5\u0627\u0645 \u0647\u06d5\u0631\u0648\u06d5\u0647\u0627 \u0647\u06d5\u0631 \u0644\u06d5 \u062f\u06d5\u0633\u062a\u067e\u06ce\u06a9\u06d5\u0648\u06d5 \u0644\u06d5\u0646\u0627\u0648 \u0628\u0632\u0648\u0648\u062a\u0646\u06d5\u0648\u06d5\u06a9\u06d5\u062f\u0627 \u0695\u06d5\u062e\u0646\u06d5\u0634 \u0644\u06d5\u0661\u06cc \u0626\u0627\u06cc\u0627\u0631 \u0647\u06d5\u0628\u0648\u0648 \u0644\u06d5 \u0641\u06d5\u0631\u06d5\u0646\u0633\u06d5 \u0644\u06d5 \u0633\u0627\u06b5\u06cc \u0661\u0668\u0669\u0662\u062f\u0627 \u0647\u06d5\u0698\u0645\u0627\u0631\u06ce\u06a9\u06cc \u0632\u06c6\u0631 \u0644\u06d5 \u0626\u06d5\u0646\u0627\u0631\u06a9\u06cc\u0633\u062a\u06d5\u06a9\u0627\u0646 \u0695\u06d5\u062e\u0646\u06d5\u06cc\u0627\u0646 \u0644\u06d5\u0648 \u06a9\u06d5\u0645\u067e\u06d5\u06cc\u0646\u06d5 \u06af\u0631\u062a\u060c \u0644\u06d5\u0648\u0627\u0646\u06d5 \u0633\u06cc\u0628\u0627\u0633\u062a\u06cc\u0627\u0646 \u0641\u06c6\u0631\u06ce \u060c \u0648\u062a\u06cc \"\u0686\u06cc\u062a\u0631 \u0626\u06d5\u0645\u06d5 \u0695\u06c6\u0698\u06ce\u06a9\u06cc \u0634\u06c6\u0695\u0634\u06af\u06ce\u0695\u0627\u0646\u06d5 \u0646\u06cc\u06cc\u06d5\u060c \u0628\u06d5\u06b5\u06a9\u0648 \u0633\u06d5\u06a9\u06c6\u06cc\u06d5\u06a9\u06cc \u062f\u06d5\u0633\u062a\u06d5\u0645\u06c6\u06a9\u0631\u0627\u0648\u06d5 \u0628\u06c6 \u0647\u06d5\u06b5\u0628\u0698\u0627\u0631\u062f\u0646\u06cc \u062f\u06d5\u0633\u06d5\u0644\u0627\u062a\u062e\u0648\u0627\u0632\u0627\u0646\u060c \u062a\u0627 \u0644\u06d5\u0695\u06ce\u06af\u06d5\u06cc \u062f\u06d5\u0646\u06af\u06cc \u06a9\u0631\u06ce\u06a9\u0627\u0631\u0627\u0646\u06d5\u0648\u06d5 \u0628\u06c6 \u067e\u0627\u0631\u0644\u06d5\u0645\u0627\u0646 \u0647\u06d5\u06b5\u0628\u0628\u0698\u06ce\u0631\u062f\u0631\u06ce\u0646\u201d. Potpunu degradaciju praznik rada do\u017eivio je uklju\u010denjem vojnih parada u proslave \u010dime se i u toj prigodi izra\u017eavala mo\u0107 socijalisti\u010dke dr\u017eave dok su radni\u010dke povorke slu\u017eile kao dekoracija re\u017eimu. Cijelo 19. stolje\u0107e bilo je obilje\u017eeno bezdu\u0161nim iskori\u0161tavanjem radnika. Policija je intervenirala oru\u017ejem i ubila \u0161est, a ranila oko 50 radnika. Te\u017enje za promjenom i boljim socijalnim statusom suzbijane su dr\u017eavnom prisilom pa \u010dak i tenkovima. Policija je intervenirala oru\u017ejem i ubila \u0161est, a ranila oko 50 radnika. S vremenom su i proslave praznika rada pretvorene u velebne dr\u017eavne priredbe i mimohode kojima je svijetu trebalo pokazati kako radni\u010dka klasa daje punu potporu dr\u017eavno-partijskim birokratiziranim strukturama. \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d2e\u0d46\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d24\u0d4a\u0d34\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d33\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d2e\u0d47\u0d2f\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d05\u0d25\u0d35\u0d3e \u0d24\u0d4a\u0d34\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d33\u0d3f \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d. U slobodnoj i neovisnoj Hrvatskoj prema Zakonu o blag\u00addanima, spomendanima i neradnim danima u Republici Hrvatskoj izglasovanom u Saboru u travnju 1996. godine, slu\u017ebeni naziv ovoga praznika bio je Blagdan rada. Policija je intervenirala oru\u017ejem i ubila \u0161est, a ranila oko 50 radnika. \u0d38\u0d3e\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d2e\u0d3e\u0d2f \u0d0e\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d24\u0d4a\u0d34\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d33\u0d3f\u0d15\u0d7e \u0d2e\u0d46\u0d2f\u0d4d \u0d12\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d \u0d1c\u0d4b\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d7e \u0d28\u0d3f\u0d31\u0d41\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d35\u0d46\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d23\u0d2e\u0d46\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d47\u0d2f\u0d02 \u0d2f\u0d4b\u0d17\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f.\n", "metadata": [{"end": 55, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 391, "begin": 55, "lang": "ckb"}, {"end": 588, "begin": 391, "lang": "hr"}, {"end": 662, "begin": 588, "lang": "hr"}, {"end": 735, "begin": 662, "lang": "hr"}, {"end": 835, "begin": 735, "lang": "hr"}, {"end": 908, "begin": 835, "lang": "hr"}, {"end": 1118, "begin": 908, "lang": "hr"}, {"end": 1206, "begin": 1118, "lang": "ml"}, {"end": 1418, "begin": 1206, "lang": "hr"}, {"end": 1491, "begin": 1418, "lang": "hr"}, {"end": 1597, "begin": 1491, "lang": "ml"}]}