{"text": "En tel 1939, F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny xe divent\u00e0 el capo de Yamoussoukro \u2013 pi tardi el diventar\u00e0 el primo presidente del paexe. Comme la plupart des villes d'Afrique, Yamoussoukro compte de nombreux h\u00f4tels pratiquant des prix abordables, des maquis et des allocodromes, particuli\u00e8rement tout autour de la gare routi\u00e8re. La ville de Yamoussoukro comporte le mus\u00e9e \"Adja Swa\" qui est le plus important du pays apr\u00e8s le \"mus\u00e9e national d'Abidjan\" : On peut y contempler masques, instruments de musique, statues baoul\u00e9s et de multiples objets. El vilagio de N\u2019Gokro l\u2019era soto la regina Yamousso, neoda de on capo famoxo, Kouassi N\u2019Go. Jamusukro (france: Yamoussoukro) estas de marto 1983 la formala \u0109efurbo de Ebur-Bordo.\nSta cexa, ciamada Nostra Signora de la Pace, l\u2019\u00e8 st\u00e0 consacr\u00e0 dal Papa Giovani Paolo II el 10 setembre 1990.\nEn tel 1983, Yamoussoukro gha tolto el posto de cavedal e el presidente gha scominsi\u00e0 la costrusion de na replica de la cexa de San Piero en Vatican. El vilagio de N\u2019Gokro l\u2019era soto la regina Yamousso, neoda de on capo famoxo, Kouassi N\u2019Go. En tel 1983, Yamoussoukro gha tolto el posto de cavedal e el presidente gha scominsi\u00e0 la costrusion de na replica de la cexa de San Piero en Vatican. La ville a abrit\u00e9, \u00e0 ce titre, d'importants contingents des forces de l'ONUCI et de la Force Licorne, ici d\u00e9nomm\u00e9es les \u00ab Forces impartiales \u00bb. Elle d\u00e9passe de l\u2019original, Saint-Pierre de Rome, et s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 au-dessus de la v\u00e9g\u00e9tation environnante. ", "metadata": [{"end": 126, "begin": 0, "lang": "vec"}, {"end": 318, "begin": 126, "lang": "fr"}, {"end": 538, "begin": 318, "lang": "fr"}, {"end": 630, "begin": 538, "lang": "vec"}, {"end": 717, "begin": 630, "lang": "eo"}, {"end": 826, "begin": 717, "lang": "vec"}, {"end": 976, "begin": 826, "lang": "vec"}, {"end": 1068, "begin": 976, "lang": "vec"}, {"end": 1218, "begin": 1068, "lang": "vec"}, {"end": 1362, "begin": 1218, "lang": "fr"}, {"end": 1466, "begin": 1362, "lang": "fr"}]}