{"text": "M\u00e1laga c\u00f3 100 \u0111\u00f4 th\u1ecb, ngo\u00e0i t\u1ec9nh l\u1ef5 c\u00f2n c\u00f3 c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 quan tr\u1ecdng kh\u00e1c nh\u01b0 Marbella, V\u00e9lez-M\u00e1laga, Antequera v\u00e0 Ronda.\nT\u1ec9nh M\u00e1laga (ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \"Provincia de M\u00e1laga\") l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda nam c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha, \u1edf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u1ef1 tr\u1ecb Andalusia. Sa capitale est la ville de Malaga.\nT\u1ec9nh M\u00e1laga (ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \"Provincia de M\u00e1laga\") l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda nam c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha, \u1edf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u1ef1 tr\u1ecb Andalusia. T\u1ec9nh M\u00e1laga (ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \"Provincia de M\u00e1laga\") l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda nam c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha, \u1edf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u1ef1 tr\u1ecb Andalusia. Provinsens vigtigste indt\u00e6gtskilde er turisme, s\u00e6rlig langs strandene i Costa del Sol, som bes\u00f8ges af millioner af turister hvert \u00e5r. \nM\u00e1laga har 100 kommuner. Provinsen M\u00e1laga (spansk: \"Provincia de M\u00e1laga\") er en provins i det sydlige del af Spanien, i den autonome region Andalusien. M\u00e1laga c\u00f3 100 \u0111\u00f4 th\u1ecb, ngo\u00e0i t\u1ec9nh l\u1ef5 c\u00f2n c\u00f3 c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 quan tr\u1ecdng kh\u00e1c nh\u01b0 Marbella, V\u00e9lez-M\u00e1laga, Antequera v\u00e0 Ronda.\nT\u1ec9nh M\u00e1laga (ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \"Provincia de M\u00e1laga\") l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda nam c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha, \u1edf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u1ef1 tr\u1ecb Andalusia. T\u1ec9nh M\u00e1laga (ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \"Provincia de M\u00e1laga\") l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9nh n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda nam c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha, \u1edf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u1ef1 tr\u1ecb Andalusia. Dans l'ouest se trouve la Serrania de Ronda et \u00e0 l'est sont les principaux reliefs sont les \"sierras\" d'Almijara, Tejeda et Alhama. T\u1ec9nh c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 7.308\u00a0km\u00b2, d\u00e2n s\u1ed1 1.330.010 ng\u01b0\u1eddi (n\u0103m 2002), trong \u0111\u00f3 c\u00f3 2/5 sinh s\u1ed1ng \u1edf th\u1ee7 ph\u1ee7 M\u00e1laga. M\u00e1laga c\u00f3 100 \u0111\u00f4 th\u1ecb, ngo\u00e0i t\u1ec9nh l\u1ef5 c\u00f2n c\u00f3 c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 quan tr\u1ecdng kh\u00e1c nh\u01b0 Marbella, V\u00e9lez-M\u00e1laga, Antequera v\u00e0 Ronda.\n", "metadata": [{"end": 121, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 257, "begin": 121, "lang": "vi"}, {"end": 293, "begin": 257, "lang": "fr"}, {"end": 429, "begin": 293, "lang": "vi"}, {"end": 565, "begin": 429, "lang": "vi"}, {"end": 700, "begin": 565, "lang": "da"}, {"end": 725, "begin": 700, "lang": "da"}, {"end": 852, "begin": 725, "lang": "da"}, {"end": 973, "begin": 852, "lang": "vi"}, {"end": 1109, "begin": 973, "lang": "vi"}, {"end": 1245, "begin": 1109, "lang": "vi"}, {"end": 1377, "begin": 1245, "lang": "fr"}, {"end": 1485, "begin": 1377, "lang": "vi"}, {"end": 1606, "begin": 1485, "lang": "vi"}]}