{"text": "Herwek\u00ee xwed\u00eekirina ajalan \u00fb t\u00fbr\u00eezm j\u00ee p\u00ea\u015fketiye. Org\u00eenala nav\u00ea baj\u00ear Palaoikos an Palao Kastro ye \u00fb bi ziman\u00ea Grek\u00ee ye. Prov\u00edncia de Bal\u0131kesir\nPalao Kasri yan Bal-\u00ee Qesr j\u00ee kirine Balikkesiri (ango qor\u00ean masiyan) \u00fb pi\u015ftre j\u00ee Balikesir.\nLlavors va modificar el nom i va quedar dividida en els 18 kades (districtes) seg\u00fcents: Ayvalik, Bal\u0131kesir, Balya, Bandirma, Bigadi\u00e7, Burhaniye, Dusunbey, Edremit, Erdek, G\u00f6nen, Havran, Ivrindi, Kepsut, Manyas, Savas, Sindirgi, Susurluk i Tepe.\nNajve\u0107i dio provincije le\u017ei u geografskoj regiji Marmara izuzev ju\u017enih dijelova koji pripadaju Egejskoj regiji.\nVa portar el nom de Karasi (Karesi) fins al 1926. Actualment es troba dividida en 18 districtes i un districte urb\u00e0:\nProvincija Balikesir (turski: \"Balikesir ili\") je provincija koja se nalazi u zapadnom dijelu Turske. \nVa portar el nom de Karasi (Karesi) fins al 1926. Prov\u00edncia de Bal\u0131kesir\nOsmaniyan j\u00ee herwek\u00ee ziman\u00ea Fars\u00ee bikaran\u00eene. Li her\u00eama Egey\u00ea ye. ", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "ku"}, {"end": 121, "begin": 50, "lang": "ku"}, {"end": 144, "begin": 121, "lang": "ca"}, {"end": 237, "begin": 144, "lang": "ku"}, {"end": 482, "begin": 237, "lang": "ca"}, {"end": 594, "begin": 482, "lang": "bs"}, {"end": 644, "begin": 594, "lang": "ca"}, {"end": 711, "begin": 644, "lang": "ca"}, {"end": 814, "begin": 711, "lang": "bs"}, {"end": 864, "begin": 814, "lang": "ca"}, {"end": 887, "begin": 864, "lang": "ca"}, {"end": 933, "begin": 887, "lang": "ku"}, {"end": 953, "begin": 933, "lang": "ku"}]}