{"text": "Umiddelbart herefter indf\u00f8rte USA en \u00f8konomisk embargo mod den cubanske regering og trak den amerikanske ambassad\u00f8r p\u00e5 Cuba ud af landet for at sv\u00e6kke regeringens mandat yderligere. XX \u0259srin 50-ci ill\u0259rind\u0259 Kuba AB\u015e inhisar\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n qurban\u0131na \u00e7evrilmi\u015f; tam \u015f\u0259kild\u0259 AB\u015e investisiyas\u0131ndan as\u0131l\u0131 idi. \u0d07\u0d35\u0d30\u0d46 \u0d2e\u0d42\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 \u0d1a\u0d46\u0d31\u0d3f\u0d2f \u0d38\u0d02\u0d18\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f \u0d06\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d23\u0d02 \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d3e\u0d28\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d2b\u0d3f\u0d26\u0d7d \u0d24\u0d40\u0d30\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d28\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d24\u0d4d. \u0d15\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d4b\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d17\u0d31\u0d3f\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e \u0d38\u0d48\u0d28\u0d4d\u0d2f\u0d02 \u0d2c\u0d3e\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d38\u0d47\u0d28\u0d2f\u0d46 \u0d2a\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d2f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f. If\u00f8lge geograf og cubanske kommand\u00f8r Antonio N\u00fa\u00f1ez Jim\u00e9nez var 75 % af Cubas bedste agerjord ejet af udenlandske personer eller udenlandske selskaber (hovedsagelig amerikanske) p\u00e5 tidspunktet for revolutionen. I juni 1955 m\u00f8dtes Castro med den argentinske revolution\u00e6re Ernesto \"Che\" Guevara, der sluttede sig til Castros bev\u00e6gelse. Som svar p\u00e5 de retsakter, der blev vedtaget af Eisenhowers regering, vendte Cuba sig mod Sovjetunionen for st\u00f8tte.\n\u0d2c\u0d3e\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d2f\u0d46 \u0d05\u0d27\u0d3f\u0d15\u0d3e\u0d30\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d28\u0d40\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d02 \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d7b \u0d15\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d38\u0d2e\u0d7c\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a \u0d15\u0d3e\u0d30\u0d23\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d4a\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d24\u0d3f\u0d2f\u0d3e\u0d35\u0d3f\u0d32\u0d4d\u0d32 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d15\u0d3e\u0d30\u0d23\u0d02 \u0d2a\u0d31\u0d1e\u0d4d\u0d1e\u0d4d \u0d15\u0d4b\u0d1f\u0d24\u0d3f \u0d06 \u0d05\u0d2a\u0d47\u0d15\u0d4d\u0d37 \u0d24\u0d33\u0d4d\u0d33\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d33\u0d2f\u0d41\u0d15\u0d2f\u0d3e\u0d23\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d2f\u0d24\u0d4d. \u00d6lk\u0259d\u0259 Konstitusiya l\u0259\u011fv olunur. Fulhensiyo Batista hakimiyy\u0259t\u0259 g\u0259l\u0259nd\u0259n sonra is\u0259 Kuba ba\u015fqa bu c\u00fcr d\u00f6vl\u0259tl\u0259rd\u0259n f\u0259rqli olaraq inki\u015faf edir; amma o, Kubada h\u0259rbi-diktatura elan ed\u0259r\u0259k bir \u00e7ox partiyalar\u0131, h\u0259m\u00e7inin Kommunist Partiyas\u0131n\u0131 da l\u0259\u011fv edir. Kuba inqilab\u0131 \u2014 26 iyul 1953-ci ild\u0259 ba\u015flayan v\u0259 1959-cu ild\u0259 inqilab\u00e7\u0131lar\u0131n q\u0259l\u0259b\u0259si il\u0259 qutaran inqilab. Imidlertid blev Castros argumenter afvist af den cubanske domstol. Kort efter blev Castro-br\u00f8drene forenet med andre landflygtige i Mexico for at forberede at styrte Batista. ", "metadata": [{"end": 182, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 299, "begin": 182, "lang": "az"}, {"end": 370, "begin": 299, "lang": "ml"}, {"end": 437, "begin": 370, "lang": "ml"}, {"end": 647, "begin": 437, "lang": "da"}, {"end": 770, "begin": 647, "lang": "da"}, {"end": 885, "begin": 770, "lang": "da"}, {"end": 1037, "begin": 885, "lang": "ml"}, {"end": 1070, "begin": 1037, "lang": "az"}, {"end": 1288, "begin": 1070, "lang": "az"}, {"end": 1395, "begin": 1288, "lang": "az"}, {"end": 1462, "begin": 1395, "lang": "da"}, {"end": 1570, "begin": 1462, "lang": "da"}]}