{"text": "\u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0ca8 \u0ce7\u0cea \u0ca8\u0cc7 \u0cb5\u0cb0\u0cc1\u0cb7\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c85\u0c82\u0ca6\u0cb0\u0cc6 \u0ce7\u0cef\u0ce6\u0cea\u0cb0\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c97\u0ca3\u0cbf\u0ca4,\u0cb0\u0cb8\u0cbe\u0caf\u0ca8 \u0cb5\u0cbf\u0c9c\u0ccd\u0c9e\u0cbe\u0ca8\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c85\u0cad\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0cb8 \u0cae\u0cbe\u0ca1\u0cb2\u0cc1 \u0c85\u0ca1\u0cbf\u0cb2\u0cc7\u0ca1\u0ccd \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0cb5\u0cbf\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0ca8\u0cbf\u0cb2\u0caf\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb8\u0cc7\u0cb0\u0cbf \u0ce7\u0cef\u0ce6\u0cee \u0cb0\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0caa\u0ca7\u0cb5\u0cc0\u0ca7\u0cb0\u0ca8\u0cbe\u0ca6.\nBaba ve o\u011ful i\u015fbirli\u011fi yaparak, x \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n dalga boylar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7ecek y\u00f6ntemleri geli\u015ftirdiler. I\u015f\u0131ma s\u0131ras\u0131nda alfa par\u00e7ac\u0131klar\u0131 yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, bunlar\u0131n belli bir enerji y\u00fck\u00fc ve dalga boylar\u0131 olmal\u0131yd\u0131. Bo art\u00ea\u015fa deryay\u00ee \u00fb ke\u015ftiy\u00ean \u015fer gelek alav\u00ean n\u00fbjen \u00e7\u00eakiriye. Bo art\u00ea\u015fa deryay\u00ee \u00fb ke\u015ftiy\u00ean \u015fer gelek alav\u00ean n\u00fbjen \u00e7\u00eakiriye. Fakat \u00e7ok k\u0131sa dalga boylar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7ecek s\u0131kl\u0131kta cetvel yapmak olanaks\u0131zd\u0131.\n\u0cb2\u0cbe\u0cb0\u0cc6\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0ca8 \u0ceb \u0ca8\u0cc7 \u0cb5\u0cb0\u0cc1\u0cb7\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc6 \u0cb6\u0cbe\u0cb2\u0cc6\u0c97\u0cc6 \u0cb8\u0cc7\u0cb0\u0cbf\u0ca6\u0cb0\u0cc1.\u0cb2\u0cbe\u0cb0\u0cc6\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0c85\u0ca4\u0cbf \u0cac\u0cc1\u0ca6\u0ccd\u0ca6\u0cbf\u0cb5\u0c82\u0ca4 \u0cac\u0cbe\u0cb2\u0c95\u0ca8\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6.D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda G\u0131da Bilim Komisyonu'nu y\u00f6neten Bragg, buradaki ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n da zafere katk\u0131s\u0131 oldu\u011funu g\u00f6remeden 1942'de \u00f6ld\u00fc.\nR\u00eabaz\u00ean p\u00eevandina t\u00eer\u00eaj\u00ean X ke\u015ffkiriye \u00fb bip\u00ea\u015fxistiye. ", "metadata": [{"end": 136, "begin": 0, "lang": "kn"}, {"end": 232, "begin": 136, "lang": "tr"}, {"end": 343, "begin": 232, "lang": "tr"}, {"end": 405, "begin": 343, "lang": "ku"}, {"end": 467, "begin": 405, "lang": "ku"}, {"end": 542, "begin": 467, "lang": "tr"}, {"end": 585, "begin": 542, "lang": "kn"}, {"end": 620, "begin": 585, "lang": "kn"}, {"end": 748, "begin": 620, "lang": "tr"}, {"end": 803, "begin": 748, "lang": "ku"}]}