{"text": "Bu \u00e7izgiye \u00e7\u0131kanlar \u00e7ok ender say\u0131labilecek sanat\u00e7\u0131lard\u0131r. \u0daf\u0dd0\u0db1\u0dca\u0dc0\u0dd3\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dab\u0dba \u0dc3\u0dc4 \u0da0\u0dd2\u0dad\u200d\u0dca\u200d\u0dbb \u0d9a\u0dae\u0dcf \u0dc0\u0dd0\u0db1\u0dd2 \u0da2\u0db1\u0db4\u0dd2\u200d\u0dca\u200d\u0dbb\u0dba \u0db4\u0ddc\u0daf\u0dd4\u0da2\u0db1 \u0dc3\u0d82\u0dc3\u0dca\u0d9a\u0dd8\u0dad\u0dd2\u0dba\u0dda \u0dad\u0dda\u0db8\u0dcf\u0dc0\u0db1\u0dca \u0dc3\u0dc4 \u0dc1\u0dd2\u0dbd\u0dca\u0db4\u0d9a\u200d\u0dca\u200d\u0dbb\u0db8\u0dba\u0db1\u0dca \u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dd2\u0db1\u0dca \u0dc4\u0dd0\u0da9\u0d9c\u0dc3\u0dca\u0dc0\u0db1\u0dd4 \u0dbd\u0dd0\u0db6\u0dd6 \u0db4\u0ddc\u0db4\u0dca \u0d9a\u0dbd\u0dcf\u0dc0 \u0d91\u0dc0\u0d9a\u0da7 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0db4\u0dad\u0dd2\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba \u0daf\u0dd0\u0dbb\u0dd6 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0dad\u0dcf\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dd2\u0d9a\u0dc0\u0dcf\u0daf\u0dd3 \u0db4\u200d\u0dca\u200d\u0dbb\u0d9a\u0dcf\u0dc1\u0db1\u0dc0\u0dcf\u0daf\u0dba\u0da7 \u0daf\u0d9a\u0dca\u0dc0\u0db1 \u0dbd\u0daf \u0db4\u200d\u0dca\u200d\u0dbb\u0dad\u0dd2\u0da0\u0dcf\u0dbb\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dc0\u0dd2\u0dba. Hun artistieke creaties waren het gevolg van een reactie op het als steriel beschouwde Abstract Expressionisme. en Panamarenko zijn schatplichtig aan de popart. Pop sanat\u0131n\u0131n \u00fclkemizdeki tekil renk temsilcilerinden biri olan \u00dcmit Bilgen (1979) alan\u0131nda bir ilke imza atm\u0131\u015f, siyah ve beyaz\u0131n uyumunu bu sanata renklerin d\u0131\u015f\u0131nda uyarlam\u0131\u015ft\u0131r. Pop art, 1950'lerde, \u00f6zellikle ABD ve \u0130ngiltere'de soyut d\u0131\u015favurumculu\u011fa tepki g\u00f6steren gen\u00e7 sanat\u00e7\u0131lar\u0131n 1960'larda bir ak\u0131m haline getirdikleri sanat t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. \u0db4\u0ddc\u0db4\u0dca \u0d9a\u0dbd\u0dcf\u0dc0 \u0db4\u0dd4\u0dc5\u0dd4\u0dbd\u0dca \u0db1\u0dbb\u0db9\u0db1\u0dca\u0db1\u0db1\u0dca \u0db4\u0dd2\u0dbb\u0dd2\u0dc3\u0d9a\u0dca \u0d89\u0dbd\u0d9a\u0dca\u0d9a\u0d9a\u0dbb \u0d9c\u0db1\u0dca\u0db1\u0dcf \u0dbd\u0daf\u0dd3.\nBinnen de popart bestaan vele verschillende werkwijzen. Zij realiseerden zich dat, om nog iets toe te voegen aan het al gerealiseerde, men de abstractie moest verlaten. Andy Warhol reproduceerde zijn werk in series door middel van zeefdruk. \u0db1\u0db8\u0dd4\u0dad\u0dca \u0d91\u0dc4\u0dd2 \u0daf\u0d9a\u0dca\u0dc0\u0dcf \u0dad\u0dd2\u0db6\u0dd4\u0dab\u0dda \u2018\u0da2\u0db1\u0db4\u0dd2\u200d\u0dca\u200d\u0dbb\u0dba \u0db4\u0ddc\u0daf\u0dd4\u0da2\u0db1 \u0dc3\u0d82\u0dc3\u0dca\u0d9a\u0dd8\u0dad\u0dd2\u0dba\u2019 \u0dba\u0db1\u0dd4\u0dc0\u0dd9\u0db1\u0dd2. De naam is een afkorting, ge\u00efntroduceerd door de Britse criticus Lawrence Alloway, die deel uitmaakte van een groep kunstenaars, architecten en critici, \"the Independent Group\", die elkaar ontmoetten in het \u200b\u200bInstitute of Contemporary Art in Londen. ", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 257, "begin": 59, "lang": "si"}, {"end": 369, "begin": 257, "lang": "nl"}, {"end": 418, "begin": 369, "lang": "nl"}, {"end": 598, "begin": 418, "lang": "tr"}, {"end": 759, "begin": 598, "lang": "tr"}, {"end": 812, "begin": 759, "lang": "si"}, {"end": 868, "begin": 812, "lang": "nl"}, {"end": 981, "begin": 868, "lang": "nl"}, {"end": 1053, "begin": 981, "lang": "nl"}, {"end": 1114, "begin": 1053, "lang": "si"}, {"end": 1364, "begin": 1114, "lang": "nl"}]}