{"text": "Kymmenen vuoden aikana tornia suoristettiin 0,44 metri\u00e4, ja sen perustuksia vahvistettiin, jotta se olisi j\u00e4lleen turvallinen yleis\u00f6lle. Der Campanile hatte \u2013\u00a0au\u00dfer dass er die Glocken tragen sollte\u00a0\u2013 noch eine andere Funktion. Tunnetun, mutta luultavasti kuvitteellisen tarinan mukaan 1500-luvulla tiedemies Galileo Galilei k\u00e4ytti Pisan tornia koealustanaan. \u304b\u3064\u3066\u306e\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa\u306e\u5b9f\u9a13\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u884c\u308f\u308c\u305f\u7570\u7aef\u5be9\u554f\u306e\u5f3e\u5727\u306b\u95a2\u9023\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u6cd5\u738b\u304c\u4f98\u3073\u306e\u516c\u5f0f\u58f0\u660e\u3092\u5854\u306e\u9802\u4e0a\u306b\u3066\u884c\u3063\u305f\u4e8b\u3082\u6709\u540d\u3002\nTornin korkeus matalammalta puolelta on 55,86 m ja 56,70 m korkeammalta puolelta. Mauer\u00f6ffnungen und -vorspr\u00fcnge im Zylinderschacht machten es m\u00f6glich, bei Bedarf in jedem Stockwerk Geb\u00e4lk und Fu\u00dfb\u00f6den einzuziehen.\n1935\u5e74\u3001\u5730\u4e0b\u6c34\u304c\u5730\u76e4\u3092\u3084\u308f\u3089\u304b\u304f\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u306e\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u85ac\u6db2\u3092\u6ce8\u5165\u3057\u3066\u5730\u4e0b\u6c34\u306e\u6d78\u5165\u3092\u6b62\u3081\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u5fdc\u6025\u51e6\u7f6e\u304c\u3068\u3089\u308c\u305f\u3002Tornin ymp\u00e4ri rakennettiin k\u00e4velytie 1800-luvulla, ja torni alkoi kallistua entisest\u00e4\u00e4n. Torni on itse asiassa kaareva, sill\u00e4 yl\u00e4osaan tehtiin mutka, ja kellot sijoitettiin kallistuman vastakkaiselle puolelle huipun suoristamiseksi. 14\u00a0453 tonnia painava torni on kallellaan 3,97 astetta. \u901a\u8def\u304c\u72ed\u3044\u306e\u3067\u5927\u304d\u306a\u8377\u7269\u306f\u6301\u3061\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002\nDaraufhin wurde die h\u00f6here Seite des Fundaments mit 900\u00a0Tonnen Blei beschwert, was die Neigung stoppte.\n\u4e00\u6642\u50be\u659c\u306e\u5897\u5927\u3068\u5012\u58ca\u306e\u5371\u60e7\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u51e6\u7f6e\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f53\u5206\u554f\u984c\u306a\u3044\u3068\u5224\u65ad\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u5f8c\u8ff0\uff09\u3002Bei Bauarbeiten zur Sicherung des Geb\u00e4udes ist eine alte R\u00f6merstra\u00dfe entdeckt worden, die noch in alten Pl\u00e4nen verzeichnet war, au\u00dferdem ein mittelalterliches Grab samt vollst\u00e4ndigem Skelett.\n", "metadata": [{"end": 137, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 228, "begin": 137, "lang": "de"}, {"end": 360, "begin": 228, "lang": "fi"}, {"end": 420, "begin": 360, "lang": "ja"}, {"end": 502, "begin": 420, "lang": "fi"}, {"end": 635, "begin": 502, "lang": "de"}, {"end": 695, "begin": 635, "lang": "ja"}, {"end": 784, "begin": 695, "lang": "fi"}, {"end": 984, "begin": 784, "lang": "fi"}, {"end": 1010, "begin": 984, "lang": "ja"}, {"end": 1114, "begin": 1010, "lang": "de"}, {"end": 1161, "begin": 1114, "lang": "ja"}, {"end": 1353, "begin": 1161, "lang": "de"}]}