{"text": "Duranta la Segonda Guerra Mondial l'\u00e8 stada occupada di todesch, che hann coppaa quasi tucc i giudee che ghe viven, che eren pr\u00f2ppi tant.\n\u04e8\u0447 \u0442\u0430\u043f\u043a\u044b\u0440 \u0441\u0430\u043d\u0430\u0443\u0447\u044b \u04e9\u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u043b\u0435\u043a\u043b\u0435 \u0434\u043e\u0448\u043c\u0430\u043d \u0430\u043b\u0434\u044b\u043d\u043d\u0430\u043d \u0440\u0443\u0441 \u0433\u0430\u0441\u043a\u04d9\u0440\u0435 \u0447\u0438\u0433\u0435\u043d\u04d9 \u0431\u0430\u0448\u043b\u0430\u0434\u044b. 11 \u0438\u044e\u043b\u044c\u043d\u04d9, 12 \u043a\u043c \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0451\u0432\u0434\u0430\u043d \u043a\u04e9\u043d\u044c\u044f\u043a-\u043a\u04e9\u043d\u0431\u0430\u0442\u044b\u0448\u0440\u0430\u043a, \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u04bb\u04d9\u043c \u0424\u0430\u0442\u043e\u0432\u043e \u0430\u0432\u044b\u043b\u043b\u0430\u0440\u044b \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0497\u0438\u0442\u04d9\u043a\u0447\u0435\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u04d9\u0433\u0435 7-\u043d\u0447\u0435 \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u044b \u04bb\u04d9\u043c \u041b\u0443\u0438 \u0414\u0430\u0432\u0443 \u0497\u0438\u0442\u04d9\u043a\u043b\u04d9\u0433\u04d9\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0433\u0430\u0441\u043a\u04d9\u0440\u0435\u043d\u04d9 \u043a\u0430\u0440\u0448\u044b \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043a\u044b\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0441\u0443\u0433\u0443\u0448\u043d\u044b \u0431\u0430\u0448\u043b\u0430\u0434\u044b\u043b\u0430\u0440. 2-\u043d\u0447\u0435 \u041a\u04e9\u043d\u0431\u0430\u0442\u044b\u0448 \u0430\u0440\u043c\u0438\u044f\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u043a\u04af\u043f\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a \u043a\u04e9\u0447\u0435\u043d \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440 \u0435\u043b\u0433\u0430\u0441\u044b \u0430\u0448\u0430 \u0439\u04e9\u0437\u0435\u043f \u0447\u044b\u0433\u044b\u043d\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043b\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u0447\u0438\u0442\u043a\u04d9 \u044e\u043d\u04d9\u043b\u0434\u0435\u0440\u0443 \u04e9\u0447\u0435\u043d, \u0440\u0443\u0441 \u0433\u0430\u0441\u043a\u04d9\u0440\u043b\u04d9\u0440\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043b\u0430\u0440 \u0431\u0435\u043b\u04d9\u043d \u043a\u0430\u043f\u043c\u0430-\u043a\u0430\u0440\u0448\u044b \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448 \u0431\u0430\u0448\u043b\u0430\u0440\u0433\u0430 \u043c\u04d9\u0497\u0431\u04af\u0440 \u0431\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430\u0440.\nGoude an Eil brezel bed e voe savet un deuzerezh-dir vras enni. \u0428\u04d9\u04bb\u04d9\u0440\u0434\u04d9 \u0448\u0443\u043b\u0430\u0439 \u0434\u0430 40 \u043c\u04d9\u043a\u0442\u04d9\u043f, 4 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439, 3 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0442\u04e9\u0437\u04af, \u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u044f) \u0431\u0430\u0440.\nA Mahil\u00eb\u016d (che l'\u00e8 anca molto conossuda col s\u00f2 n\u00f2mm russ) l'\u00e8 nassuu el composidor american Irving Berlin (nassuu 'me \"Izrail' Bejlin\") e gh'ha studiaa a l'Universit\u00e0 el president de la Bielorussia Aleksandr Luka\u0161enko.\nEtre 1941 ha 1944 e voe dalc'het gant an Alamagn nazi.\nNeuze e voe roet da gurunenn Polonia gant an anv \"Mohylew\" pe \"Mogilew\". Come tant alter citt\u00e0 bieloruss, la s'\u00e8 trovada s\u00f2tta i domini del Principaa de Smolensk, de la Lituania e de la Pol\u00f2nia, prima de torn\u00e0 de noeuv in de l'Imperi Russ (in del 1772, p\u00f2cch prima de la spartizion de la Pol\u00f2nia).\nA Mahil\u00eb\u016d (che l'\u00e8 anca molto conossuda col s\u00f2 n\u00f2mm russ) l'\u00e8 nassuu el composidor american Irving Berlin (nassuu 'me \"Izrail' Bejlin\") e gh'ha studiaa a l'Universit\u00e0 el president de la Bielorussia Aleksandr Luka\u0161enko.\nUn darn eus Dugelezh Veur Lituania e voe eus ar betek Unvaniezh Lublin ha krouidigezh Kenglad Polonia-Lituania. D'un darn eus Belarus ez eas e 1991.\nMahilio\u016d (treuzlizherennadur ofisiel), \"\u041c\u0430\u0433\u0456\u043b\u0451\u045e\" (distaget: ) e belaruseg, \"\u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0451\u0432\", \"Mogilev\" e ruseg (distaget: ), \u05de\u05d0\u05b8\u05dc\u05e2\u05d5\u05d5, \"Molew\" e yideg, \"Mohylew\" e poloneg, a zo ur g\u00ear eus reter Belarus. a annezidi a oa o chom enni e 2011. ", "metadata": [{"end": 138, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 646, "begin": 138, "lang": "tt"}, {"end": 710, "begin": 646, "lang": "br"}, {"end": 806, "begin": 710, "lang": "tt"}, {"end": 1025, "begin": 806, "lang": "lmo"}, {"end": 1080, "begin": 1025, "lang": "br"}, {"end": 1153, "begin": 1080, "lang": "br"}, {"end": 1378, "begin": 1153, "lang": "lmo"}, {"end": 1597, "begin": 1378, "lang": "lmo"}, {"end": 1709, "begin": 1597, "lang": "br"}, {"end": 1746, "begin": 1709, "lang": "br"}, {"end": 1978, "begin": 1746, "lang": "br"}]}