{"text": "Balkh terletak di bahagian utara negara itu dan namanya berasal dari kota kuno Balkh, di kota moden. Balh tartom\u00e1ny\nBis zur Eroberung Persiens durch Alexander den Gro\u00dfen blieb Baktrien eine der wichtigsten Satrapien der Ach\u00e4meniden.\nBalh tartom\u00e1ny\nE t\u00e1jon l\u00e9pett fel Zoroaszter vall\u00e1salap\u00edt\u00f3. Unter der Herrschaft der Seleukiden war Balch fast ausschlie\u00dflich eine griechische Kolonie.\nWilayah Balkh\nE t\u00e1jon l\u00e9pett fel Zoroaszter vall\u00e1salap\u00edt\u00f3. A Perzsa Birodalomnak kezdett\u0151l fogva r\u00e9sze volt e vid\u00e9k. T\u00f6rt\u00e9nelme k\u00e9s\u0151bbi szakasz\u00e1ban Ir\u00e1n sors\u00e1ban osztozott t\u00f6bbnyire. Itt volt az \u00f3kori Baktria, majd a Kus\u00e1n Birodalom. ", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "ms"}, {"end": 116, "begin": 101, "lang": "hu"}, {"end": 233, "begin": 116, "lang": "de"}, {"end": 248, "begin": 233, "lang": "hu"}, {"end": 293, "begin": 248, "lang": "hu"}, {"end": 385, "begin": 293, "lang": "de"}, {"end": 399, "begin": 385, "lang": "ms"}, {"end": 444, "begin": 399, "lang": "hu"}, {"end": 502, "begin": 444, "lang": "hu"}, {"end": 568, "begin": 502, "lang": "hu"}, {"end": 619, "begin": 568, "lang": "hu"}]}