{"text": "Afrikanskur sk\u00f3garf\u00edlur (lat\u00edn: \"Loxodonta cyclotis\") er ein Afrikanskur f\u00edlur i\u00f0 heldur til \u00ed sk\u00f3gunum \u00ed Kongol\u00e6gdini. Der Waldelefant (\"Loxodonta cyclotis\") ist eine Art aus der Gattung der Afrikanischen Elefanten \"(Loxodonta)\".\nDo roku 2001 sa naz\u00fdval slon africk\u00fd pralesn\u00fd (\"Loxodonta africana cyclotis\") a bol pova\u017eovan\u00fd za poddruh slona africk\u00e9ho (\"Loxodonta africana\"). Hin umstr\u00edddi Dv\u00f8rgaf\u00edlurin (Pygmy Elephant) \u00ed Kongol\u00e6gdini, i\u00f0 ofta hevur veri\u00f0 mettur at vera eitt egi\u00f0 slag (\"Loxodonta pumilio\") av kryptozoologum, er helst bara vanligur Sk\u00f3garf\u00edlur i\u00f0 er l\u00e1gvaksin og/ella t\u00ed\u00f0liga b\u00fagvin vegna umhv\u00f8rvisligar umst\u00f8\u00f0ur.\nSlon pralesn\u00fd pravdepodobne zah\u0155\u0148a aj sporn\u00fd druh zn\u00e1my ako slon zakrpaten\u00fd (\"Loxodonta pumilio\").\nHesin f\u00edlur var fyrr mettur at vera eitt undirslag av Afrikanska Runnaf\u00edlinum (\"Loxodonta africana\"), men ein v\u00edsindalig kanning \u00ed 2010 sta\u00f0festi at talan er um tvey ymisk sl\u00f8g. Hesin f\u00edlur var fyrr mettur at vera eitt undirslag av Afrikanska Runnaf\u00edlinum (\"Loxodonta africana\"), men ein v\u00edsindalig kanning \u00ed 2010 sta\u00f0festi at talan er um tvey ymisk sl\u00f8g. Afrikanskur sk\u00f3garf\u00edlur (lat\u00edn: \"Loxodonta cyclotis\") er ein Afrikanskur f\u00edlur i\u00f0 heldur til \u00ed sk\u00f3gunum \u00ed Kongol\u00e6gdini. Weitere DNA-Studien wiesen auf ein komplexeres Verwandtschaftsverh\u00e4ltnis innerhalb der Gattung \"Loxodonta\" hin. Hesin f\u00edlur var fyrr mettur at vera eitt undirslag av Afrikanska Runnaf\u00edlinum (\"Loxodonta africana\"), men ein v\u00edsindalig kanning \u00ed 2010 sta\u00f0festi at talan er um tvey ymisk sl\u00f8g. Dieser setzt sich aus den griechischen W\u00f6rtern \"\u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03bf\u03c2\" (\"kyklos\" \u2013 \u201eKreis\u201c) und \"\u03bf\u1f66\u03c2\" (\"ous\" \u2013 \u201eOhr\u201c) zusammen und bedeutet \u201erundohrig\u201c.\n", "metadata": [{"end": 120, "begin": 0, "lang": "fo"}, {"end": 231, "begin": 120, "lang": "de"}, {"end": 377, "begin": 231, "lang": "sk"}, {"end": 634, "begin": 377, "lang": "fo"}, {"end": 733, "begin": 634, "lang": "sk"}, {"end": 911, "begin": 733, "lang": "fo"}, {"end": 1089, "begin": 911, "lang": "fo"}, {"end": 1209, "begin": 1089, "lang": "fo"}, {"end": 1321, "begin": 1209, "lang": "de"}, {"end": 1499, "begin": 1321, "lang": "fo"}, {"end": 1637, "begin": 1499, "lang": "de"}]}