{"text": "Comandantul spaniol Ambrosio Spinola a reu\u0219it cucerirea ora\u0219ului Breda (un episod imortalizat de pictorul spaniol Vel\u00e1zquez \u00een faimoasa sa pictur\u0103 \u201eLas Lanzas\u201d). It begjin fan de oarloch wurdt rekkene fan de slach by Heiligerlee \u00f4f op 23 maaie 1568 en gie - mei in \u00fbnderbrekking fan 1609 oant 1621 (it tolvejierrich best\u00e2n) - troch oant de Frede fan Munster op 30 jannewaris 1648.\nDe help dy't de opstannelingen fan de Fr\u00e2nske kening krige en fan Elizabeth I fan Ingel\u00e2n (dy't Leicester mei troepen stjoerde), smiet neat oars op dan nije \u00fbnienigens. \u00cen a doua jum\u0103tate a secolului, situa\u021bia a escaladat: Filip a trimis trupe pentru a zdrobi rebeliunea \u0219i pentru a transforma \u021a\u0103rile de Jos \u00eenc\u0103 o dat\u0103 \u00eentr-o regiune catolic\u0103.\nFric\u021biunile dintre civili \u0219i grup\u0103ri de nobili, care deja \u00eencepuser\u0103 \u00een timpul Armisti\u021biului de 20 de ani, au fost numeroase \u0219i \u00een cele din urm\u0103 au condus la o explozie odat\u0103 cu Republica Batav\u0103 sus\u021binut\u0103 de Fran\u021ba, ocazie cu care burghezia olandez\u0103 a sperat s\u0103 scape pentru totdeauna de nobilimea cu con\u0219tiin\u021b\u0103 de sine tot mai crescut\u0103. Nederl\u00e2n krige troch dizze kriich syn \u00fbn\u00f4fhinklikens.\nFan\u00f4f dat stuit is de opst\u00e2n in oarloch tusken de Republyk en de Spaanske monargy.\nZmiany nie spodoba\u0142y si\u0119 kilku cz\u0142onkom niderlandzkiej Rady Pa\u0144stwa z Wilhelmem I Ora\u0144skim oraz hrabi\u0105 de Egmont na czele, kt\u00f3rzy wymusili w roku 1564 dymisj\u0119 Granvellesa. Kontynuowa\u0142 on rozpocz\u0119te przez ojca prze\u015bladowania heretyk\u00f3w, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do wybuchu niepokoj\u00f3w w ca\u0142ych Niderlandach. D\u00earnei beneamden sy in eigen l\u00e2nf\u00e2d, Matthias, wylst Willem fan Oranje hieltyd mear ynfloed w\u00fbn. \nLang om let hawwe de fredes\u00fbnderhannelings yn 1609 laat ta it saneamde \"Tolvejierrich best\u00e2n\" w\u00earby't de \u00fbn\u00f4fhinklikens fan de Republyk troch Spanje erkend waard. \nYn dy tiid foel de Tachtichjierrige oarloch tagelyk mei de Tritichjierrige Oarloch. ", "metadata": [{"end": 162, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 381, "begin": 162, "lang": "fy"}, {"end": 550, "begin": 381, "lang": "fy"}, {"end": 726, "begin": 550, "lang": "ro"}, {"end": 1064, "begin": 726, "lang": "ro"}, {"end": 1118, "begin": 1064, "lang": "fy"}, {"end": 1201, "begin": 1118, "lang": "fy"}, {"end": 1373, "begin": 1201, "lang": "pl"}, {"end": 1500, "begin": 1373, "lang": "pl"}, {"end": 1598, "begin": 1500, "lang": "fy"}, {"end": 1762, "begin": 1598, "lang": "fy"}, {"end": 1846, "begin": 1762, "lang": "fy"}]}