{"text": "La lokon trakuris akvokanaloj uzitaj por industriaj celoj.\n\u041d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0434\u0435\u0446\u0435\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043f\u043e\u0434 \u043e\u043f\u0441\u0430\u0434\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0444\u043b\u043e\u0442\u0435. \"A movida viguesa\" was a hedonistic cultural movement that took place in Vigo during the 1980s triggered by the explosion of liberties after the death of dictator Francisco Franco. It is generally accepted that the name Vigo is derived from the Latin word \"vicus spacorum\", meaning small village.\n\u0412\u0438\u0433\u043e \u0458\u0435 \u0443\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0458\u0432\u0435\u045b\u0438 \u0448\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0435.\nThis highway goes south through Lisbon and north to the A Coru\u00f1a area.\nTrans la rio kaj \u011duste kontra\u016d la urbo situas urbetoj Cangas kaj Moa\u00f1a, je distanco de 5 respektive 3,6\u00a0km. Menciindas la dolmeno Casa dos Mouros, situanta najbare de la zoologia \u011dardeno A Madroa (la vorto \"madroa\" signifas \"dolmeno\" en la galega), dolmenkampo en la paroko Beade kaj aliaj \u0109irka\u016d kvardek tumuloj kaj dolmenoj en la monto Vixiador. \u041e\u043d\u0435 \u0441\u0443 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0447\u0443\u0432\u0430\u043d\u0435.\nDank' al \u011diaj eksterordinaraj naturaj kondi\u0109oj Vigo estas ta\u016dga loko por la komercaj marvojoj el Ameriko al E\u016dropo. \u0412\u0438\u0433\u043e () \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u0448\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0430\u0443\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0458 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0438 \u0413\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430. Celta tenis \u011dis la fino de la 80aj fakon de virina korbopilko, venkinta en la hispana konkurado komence de tiu jardeko, kie \u011di arigis premiojn de ligo kaj de la Re\u011dina Pokalo. Jen fasko el ili:\n", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 123, "begin": 59, "lang": "sr"}, {"end": 304, "begin": 123, "lang": "en"}, {"end": 420, "begin": 304, "lang": "en"}, {"end": 498, "begin": 420, "lang": "sr"}, {"end": 569, "begin": 498, "lang": "en"}, {"end": 677, "begin": 569, "lang": "eo"}, {"end": 917, "begin": 677, "lang": "eo"}, {"end": 951, "begin": 917, "lang": "sr"}, {"end": 1067, "begin": 951, "lang": "eo"}, {"end": 1125, "begin": 1067, "lang": "sr"}, {"end": 1301, "begin": 1125, "lang": "eo"}, {"end": 1319, "begin": 1301, "lang": "eo"}]}