{"text": "B\u00e1densko-W\u00fcrttembersko () je tretia najv\u00e4\u010d\u0161ia (pod\u013ea ve\u013ekosti a aj po\u010dtu obyvate\u013eov) spolkov\u00e1 krajina na juhoz\u00e1pade Nemecka. K okresu Konstanz patr\u00ed tie\u017e exkl\u00e1va B\u00fcsingen am Hochrhein (B\u00dcS), v bl\u00edzkosti Schaffhausenu ktor\u00e1 je \u00faplne obklopen\u00e1 \u0160vaj\u010diarskom.\nOddelen\u00ed s\u00fa od seba pohor\u00edm \u010cierny les (). 2\u3064\u306e\u5730\u57df\u9023\u5408\u306b\u306f\u3001\u5dde\u306e\u57a3\u6839\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u96a3\u63a5\u5dde\u5185\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\nBaden-W\u00fcrttemberg Region may sa mosunod nga mga subdibisyon:\nB\u00e1densko-W\u00fcrttembersko sused\u00ed s nemeck\u00fdmi spolkov\u00fdmi krajinami Por\u00fdnie-Falcko (\"severoz\u00e1pad\"), Hesensko (\"sever\") a Bavorsko (\"v\u00fdchod\"). \u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3\u5927\u516c\u9818\u3068\u3001\u305d\u308c\u3092\u767a\u5c55\u7684\u7d99\u627f\u3057\u305f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u516c\u56fd\u3001\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u8fba\u5883\u4f2f\u9818\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u591a\u6570\u306e\u5c0f\u56fd\u304c\u5b58\u5728\u3057\u305f\u300216\u3042\u308b\u9023\u90a6\u5dde\u306e\u4e2d\u30673\u756a\u76ee\u306b\u5e83\u3044\u5dde\u3067\u3042\u308b\u3002\n\u5dde\u306e\u4e0b\u7d1a\u884c\u653f\u5358\u4f4d\uff08\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\uff09\u306f\u300135\u306e\u90e1 (Landkreis) \u3068\u3001\u90e1\u306b\u306f\u5c5e\u3055\u306a\u30449\u3064\u306e\u72ec\u7acb\u5e02 (Stadtkreis) \u304b\u3089\u306a\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5dde\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u5dde\u5185\u30924\u3064\u306e\u884c\u653f\u7ba1\u533a (Regierungsbezirke) \u306b\u5206\u3051\u3066\u3001\u305d\u306e\u5730\u57df\u306b\u3042\u308b\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u76e3\u7763\u3059\u308b\u3002Na juhu potom sused\u00ed so \u0160vaj\u010diarskom (s ktor\u00fdm m\u00e1 hranice cez Bodamsk\u00e9 jazero), (s kant\u00f3nmi Schaffhausen, Aargau, Thurgau, St. \u305d\u306e\u7d50\u679c\u3001\u3053\u306e\u9818\u57df\u5185\u306b\u3042\u3063\u305f\u6559\u4f1a\u9818\u3068\u5e1d\u56fd\u81ea\u7531\u90fd\u5e02\u306f\u5168\u5ec3\u3055\u308c\u3001\u5927\u534a\u306e\u4e16\u4fd7\u8af8\u4faf\u304c\u966a\u81e3\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002\n\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u3068\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3092\u7d50\u3076\u30a2\u30a6\u30c8\u30d0\u30fc\u30f3\uff08\u73feA8\u53f7\u7dda\uff09\u306e\u3042\u305f\u308a\u3092\u5883\u306b\u3001\u5317\u5074\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5360\u9818\u5730\u533a\u306b\u3001\u5357\u5074\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5360\u9818\u5730\u533a\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002Baden-W\u00fcrttemberg Region (Inaleman: Baden-W\u00fcrttemberg) maoy estado pederal sa Alemanya. ", "metadata": [{"end": 125, "begin": 0, "lang": "sk"}, {"end": 256, "begin": 125, "lang": "sk"}, {"end": 299, "begin": 256, "lang": "sk"}, {"end": 334, "begin": 299, "lang": "ja"}, {"end": 395, "begin": 334, "lang": "ceb"}, {"end": 532, "begin": 395, "lang": "sk"}, {"end": 605, "begin": 532, "lang": "ja"}, {"end": 627, "begin": 605, "lang": "ja"}, {"end": 695, "begin": 627, "lang": "ja"}, {"end": 771, "begin": 695, "lang": "ja"}, {"end": 898, "begin": 771, "lang": "sk"}, {"end": 944, "begin": 898, "lang": "ja"}, {"end": 1023, "begin": 944, "lang": "ja"}, {"end": 1111, "begin": 1023, "lang": "ceb"}]}