{"text": "\u0d08 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d26\u0d47\u0d36\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d05\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d7c \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d1a\u0d40\u0d28\u0d36\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d17\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d24\u0d32\u0d46\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d35\u0d3e\u0d38\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d24\u0d46\u0d33\u0d3f\u0d35\u0d41\u0d15\u0d7e \u0d32\u0d2d\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d. Ter\u00fclete k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 1800 n\u00e9gyzetkilom\u00e9ter, lakosainak sz\u00e1ma f\u0151.\nIzrael 1981-ben annekt\u00e1lta a ter\u00fcletet Ennek ellen\u00e9re a Nemzetk\u00f6zi K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g az 1923-as hat\u00e1rokat ismeri el. Ook in mei 2008 met hulp van Turkije is Isra\u00ebl in ruil voor vrede mogelijk bereid het gebied terug te geven aan Syri\u00eb. \n\u0d08 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d26\u0d47\u0d36\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d05\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d7c \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d1a\u0d40\u0d28\u0d36\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d17\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d24\u0d32\u0d46\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d35\u0d3e\u0d38\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d24\u0d46\u0d33\u0d3f\u0d35\u0d41\u0d15\u0d7e \u0d32\u0d2d\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d. De VN veroordeelden in diverse Resoluties, onder meer in Resolutie 497 Veiligheidsraad Verenigde Naties de Isra\u00eblische verovering, bezetting en annexatie en dringen er tot op heden nog aan op een Isra\u00eblische militaire terugtrekking en onderhandeling met buurland Syri\u00eb. Gedurende de Zesdaagse Oorlog van 1967, veroverde Isra\u00ebl het grootste deel van het gebied op Syri\u00eb en begon met het stichten van Isra\u00eblische nederzettingen. \u0d05\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41\u0d36\u0d47\u0d37\u0d02 \u0d07\u0d24\u0d4d \u0d26\u0d2e\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d15\u0d38\u0d4d \u0d35\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2d\u0d3e\u0d17\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. Gezien het bestaan van lange afstandsraketten is de Golanhoogte van minder militair-strategisch belang geworden. \u0d08 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d26\u0d47\u0d36\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d05\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d7c \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d1a\u0d40\u0d28\u0d36\u0d3f\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d17\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d24\u0d32\u0d46\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d35\u0d3e\u0d38\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d24\u0d46\u0d33\u0d3f\u0d35\u0d41\u0d15\u0d7e \u0d32\u0d2d\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 159, "begin": 95, "lang": "hu"}, {"end": 267, "begin": 159, "lang": "hu"}, {"end": 387, "begin": 267, "lang": "nl"}, {"end": 482, "begin": 387, "lang": "ml"}, {"end": 752, "begin": 482, "lang": "nl"}, {"end": 909, "begin": 752, "lang": "nl"}, {"end": 961, "begin": 909, "lang": "ml"}, {"end": 1074, "begin": 961, "lang": "nl"}, {"end": 1169, "begin": 1074, "lang": "ml"}]}