{"text": "\u10d5\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10dd \u10d3\u10d4 \u10e1\u10d8\u10d9\u10d0 (\u10d3. 1933 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d9\u10e3\u10d7\u10d0\u10e0 \u10e1\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10dd \u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0\u10e1 \u10e5\u10db\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e3\u10e6\u10da\u10d4 \u10ef\u10e3\u10d3\u10d8\u10e2\u10d0 \u10e0\u10d8\u10e1\u10dd\u10dc\u10d4\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10e1\u10d4\u10e0\u10ef\u10d8\u10dd \u10e2\u10dd\u10e4\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1\u10d7\u10d0\u10dc \u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3. Na d\u00e9cada de 1970, volvi\u00f3'l De Sica m\u00e1s personal, con pel\u00edcules como El xard\u00edn de los Finzi Contini y el que ser\u00eda'l so \u00faltimu filme, El viaxe (1974).\nDe su relaci\u00f3n con la actriz barcelonesa Mar\u00eda Mercader, nacieron dos hijos: el actor Christian y el compositor Manuel. \u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10e8\u10d4\u10ee\u10d5\u10d4\u10d3\u10e0\u10d0 \u10ea\u10d4\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4 \u10eb\u10d0\u10d5\u10d0\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10d7\u10d0\u10dc \u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8 \u10db\u10dd\u10d5\u10da\u10d4\u10dc\u10d0 \u10d8\u10e7\u10dd: \u10db\u10d0\u10d7 \u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3 \u10d3\u10d0\u10ec\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1 \u10e0\u10d0\u10db\u10d3\u10d4\u10dc\u10d8\u10db\u10d4 \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d2\u10dd\u10db\u10e8\u10d8 \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8 \u10dc\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10e1\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8 \u10ee\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e4\u10d8\u10da\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e1\u10ea\u10d4\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8, \u10db\u10d0\u10d7 \u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 \"\u10e4\u10d4\u10ee\u10e1\u10d0\u10ea\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10ec\u10db\u10d4\u10dc\u10d3\u10d0\u10d5\u10d8\" (Sciusci\u00e0, 1946) \u10d3\u10d0 \"\u10d5\u10d4\u10da\u10dd\u10e1\u10d8\u10de\u10d4\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10e2\u10d0\u10ea\u10d4\u10d1\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\" (Ladri di biciclette, 1948). Habr\u00eda de valerle a Sophia Loren el \u00d3scar a la mejor actriz.\nPara evitar su captura y deportaci\u00f3n, el director de \"Ladr\u00f3n de bicicletas\" prolong\u00f3 lo m\u00e1s que pudo el trabajo, permitiendo as\u00ed que pudieran eludir el cerco nazi-fascista hasta la llegada de los aliados en junio de 1944.\nVittorio De Sica\n\u10d5\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10dd \u10d3\u10d4 \u10e1\u10d8\u10d9\u10d0\nVittorio Domenico Stanislao Gaetano Sorano De Sica (Sora, 7 de xunetu de 1901 \u2013 Neuilly-sur-Seine, Francia, 13 de payares de 1974) foi un actor y direutor de cine italianu ganador de cuatro Premio \u00d3scar.\n1933 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d9\u10e3\u10d7\u10d0\u10e0 \u10e1\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10dd\u10d1\u10dd \u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0\u10e1 \u10e5\u10db\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e3\u10e6\u10da\u10d4 \u10ef\u10e3\u10d3\u10d8\u10e2\u10d0 \u10e0\u10d8\u10e1\u10dd\u10dc\u10d4\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10e1\u10d4\u10e0\u10ef\u10d8\u10dd \u10e2\u10dd\u10e4\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1\u10d7\u10d0\u10dc \u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10d3. ", "metadata": [{"end": 20, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 116, "begin": 20, "lang": "ka"}, {"end": 267, "begin": 116, "lang": "ast"}, {"end": 387, "begin": 267, "lang": "es"}, {"end": 655, "begin": 387, "lang": "ka"}, {"end": 716, "begin": 655, "lang": "es"}, {"end": 938, "begin": 716, "lang": "es"}, {"end": 955, "begin": 938, "lang": "ast"}, {"end": 971, "begin": 955, "lang": "ka"}, {"end": 1175, "begin": 971, "lang": "ast"}, {"end": 1271, "begin": 1175, "lang": "ka"}]}