{"text": "Atinginte la germanan provincon Bavario \u011di formas unue la a\u016dstrian-germanian landlimon, poste trafluas Bavarion kaj kurbi\u011das orienten por denove atingi tiun landlimon, la\u016d kiu \u011di fluas \u011dis la urbo Passau. \u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u3092\u6771\u5411\u304d\u306b\u6d41\u308c\u3001\u30e9\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u3084\u5dde\u90fd\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3092\u901a\u3063\u3066\u30af\u30fc\u30d5\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u8fd1\u90ca\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u306b\u5165\u308b\u3002\n\u5ddd\u306f\u5317\u6771\u3078\u5411\u304b\u3044\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u5165\u308b\u3002\u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u3092\u6771\u5411\u304d\u306b\u6d41\u308c\u3001\u30e9\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u3084\u5dde\u90fd\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3092\u901a\u3063\u3066\u30af\u30fc\u30d5\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u8fd1\u90ca\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u306b\u5165\u308b\u3002\nTiam \u011di trafluas la a\u016dstran provincon Tirolo kaj turni\u011das iom norden, borante sian vojon tra la Nordaj Alpoj. \u30a4\u30f3\u5ddd\uff08\u30a4\u30f3\u304c\u308f\u3001\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e3\u30f6\u56fd\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d41\u308c\u308b\u5ddd\u3067\u3001\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306e\u652f\u5ddd\u306e\u3072\u3068\u3064\u3002\u5ddd\u306f\u5317\u6771\u3078\u5411\u304b\u3044\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u5165\u308b\u3002Vo duatn wead a wieda Grenzfluss und bei Passau geht a eini ad d'Donau.\nLa rivero unue trafluas la grizonan valon Engadino, kiu konsistigas la koron de roman\u0109lingva Svislando, nord-orienten al A\u016dstrio. \u5ddd\u306f\u5317\u6771\u3078\u5411\u304b\u3044\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u5165\u308b\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30d3\u30e5\u30f3\u30c7\u30f3\u5dde\u306e\u30a8\u30f3\u30ac\u30c7\u30a3\u30f3\u5730\u65b9\u3092\u6e90\u6cc9\u3068\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5357\u6771\u90e8\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u306e\u90fd\u5e02\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306b\u5408\u6d41\u3059\u308b\u3002La rivero unue trafluas la grizonan valon Engadino, kiu konsistigas la koron de roman\u0109lingva Svislando, nord-orienten al A\u016dstrio. Vo duat kimmt a ausm Lunghinsee. \u30b6\u30eb\u30c4\u30a1\u30cf\u5ddd\u3068\u5408\u6d41\u3057\u305f\u3042\u305f\u308a\u304b\u3089\u30c9\u30ca\u30a6\u5ddd\u306b\u6ce8\u3050\u307e\u3067\u306e\u90e8\u5206\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\uff09\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff08\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30fb\u30a8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\uff09\u306e\u5883\u754c\u3092\u5f62\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002", "metadata": [{"end": 205, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 262, "begin": 205, "lang": "ja"}, {"end": 281, "begin": 262, "lang": "ja"}, {"end": 338, "begin": 281, "lang": "ja"}, {"end": 448, "begin": 338, "lang": "eo"}, {"end": 501, "begin": 448, "lang": "ja"}, {"end": 520, "begin": 501, "lang": "ja"}, {"end": 592, "begin": 520, "lang": "bar"}, {"end": 722, "begin": 592, "lang": "eo"}, {"end": 741, "begin": 722, "lang": "ja"}, {"end": 807, "begin": 741, "lang": "ja"}, {"end": 937, "begin": 807, "lang": "eo"}, {"end": 970, "begin": 937, "lang": "bar"}, {"end": 1045, "begin": 970, "lang": "ja"}]}