{"text": "Par contre, les autres communaut\u00e9s ont toutes vu leur nombre se r\u00e9duire, de la totalit\u00e9 pour la communaut\u00e9 juive (\u00a0personnes en 1930, 178\u00a0personnes aujourd'hui), grandement pour la communaut\u00e9 hongroise passant de \u00a0personnes en 1910(25,7 %) \u00e0 (\u00a0personnes en 2002 (10,7 %) ou allemande passant de \u00a0personnes en 1910 (11,66 %) \u00e0 \u00a0personnes \u00e0 l'heure actuelle (1,1 %).\n\u0410\u0440\u0430\u0434 (, ) \u0458\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0443 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438 \u0420\u0443\u043c\u0443\u043d\u0438\u0458\u0438, \u0443 \u045a\u0435\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0443. Jude\u021b d'Arad\nLa mayor\u00eda son de etnia rumana, y hay una importante minor\u00eda h\u00fangara (10%). \nEl 83% de su poblaci\u00f3n son de etnia rumana, y el 13% son de etnia h\u00fangara.\u0410\u0440\u0430\u0434 (\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433)\nEn 1910, on comptait 56,29 % d'orthodoxes, 28,87 % de catholiques romains, 5,35 % de r\u00e9form\u00e9s, 3,89 % de catholiques grecs, 3 03 % d'\u00e9vang\u00e9liques et 2,20 % de juifs.\nComo resultado de la invasi\u00f3n mongola a mediados del siglo XIII, que encontr\u00f3 a la ciudad totalmente desprotegida, se construy\u00f3 una serie de fortificaciones para defender la ciudad.\n\u041e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0410\u0440\u0430\u0434 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443. \u041e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0432\u0435\u045b\u0438\u043c \u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0438 \u041a\u0440\u0438\u0448\u0430\u043d\u0430, \u0434\u043e\u043a \u043c\u0430\u043b\u0438, \u0458\u0443\u0436\u043d\u0438 \u0434\u0435\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442\u0443. \u0410\u0440\u0430\u0434 (\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433)\nPrincipales branches :\nLos principales sectores industriales de la zona son:\n", "metadata": [{"end": 365, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 429, "begin": 365, "lang": "sr"}, {"end": 442, "begin": 429, "lang": "fr"}, {"end": 519, "begin": 442, "lang": "es"}, {"end": 593, "begin": 519, "lang": "es"}, {"end": 606, "begin": 593, "lang": "sr"}, {"end": 772, "begin": 606, "lang": "fr"}, {"end": 954, "begin": 772, "lang": "es"}, {"end": 1012, "begin": 954, "lang": "sr"}, {"end": 1105, "begin": 1012, "lang": "sr"}, {"end": 1118, "begin": 1105, "lang": "sr"}, {"end": 1141, "begin": 1118, "lang": "fr"}, {"end": 1195, "begin": 1141, "lang": "es"}]}