{"text": "St\u00f8rste turistm\u00e5la i byen er \"Stiftskirche\" og stiftsbiblioteket. Is \u00ed Sankt Gallen (, , , ) an t-ocht\u00fa cathair is m\u00f3 na hEilv\u00e9ise. \nIs \u00ed Sankt Gallen (, , , ) an t-ocht\u00fa cathair is m\u00f3 na hEilv\u00e9ise. \n\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u044b, \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u044f\u0449\u0438\u043c \u043e\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u00a0\u2014 \u044d\u0442\u043e \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d-\u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0440\u0430\u0439\u043d, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0412\u0435\u043d\u043e\u0439.\n\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430\u0445, \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u0411\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438\u00a0\u2014 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0424\u0440\u043e\u0439\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043d\u0430 \u044e\u0433\u0435. T\u00e1 an chathair suite cois abhainn Steinach in oirthuaisceart na t\u00edre, in aice le Loch Konstanz (\"Bodensee\") agus le teoranna na Gearm\u00e1ine agus na hOstaire. Gallen er til minne om legenda om Gallus og bj\u00f8rnen. T\u00e1 an chathair suite cois abhainn Steinach in oirthuaisceart na t\u00edre, in aice le Loch Konstanz (\"Bodensee\") agus le teoranna na Gearm\u00e1ine agus na hOstaire. \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043f\u043b\u0443\u044e \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0443. ", "metadata": [{"end": 66, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 133, "begin": 66, "lang": "ga"}, {"end": 200, "begin": 133, "lang": "ga"}, {"end": 315, "begin": 200, "lang": "ru"}, {"end": 451, "begin": 315, "lang": "ru"}, {"end": 606, "begin": 451, "lang": "ru"}, {"end": 762, "begin": 606, "lang": "ga"}, {"end": 815, "begin": 762, "lang": "nn"}, {"end": 971, "begin": 815, "lang": "ga"}, {"end": 1029, "begin": 971, "lang": "ru"}]}