{"text": "\u062d\u0632\u0628\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a \u0648 \u0633\u0648\u0633\u06cc\u0627\u0644\u06cc\u0633\u062a \u0648 \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u06cc\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u06cc \u062f\u0631 \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0632 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0631\u0627 \u0628\u0627 \u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631\u06cc \u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0648 \u0631\u0627\u0647\u067e\u06cc\u0645\u0627\u0626\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062e\u06cc\u0627\u0628\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u06a9\u0646\u0646\u062f.\n\u092f\u0939 \u092c\u092e \u0915\u093f\u0938 \u0928\u0947 \u092b\u0947\u0902\u0915\u093e \u0915\u094b\u0908 \u092a\u0924\u093e \u0928\u0939\u0940\u0902\u0964 A t\u00f6bbnapos t\u00fcntet\u00e9s-sorozaton \u00e9s a sztr\u00e1jkokban 350 ezer munk\u00e1s vett r\u00e9szt. \u0631\u0648\u0632\u0646\u0627\u0645\u0647 \u06cc \"\u0647\u0646\u062f\u0648\"\u060c \u0627\u0632 \u0645\u062f\u0631\u0633 \u06af\u0632\u0627\u0631\u0634\u06cc \u0645\u0646\u062a\u0634\u0631 \u06a9\u0631\u062f.\n\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u091c\u093c\u0926\u0942\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938\n\u0631\u0648\u0632 \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0647 \u0645\u06cc \u0628\u0647 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\n1889. j\u00falius 14-\u00e9n P\u00e1rizsban megalakult a II. Piusz p\u00e1pa m\u00e1jus 1-j\u00e9t Munk\u00e1s Szent J\u00f3zsef eml\u00e9knapj\u00e1v\u00e1 nyilv\u00e1n\u00edtotta, \u00e9s \u00edgy m\u00e1jus 1. katolikus \u00fcnnep is lett. \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u062d\u06a9\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u0627\u0639\u062f\u0627\u0645\u060c \u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u0627\u062c\u0631\u0627\u06cc \u062d\u06a9\u0645 \u062e\u0648\u062f\u06a9\u0634\u06cc \u06a9\u0631\u062f \u0648 \u0686\u0647\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0628\u0647 \u062f\u0627\u0631 \u0622\u0648\u06cc\u062e\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0646\u062f.\nAz ugyanerre a napra es\u0151 \u0151si eur\u00f3pai pog\u00e1ny \u00fcnnepek, mint p\u00e9ld\u00e1ul a beltane, vagy a hagyom\u00e1nyok, mint a m\u00e1jusfa \u00e1ll\u00edt\u00e1sa, m\u00e1s eredet\u0171ek \u00e9s tartalm\u00faak.\nA k\u00f6vetel\u00e9s \u00e9rv\u00e9nyre juttat\u00e1sa v\u00e9gett t\u00f6bb kisebb t\u00fcntet\u00e9st, illetve sztr\u00e1jkot is tartottak, azonban a mozgalom hamar kifulladt, mert t\u00f6rv\u00e9nyi szab\u00e1lyoz\u00e1s h\u00edj\u00e1n ezeket az alkalmazottakat hamar elbocs\u00e1tott\u00e1k \u00e9s m\u00e1s gy\u00e1rak sem voltak hajland\u00f3ak felvenni \u0151ket. Hab\u00e1r 1847-ben a n\u0151k \u00e9s gyerekek munkaidej\u00e9t 10 \u00f3r\u00e1ban maximaliz\u00e1lt\u00e1k Nagy-Britanni\u00e1ban \u00e9s gyarmatain, eg\u00e9szen 1856. \u00e1prilis 21-\u00e9ig a k\u00e9rd\u00e9sben nem t\u00f6rt\u00e9nt el\u0151rel\u00e9p\u00e9s. ", "metadata": [{"end": 145, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 178, "begin": 145, "lang": "hi"}, {"end": 255, "begin": 178, "lang": "hu"}, {"end": 299, "begin": 255, "lang": "fa"}, {"end": 326, "begin": 299, "lang": "hi"}, {"end": 360, "begin": 326, "lang": "fa"}, {"end": 406, "begin": 360, "lang": "hu"}, {"end": 518, "begin": 406, "lang": "hu"}, {"end": 607, "begin": 518, "lang": "fa"}, {"end": 758, "begin": 607, "lang": "hu"}, {"end": 1016, "begin": 758, "lang": "hu"}, {"end": 1184, "begin": 1016, "lang": "hu"}]}