{"text": "\u00d6vriga delar av staden fick ett mer modernt utseende. Kota ini memiliki penduduk sebanyak 34.880 orang (2006) dan luas daerah 130.61 km\u00b2.\nN\u00e4ringsverksamheten fick sig dock en kn\u00e4ck av bel\u00e4gringen, f\u00f6r m\u00e5nga arbetare hade under denna bosatt sig p\u00e5 andra h\u00e5ll, och fortsatte sin verksamhet p\u00e5 de nya platserna \u00e4ven sedan bel\u00e4gringen h\u00e4vts. Omr\u00e5det runt stora torget, inklusive kl\u00e4desv\u00e4varnas hall och stadshuset, \u00e5teruppbyggdes f\u00f6r att efterlikna deras ursprungliga utseende. Kota ini memiliki penduduk sebanyak 34.880 orang (2006) dan luas daerah 130.61 km\u00b2.\n\u0428\u0430\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u0413\u0440\u043e\u0442\u0435-\u043c\u0430\u0440\u043a\u0442 \u0431\u0430\u0448\u043a\u044b \u0430\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0444\u0430\u0441\u0430\u0434\u0434 \u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0435\u0433\u0438 \u043d\u043e\u043e\u0442\u0443 \u043a\u0430\u0442\u0430\u0440\u043b\u0430\u0440\u044b (\u0443\u0437\u0443\u043d\u0434\u0443\u0433\u0443 132 \u043c) \u0411\u0435\u043b\u0444\u043e\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0447\u0435 \u043c\u0443\u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u044b \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0411\u04af\u0442\u043a\u04af\u043b \u0434\u04af\u0439\u043d\u04e9\u043b\u04af\u043a \u043c\u0443\u0440\u0430\u0441\u0442\u044b\u043d \u0442\u0438\u0437\u043c\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0438\u0440\u0433\u0438\u0437\u0438\u043b\u0433\u0435\u043d. \u0418\u043f\u0440\u0434\u044b\u043d \u0430\u0439\u043c\u0430\u0433\u044b\u043d\u0434\u0430 1-\u0434\u04af\u0439\u043d\u04e9\u043b\u04af\u043a \u0441\u043e\u0433\u0443\u0448\u0442\u0430 \u0431\u0438\u0440 \u043d\u0435\u0447\u0435 \u0438\u0440\u0438 \u0441\u0430\u043b\u0433\u044b\u043b\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0443\u043f, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u0440\u044b\u0445\u0442\u0430 \u0430\u043b\u0433\u0430\u0447\u043a\u044b\u043b\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u0445\u0438\u043c\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a \u043a\u0443\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u043d\u0433\u043e\u043d. 1914-18\u0436\u0430\u043d\u0430 1940-44-\u0436. \u0448\u0430\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u0447\u0435\u043f \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u043a\u0443\u0440\u0447\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d \u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440\u0434\u0443\u043a \u0431\u04e9\u043b\u04af\u0433\u04af \u043a\u04e9\u043f\u0442\u04e9\u0433\u04e9\u043d \u043a\u044b\u0439\u0440\u043e\u043e\u043b\u043e\u0440\u0433\u043e \u0443\u0447\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d. 1383 bel\u00e4grades Ieper av engelsm\u00e4nnen, som var i f\u00f6rbund med den rivaliserande staden Gent. Sj\u00e4lva Ieper f\u00f6rblev dock i de allierades besittning, \u00e4ven om tyskarna b\u00e5de norr och s\u00f6der om staden lyckades tr\u00e4nga en str\u00e4cka f\u00f6rbi staden. \u0424\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0434\u044b\u043a \u0433\u0440\u0430\u0444\u0442\u0430\u0440\u0433\u0430 \u0442\u0430\u0430\u043d\u0434\u044b\u043a \u0431\u043e\u043b\u0433\u043e\u043d. 1116-\u0436. \u0448\u0430\u0430\u0440 \u0443\u043a\u0443\u0433\u0443\u043d \u0430\u043b\u0433\u0430\u043d. 1165-77-\u0436. \u0410\u043b\u0433\u0430\u0447 1066-\u0436. \u044d\u0441\u043a\u0435\u0440\u043f\u043b\u0435\u0442. Selama Perang Dunia I, Ieper menjadi pusat pertempuran sengit antara pasukan Jerman dan Sekutu. Kota ini memiliki penduduk sebanyak 34.880 orang (2006) dan luas daerah 130.61 km\u00b2.\n", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 138, "begin": 54, "lang": "id"}, {"end": 338, "begin": 138, "lang": "sv"}, {"end": 474, "begin": 338, "lang": "sv"}, {"end": 558, "begin": 474, "lang": "id"}, {"end": 729, "begin": 558, "lang": "ky"}, {"end": 953, "begin": 729, "lang": "ky"}, {"end": 1045, "begin": 953, "lang": "sv"}, {"end": 1187, "begin": 1045, "lang": "sv"}, {"end": 1262, "begin": 1187, "lang": "ky"}, {"end": 1287, "begin": 1262, "lang": "ky"}, {"end": 1383, "begin": 1287, "lang": "id"}, {"end": 1467, "begin": 1383, "lang": "id"}]}