{"text": "\u0627\u0644\u0646\u064e\u0651\u0633\u0652\u0631 \u0627\u0644\u0648\u064e\u0627\u0642\u0650\u0639 (\u0648\u0645\u0646 \u0635\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0634\u062a\u0642\u062a \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u064a Vega) \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0627\u0641\u064a \u0647\u0648 \u0646\u064a\u0651\u0631 (\u0623\u0644\u0645\u0639 \u0646\u062c\u0645) \u0641\u064a \u0643\u0648\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u062e\u0627\u0645\u0633 \u0623\u0644\u0645\u0639 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0643\u0644\u0647\u0627 \u060c \u0648\u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0644\u0645\u0639 \u0646\u062c\u0645 \u0641\u064a \u0633\u0645\u0627\u0621 \u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u062d (\u062d\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621). Z\u00a0=\u00a00,0172\u00a0\u00b1\u00a00,002.\nVegaren espektro klasea A0V da, sekuentzia nagusiko izar zuri bihurtuz, \u00f1abardura urdinekin, bere nukleoan hidrogenoa fusionatzen eta helioa eratzen ari delarik. Z jeho deform\u00e1cie sa d\u00e1 usudzova\u0165, \u017ee sa vytvorila u\u017e jedna ve\u013ek\u00e1 protoplan\u00e9ta. \n\u0648\u062e\u0644\u0627\u0644 \u0632\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0628 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0646\u064a\u0627\u0632\u0643 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0645\u0646 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0635\u062f \u0641\u0625\u0646 \u0630\u064a\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0642\u0651\u062f\u0629 \u062a\u0628\u062f\u0648 \u0643\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0646\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0637\u0629 \u0645\u062d\u062f\u0651\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621. Je mo\u017en\u00e9, \u017ee o \u010fal\u0161\u00edch p\u00e1r tis\u00edcro\u010d\u00ed sa Vega pol\u00e1rkou op\u00e4\u0165 stane.\nIzar hau Aquila konstelazioko Altair eta Cygnus konstelazioko Denebekin batera, Udako hirukia deritzonaren erpinetako bat da. \u0627\u0644\u0646\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\n\u0641\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062f\u062e\u0644 \u0646\u064a\u0632\u0643 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0648\u0651 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u0625\u0646\u0647 \u064a\u064f\u0638\u0647\u0631 \u062e\u0637\u064b\u0627 \u0644\u0627\u0645\u0639\u0627\u064b \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u0628\u062e\u0651\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0647\u0648 \u0645\u0627 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0647\u0627\u0628. Izarraren gaur egungo adina 455 milioi urte ingurukoa da. \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0627\u0645\u062a\u0635\u0627\u0635\u064a \u0644\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0626\u064a \u0644\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0634\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0637\u064a\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631.\n\u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0642\u0639 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0627\u0642 \u0623\u062d\u0645\u0631 \u062d\u064a\u062b \u064a\u0646\u062a\u0641\u062e \u0637\u0628\u0642\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641\u064a M \u060c \u062b\u0645 \u064a\u0646\u0647\u0649 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0643\u0642\u0632\u0645 \u0623\u0628\u064a\u0636 .\nPrezesio mugimenduaren ondorioz, izar polarra Vegatik gertu egongo da 14000 inguruan. \u0648\u062a\u0628\u064a\u0646 \u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u0648\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0623\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0642\u062f \u064a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646\u062f \u0627\u0646\u062a\u0647\u0627\u0621 \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0627\u0644\u0646\u0648\u0648\u064a \u0644\u0639\u0646\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646 . ", "metadata": [{"end": 214, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 234, "begin": 214, "lang": "ar"}, {"end": 396, "begin": 234, "lang": "eu"}, {"end": 477, "begin": 396, "lang": "sk"}, {"end": 619, "begin": 477, "lang": "ar"}, {"end": 685, "begin": 619, "lang": "sk"}, {"end": 811, "begin": 685, "lang": "eu"}, {"end": 824, "begin": 811, "lang": "ar"}, {"end": 938, "begin": 824, "lang": "ar"}, {"end": 996, "begin": 938, "lang": "eu"}, {"end": 1063, "begin": 996, "lang": "ar"}, {"end": 1158, "begin": 1063, "lang": "ar"}, {"end": 1244, "begin": 1158, "lang": "eu"}, {"end": 1334, "begin": 1244, "lang": "ar"}]}