{"text": "\u09b8\u09c7\u0987 \u09b8\u09ae\u09be\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7, \u09af\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u0982\u09b6 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0, [[\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u0986\u09a4\u09be\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995|\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u0986\u09a4\u09be\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995\u09c7\u09b0]] \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09be \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c7\u09a6\u09a8 \u099c\u09be\u09a8\u09be\u09af\u09bc\u0964\nIl secolarismo porta ad un allontanamento delle sfere di potere (legislativo, esecutivo, giudiziario) tra loro, ma soprattutto all'allontanamento della sfera religiosa dalla sfera politica e, di conseguenza, alla visione della religione come una cosa privata e non pi\u00f9 pubblica; ci\u00f2 dovrebbe avere come principale effetto (e obiettivo) il rispetto per tutte le religioni, ma anche la perdita di importanza di essa nella vita e nelle opinioni non prettamente riferite alla religione. \n\u09e7\u09ee\u09eb\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 '\u09b2\u09c7\u0987\u09b8\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09be\u099c' \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09c1\u09b0\u09a8\u09cb \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u0964\n\u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09aa\u0995\u09cd\u09b7\u09c7 \u09b8\u09c7\u0995\u09c1\u09b2\u09be\u09b0\u09bf\u099c\u09ae \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u0989\u09aa\u09ae\u09b9\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be\u0964 S\u00e4kularismus bezeichnet eine Weltanschauung, die sich auf die Immanenz und Verweltlichung der Gesellschaft beschr\u00e4nkt und auf dar\u00fcber hinausgehende, religi\u00f6se Fragen verzichtet. Parlando di secolarismo, ci si riferisce spesso anche ai Paesi islamici che, in molti casi, non sono \"secolarizzati\", cio\u00e8 non sono giunti a dividere completamente le sfere di influenza dei vari poteri, riunendo molto spesso poteri religiosi e politici in mano ad un'unica persona, anche se non convenzionalmente: in pratica, il popolo segue quello che dice un'autorit\u00e0 di culto, quale un capo religioso (p.e. alim, mullah o ayatollah), anche se ufficialmente non ha nessuna carica.\nNe deriv\u00f2 lo sviluppo della laicit\u00e0 dello Stato, abbracciata poi anche dalla Francia della Rivoluzione e progressivamente estesasi a tutto il continente.\nSie erw\u00e4chst aus zwei Prozessen: zum einen aus der S\u00e4kularisierung, also dem mentalen Prozess der Trennung zwischen Religion und Staat, zum anderen aus der S\u00e4kularisation, dem konkreten Prozess der Abl\u00f6sung der weltlichen Macht religi\u00f6ser Institutionen. \u098f\u09b0 \u09a4\u09bf\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c2\u09b2 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09ae\u09be\u09a8, \u09af\u09a5\u09be\u0983- (1) \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09af\u09bc\u09a8: \u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u0995\u09c7 \u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09c1\u09a3\u09be\u09ac\u09b2\u09c0\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u0997\u09a1\u09bc\u09c7 \u09a4\u09c1\u09b2\u09a4\u09c7\u0964 Einer der prominentesten s\u00e4kularistischen Denker der islamischen Welt war \u02bfAl\u012b \u02bfAbd ar-R\u0101ziq, der 1925 sein Buch \u201eDer Islam und die Grundlagen der Herrschaft\u201c (\"al-Isl\u0101m wa-u\u1e63\u016bl al-\u1e25ukm\") ver\u00f6ffentlichte, in dem er die These vertrat, dass die Muslime ihr Herrschaftssystem frei w\u00e4hlen d\u00fcrften, da Mohammed kein solches System festgelegt habe und auch Koran und Sunna dazu keine Vorgaben machten.\nSie erw\u00e4chst aus zwei Prozessen: zum einen aus der S\u00e4kularisierung, also dem mentalen Prozess der Trennung zwischen Religion und Staat, zum anderen aus der S\u00e4kularisation, dem konkreten Prozess der Abl\u00f6sung der weltlichen Macht religi\u00f6ser Institutionen. \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09cd\u09ac \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u098f\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8 \u09a4\u09cb\u09b2\u09c7 \u09a8\u09be, \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0989\u09ce\u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7\u0964\"\nEiner der prominentesten s\u00e4kularistischen Denker der islamischen Welt war \u02bfAl\u012b \u02bfAbd ar-R\u0101ziq, der 1925 sein Buch \u201eDer Islam und die Grundlagen der Herrschaft\u201c (\"al-Isl\u0101m wa-u\u1e63\u016bl al-\u1e25ukm\") ver\u00f6ffentlichte, in dem er die These vertrat, dass die Muslime ihr Herrschaftssystem frei w\u00e4hlen d\u00fcrften, da Mohammed kein solches System festgelegt habe und auch Koran und Sunna dazu keine Vorgaben machten.\n\u09b8\u09c7\u0987 \u09b8\u09ae\u09be\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7, \u09af\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u0982\u09b6 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0, [[\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u0986\u09a4\u09be\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995|\u09ae\u09cb\u09b8\u09cd\u09a4\u09ab\u09be \u0995\u09be\u09ae\u09be\u09b2 \u0986\u09a4\u09be\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995\u09c7\u09b0]] \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09be \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u0986\u09ac\u09c7\u09a6\u09a8 \u099c\u09be\u09a8\u09be\u09af\u09bc\u0964\n", "metadata": [{"end": 160, "begin": 0, "lang": "bn"}, {"end": 644, "begin": 160, "lang": "it"}, {"end": 729, "begin": 644, "lang": "bn"}, {"end": 803, "begin": 729, "lang": "bn"}, {"end": 981, "begin": 803, "lang": "de"}, {"end": 1464, "begin": 981, "lang": "it"}, {"end": 1618, "begin": 1464, "lang": "it"}, {"end": 1872, "begin": 1618, "lang": "de"}, {"end": 1964, "begin": 1872, "lang": "bn"}, {"end": 2360, "begin": 1964, "lang": "de"}, {"end": 2614, "begin": 2360, "lang": "de"}, {"end": 2707, "begin": 2614, "lang": "bn"}, {"end": 3103, "begin": 2707, "lang": "de"}, {"end": 3263, "begin": 3103, "lang": "bn"}]}