{"text": "Sie tr\u00e4gt ein Portr\u00e4t des Dichters Saul Tschernichowski auf der Vorderseite. \u0907\u091c\u0930\u093e\u092f\u0932\u0940 \u0928\u0908 \u0936\u0947\u0915\u0947\u0932 (\u0938\u0902\u0915\u0947\u0924: \u20aa; \u092a\u0930\u093f\u0935\u0930\u094d\u0923\u0940 \u0936\u092c\u094d\u0926: \u05e9\"\u05d7 \u0914\u0930 \u0905\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u091c\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0928\u0906\u0907\u090f\u0938, \u0915\u094b\u0921: ILS) \u0907\u091c\u0930\u093e\u092f\u0932 \u0915\u0940 \u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u0939\u0948\u0964 Die 1-Agora-M\u00fcnze wurde 1991 aus dem Verkehr genommen, die 5-Agorot-M\u00fcnze wurde am 1. Da Schekel kummt scho in da Tora ois Zohlungsmiddl vua.\nIn Karthago woa da Schekel a Untaeinheit vau da Wearung \"Talent\".\n\u0928\u0908 \u0936\u0947\u0915\u0947\u0932 \u0967 \u091c\u0928\u0935\u0930\u0940 \u0967\u096f\u096e\u096c \u0938\u0947 \u092a\u0941\u0930\u093e\u0928\u0947 \u0936\u0947\u0915\u0947\u0932 \u0938\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u092a\u0930 \u0967\u0966\u0966\u0966 \u092a\u0941\u0930\u093e\u0928\u0947 \u0936\u0947\u0915\u0932\u093f\u092e = 1 \u0928\u0908 \u0936\u0947\u0915\u0947\u0932 \u0915\u0940 \u0926\u0930 \u0938\u0947 \u091c\u093e\u0930\u0940 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e\u0964 \u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u092a\u093e\u0926\u0928 \u0907\u0938\u0930\u093e\u0907\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0928\u093e \u0939\u094b\u0915\u0930 \u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923 \u0915\u094b\u0930\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948, \u0915\u094d\u092f\u094b\u0902\u0915\u093f \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094b\u0908 \u091f\u0915\u0938\u093e\u0932 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0939\u0948\u0964\n\"Schekel\" bezeichnete auch den vom ersten Zionistenkongress 1897 eingef\u00fchrten j\u00e4hrlichen Mitgliedsbeitrag f\u00fcr die zionistische Organisation.\n\u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u092a\u093e\u0926\u0928 \u0907\u0938\u0930\u093e\u0907\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0928\u093e \u0939\u094b\u0915\u0930 \u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923 \u0915\u094b\u0930\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948, \u0915\u094d\u092f\u094b\u0902\u0915\u093f \u0926\u0947\u0936 \u092e\u0947\u0902 \u0915\u094b\u0908 \u091f\u0915\u0938\u093e\u0932 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0939\u0948\u0964\nJanuar 2008 ebenfalls au\u00dfer Kurs gesetzt.\nDa hebr\u00e4ische Naum is \u05e9\u05e7\u05dc \u05d7\u05d3\u05e9 (\"Schekel Chadasch\" - Neia Schekel). De Meazoi fia \u05e9\u05e7\u05dc is \u05e9\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd ('schkalim\", 'shqalim\").\n", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 179, "begin": 77, "lang": "hi"}, {"end": 265, "begin": 179, "lang": "de"}, {"end": 321, "begin": 265, "lang": "bar"}, {"end": 387, "begin": 321, "lang": "bar"}, {"end": 493, "begin": 387, "lang": "hi"}, {"end": 592, "begin": 493, "lang": "hi"}, {"end": 733, "begin": 592, "lang": "de"}, {"end": 832, "begin": 733, "lang": "hi"}, {"end": 874, "begin": 832, "lang": "de"}, {"end": 941, "begin": 874, "lang": "bar"}, {"end": 993, "begin": 941, "lang": "bar"}]}