{"text": "Aangesien geen wapenskild vir Anglo-Egiptiese Soedan bestaan het nie, het die woorde \u201cGoewerneur-generaal van Soedan\u201d in die wit skyf gestaan.\nVlag van Soedan\n\u0414\u0435\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0438\u043c\u0430 \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0432\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0442 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438 \u043f\u0430\u043d-\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0431\u043e\u0438, \u0438 \u0441\u043e \u0442\u043e\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0437\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e \u0410\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442. Le drapeau du Soudan a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 le 20 mai 1970. Tussen 1899 en 1956 is Anglo-Egiptiese Soedan gesamentlik as \u2019n kondominium geadministreer deur Egipte en die Verenigde Koninkryk. Dit was soortgelyk aan die goeweneur-generaalsvlae en kommissarisse van ander Britse oorsese gebiede en het bestaan uit \u2019n Unievlag met \u2019n wit skyf in die middel waarin die gebied se wapenskild was, met die skyf wat omring was deur \u2019n lourierkrans. Die vlag van Soedan is soortgelyk aan die vlag van die Arabiese Opstand, die verskille is dat die kleure op \u2019n ander manier gerangskik is.\nMet onafhanklikheid van Egipte en die Verenigde Koninkryk op 1 Januarie 1956 het Soedan \u2019n blou-geel-groen driekleur as nasionale vlag aangeneem. La principale caract\u00e9ristique de ce drapeau \u00e9tait qu'il ne s'apparentait \u00e0 aucun groupe ethnique ni \u00e0 aucun parti politique.\n\u0412\u0435\u0434\u043d\u0430\u0448 \u043f\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u043e\u0434 \u041e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e \u041a\u0440\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u043d\u0430 1 \u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440\u0438 1956, \u0421\u0443\u0434\u0430\u043d \u0443\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043a\u043e\u0435 \u0431\u0438\u043b\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u043e\u0434 \u0442\u0440\u0438 \u0445\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043b\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0432\u043e \u0441\u0438\u043d\u0430, \u0436\u0438\u043e\u043b\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0431\u043e\u0458\u0430. Ces quatre couleurs sont les couleurs panarabes.\n", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 159, "begin": 143, "lang": "af"}, {"end": 331, "begin": 159, "lang": "mk"}, {"end": 381, "begin": 331, "lang": "fr"}, {"end": 512, "begin": 381, "lang": "af"}, {"end": 761, "begin": 512, "lang": "af"}, {"end": 900, "begin": 761, "lang": "af"}, {"end": 1046, "begin": 900, "lang": "af"}, {"end": 1171, "begin": 1046, "lang": "fr"}, {"end": 1350, "begin": 1171, "lang": "mk"}, {"end": 1399, "begin": 1350, "lang": "fr"}]}