{"text": "\u0924\u094d\u092f\u093e\u091a\u0947 \u0935\u093e\u0933\u0932\u094d\u092f\u093e\u0935\u0930 \u0935\u091c\u0928 \u096b \u0924\u0947 \u096d \u0917\u094d\u0930\u0945\u092e (\u0966.\u0968 \u0924\u0947 \u0966.\u096a \u0914\u0902\u0938) \u0905\u0938\u0924\u0947. \u0a86\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0aaa\u0a9c \u0a95\u0ac7\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abe\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aaa\u0aa3 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7, \u0a9c\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0abe \u0aa6\u0a95\u0acd\u0ab7\u0abf\u0aa3 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0aa6\u0ac7\u0ab6\u0aae\u0abe\u0a82 \u0ab8\u0acd\u0aa5\u0abf\u0aa4 \u0a8f\u0a95 \u0ab0\u0abe\u0a9c\u0aaf \u0a9b\u0ac7. Vsebuje \u0161tevilne komponente, ki so zanimive za industrijo in se uporablja kot naravna aroma hrane v pecivih, sirupih, pija\u010dah in sladkarijah. \u091c\u093e\u092f\u092a\u0924\u094d\u0930\u0940 \u092e\u094d\u0939\u0923\u091c\u0947 \u092f\u093e \u092c\u0940\u091a\u0940 \u0935\u093e\u0933\u0932\u0947\u0932\u0940, \u0932\u093e\u0932\u0938\u0930 \u0930\u0902\u0917\u093e\u091a\u0940 \u0938\u093e\u0932 \u0939\u094b\u092f. Le poper in morda nageljnove \u017ebice imata med za\u010dimbami tako bogato in krvavo zgodovino kot mu\u0161kat.\n(\u0966.\u096e \u0924\u0947 \u0967 \u0907\u0902\u091a) \u0932\u093e\u0902\u092c \u0906\u0923\u093f \u0967\u096b \u0924\u0947 \u0967\u096e \u092e\u093f.V \u010dasu Elizabete, so vrjeli, da lahko mu\u0161katni ore\u0161\u010dek odvrne kugo, zato je takrat postal zelo priljubljen, njegova cena pa se je dvignila v vi\u0161ave.\n\u091c\u093e\u092f\u092b\u0933 \u0915\u093f\u0938\u0923\u0940\u0935\u0930 \u0938\u0939\u091c \u0915\u093f\u0938\u0924\u093e \u092f\u0947\u0924\u0947.\n\u091c\u093e\u092f\u092a\u0924\u094d\u0930\u0940 \u092e\u094d\u0939\u0923\u091c\u0947 \u092f\u093e \u092c\u0940\u091a\u0940 \u0935\u093e\u0933\u0932\u0947\u0932\u0940, \u0932\u093e\u0932\u0938\u0930 \u0930\u0902\u0917\u093e\u091a\u0940 \u0938\u093e\u0932 \u0939\u094b\u092f. Leta 1829 je \u010de\u0161ki fiziolog zau\u017eil tri zmlete mu\u0161katne ore\u0161\u010dke s kozarcem vina in zabele\u017eil glavobole, slabost, halucinacije in ob\u010dutek evforije, ki je trajala ve\u010d dni.\n", "metadata": [{"end": 57, "begin": 0, "lang": "mr"}, {"end": 131, "begin": 57, "lang": "gu"}, {"end": 273, "begin": 131, "lang": "sl"}, {"end": 328, "begin": 273, "lang": "mr"}, {"end": 427, "begin": 328, "lang": "sl"}, {"end": 463, "begin": 427, "lang": "mr"}, {"end": 612, "begin": 463, "lang": "sl"}, {"end": 642, "begin": 612, "lang": "mr"}, {"end": 697, "begin": 642, "lang": "mr"}, {"end": 866, "begin": 697, "lang": "sl"}]}