{"text": "\u042d\u0448\u04bb\u0435\u0499\u043b\u0435\u043a \u043a\u0438\u043c\u04d9\u043b\u0435 \u0431\u0438\u043a \u043a\u04af\u043f \u043a\u04af\u0440\u0435\u043d\u0435\u0448\u0442\u04d9\u0440\u0433\u04d9 \u0431\u04d9\u0439\u043b\u0435, \u0448\u0443\u043b \u0438\u04ab\u04d9\u043f\u0442\u0435\u043d \u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442\u0442\u0435\u04a3 \u0443\u0440\u0442\u0430 \u0439\u04d9\u0448\u0442\u04d9\u0433\u0435 \u043a\u0435\u0448\u0435\u043b\u04d9\u0440\u0433\u04d9 \u043c\u04e9\u043d\u04d9\u0441\u04d9\u0431\u04d9\u0442\u0435\u043d\u04d9\u043d. \u04a0\u0430\u0439\u04bb\u044b \u0431\u0435\u0440 \u0438\u043b\u0434\u04d9\u0440\u0499\u04d9 \u044d\u0448\u04bb\u0435\u0499\u0499\u04d9\u0440\u0499\u0435 \u044f\u04a1\u043b\u0430\u0443\u0441\u044b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c \u0441\u0435\u043b\u0442\u04d9\u0440\u0499\u04d9\u0440 \u0431\u0430\u0440. \nTa fakto ordinare demonstras la mala funcioneso dil ekonomio en un lando, regiono o - se eventas un generala ekonomiala krizo quale en 1929 o en 2009 pos la krizo qua komencis en Grekia - en tota o granda parto dil mondo.\nO desemprego estacional ref\u00edrese \u00e1 perda de emprego por estaci\u00f3ns. A fusi\u00f3n das empresas motrices do sistema (que incorren en monopolio) e o constante progreso tecnol\u00f3xico fai que a man de obra sexa menos requirida en alta tecnolox\u00eda, despraz\u00e1ndose grandes masas cara a traballos informais ou de car\u00e1cter precario.\n\u042d\u0448\u04bb\u0435\u0499\u043b\u0435\u043a \u0439\u04d9\u043c\u0493\u0438\u04d9\u0442\u0442\u04d9 \u043d\u0430\u0441\u0430\u0440 \u043a\u04af\u0440\u0435\u043d\u0435\u0448.\nJa segun John Maynard Keynes chomeso eventas ciklale en l'ekonomii, ed ilu konsilis guverni ad intervenar por diminutar chomeso dum l'ekonomiala krizi.\nNon se debe confundir a poboaci\u00f3n activa coa poboaci\u00f3n inactiva. \u0425\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442 \u044d\u0448 \u0443\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0440\u044b \u0431\u0443\u043b\u0434\u044b\u0440\u044b\u0440\u0493\u0430 \u0442\u044b\u0440\u044b\u0448\u0430.\nNeste caso as s\u00faas consecuencias poden levar a pa\u00edses cunha institucionalidade feble \u00e1 violencia xeneralizada e finalmente a desobediencia civil. ", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "ba"}, {"end": 166, "begin": 105, "lang": "ba"}, {"end": 388, "begin": 166, "lang": "io"}, {"end": 455, "begin": 388, "lang": "gl"}, {"end": 703, "begin": 455, "lang": "gl"}, {"end": 737, "begin": 703, "lang": "ba"}, {"end": 889, "begin": 737, "lang": "io"}, {"end": 954, "begin": 889, "lang": "gl"}, {"end": 993, "begin": 954, "lang": "ba"}, {"end": 1139, "begin": 993, "lang": "gl"}]}