{"text": "\u00c7jou s\u00fclal\u0259si () \u2014 \u00c7in xan\u0259dan\u0131.\nBu knyazl\u0131qlardan h\u0259r biri \u00f6zl\u0259rini m\u0259rk\u0259z h\u00f6kmdarl\u0131\u011f\u0131 adland\u0131r\u0131rd\u0131. Onun t\u0259limi \u00f6z siyasi f\u0259ls\u0259f\u0259si v\u0259 etik istiqam\u0259tin\u0259 g\u00f6r\u0259 c\u0259miyy\u0259td\u0259ki bu b\u00f6y\u00fck v\u0259 uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259rc-m\u0259rcliy\u0259 t\u0259bii reaksiya kimi n\u0259z\u0259rd\u0259n ke\u00e7irilir. \u0905\u0925\u0947 \u091c\u0941\u0938\u093e\u0902, \u0915\u0947\u0928\u094d\u0926\u094d\u0930\u093f\u092f \u0936\u0915\u094d\u0924\u093f\u092f\u093e \u0939\u094d\u0930\u093e\u0938 \u091c\u0942\u0917\u0941\u0932\u093f\u0902, \u0925\u094d\u0935 \u0908\u0932\u092f\u094d \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e\u092f\u093e \u0935\u093e\u0924\u093e\u0935\u0930\u0923 \u0926\u092f\u093e\u0935\u0932\u0964 \u0925\u094d\u0935 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930 \u0935\u093e\u0924\u093e\u0935\u0930\u0923\u092f\u094d \u0925\u0940-\u0925\u0940 \u0928\u094d\u0939\u0942\u0917\u0941 \u0935\u093f\u091a\u093e\u0930\u0927\u093e\u0930\u093e \u092c\u0941\u092f\u093e, \u0935\u093f\u0915\u0938\u093f\u0924 \u091c\u0941\u0932\u0964 \u00c7jou d\u00f6vr\u00fcnd\u0259 Dalxuaned\u0259 s\u0259kkiz knyazl\u0131q: Ti, Pu, Jin, Tszin, Sun, Lu, Yus, U m\u00f6vcud idi. Csou-dinasztia\nA -dinaszti\u00e1ra v\u00e9g\u00fcl a S\u00e1rga-foly\u00f3t\u00f3l \u00e9szakra tal\u00e1lhat\u00f3 \u7267\u91ce melletti csat\u00e1ban m\u00e9rtek v\u00e9gs\u0151 csap\u00e1st, \u00e9s az utols\u00f3 uralkod\u00f3t, t \u7d02\u8f9b (i. e. 1075-1046) lefejezt\u00e9k.\n\"Q\u0259rbi \u00c7jou\" s\u00fclal\u0259si nisb\u0259t\u0259n inki\u015faf etmi\u015f c\u0259miyy\u0259t idi. \u0130mperiyalar\u0131n adlar\u0131 paytaxtlar\u0131n yerl\u0259\u015fm\u0259sin\u0259 uy\u011fundur. 8. sz\u00e1zadban a -h\u00e1z hatalma meggyeng\u00fclt, \u00e9s bek\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt a hanyatl\u00e1s korszaka, amit az idegen, barb\u00e1r n\u00e9pek fokoz\u00f3d\u00f3 t\u00e1mad\u00e1sai jellemeztek. kir\u00e1ly ( \u5468\u5ba3\u738b) idej\u00e9n (kb. i. e. 827-782 vagy i. e. 827/25-782) a sztyeppei \u736b\u72c1 t\u00f6rzsek t\u00f6rtek be az orsz\u00e1gba, majd kir\u00e1ly ( \u5468\u5e7d\u738b) uralkod\u00e1sa alatt (i. e. 781-771) a \u72ac\u620e t\u00f6rzsek d\u00falt\u00e1k fel a -h\u00e1z \u0151si ter\u00fcleteit. A f\u0151 k\u00e9rd\u00e9s az volt: hogyan lehet a nyilv\u00e1nval\u00f3an a feje tetej\u00e9re \u00e1llt vil\u00e1gban rendet teremteni, mik\u00e9nt lehet a k\u00f6zn\u00e9pnek \u00e9s a vezet\u0151 r\u00e9tegeknek nyugalmat \u00e9s ezzel j\u00f3l\u00e9tet biztos\u00edtani. \u0925\u094d\u0935 \u092f\u0941\u0917\u092f\u094d \u0928\u094d\u0939\u093e\u092a\u093e\u092f\u093e \u0915\u0901\u092f\u094d \u092f\u0941\u0917\u092f\u094d \u0935\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0930 \u091c\u0942\u0917\u0941 \u0915\u0901\u092f\u094d \u091c\u094d\u092f\u093e \u091a\u0930\u092e \u0909\u0924\u094d\u0915\u0930\u094d\u0937\u092f\u094d \u0925\u094d\u092f\u0928\u0964 ", "metadata": [{"end": 33, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 102, "begin": 33, "lang": "az"}, {"end": 252, "begin": 102, "lang": "az"}, {"end": 334, "begin": 252, "lang": "new"}, {"end": 399, "begin": 334, "lang": "new"}, {"end": 489, "begin": 399, "lang": "az"}, {"end": 504, "begin": 489, "lang": "hu"}, {"end": 662, "begin": 504, "lang": "hu"}, {"end": 721, "begin": 662, "lang": "az"}, {"end": 778, "begin": 721, "lang": "az"}, {"end": 1126, "begin": 778, "lang": "hu"}, {"end": 1312, "begin": 1126, "lang": "hu"}, {"end": 1385, "begin": 1312, "lang": "new"}]}