{"text": "\u06af\u0631\u06cc \u062f\u06d2 \u0686\u06be\u0644\u0691 \u062f\u0627 \u0631\u0646\u06af \u067e\u0624\u0631\u0627 \u06c1\u0648\u0646\u062f\u0627 \u0627\u06d2\u06d4\nVon dort werden diese in Beh\u00e4lter umgeladen und zur Verarbeitungsanlage transportiert. Bi vi awayi meyweya dare ne ten\u00ea z\u00eadetir l\u00ea bastir j\u00ee dibin. \nChr. soll Kaiser Vitellius sie in seiner Hauptstadt Rom eingef\u00fchrt haben. Jibo komkirina fisdeqan ev tist p\u00eawist in: erebe, 5-6 qumas\u00ean ku ji wan her yek 4 m ye \u00fb n\u00eardewanek (ku dest\u00ea mirov bigih\u00eaje fisdeq\u00ean her\u00ee jor j\u00ee). \nBi vi awayi meyweya dare ne ten\u00ea z\u00eadetir l\u00ea bastir j\u00ee dibin. \nPistazien kommen meist ger\u00f6stet und gesalzen sowie gesch\u00e4lt oder ungesch\u00e4lt als Knabberei in den Handel. \u067e\u0633\u062a\u06d2 \u062f\u0627 \u0631\u06a9\u06be 10 \u0645\u06cc\u0679\u0631 (33 \u0641\u0679) \u062a\u06a9 \u0627\u0686\u0627 \u062c\u0627\u0646\u062f\u0627 \u0627\u06d2\u06d4 \u0631\u0648\u0645\u06cc \u0644\u06a9\u06be\u0627\u0631\u06cc \u067e\u0644\u0627\u0626\u06cc\u0646\u06cc \u0646\u06d2 \u0627\u067e\u0646\u06cc \u06a9\u062a\u0627\u0628 \u0646\u06cc\u0686\u0631\u0644 \u06c1\u0633\u0679\u0631\u06cc \u0648\u0686 35 \u0633\u0646 \u0648\u0686 \u0644\u06a9\u06be\u06cc\u0627 \u0627\u06d2 \u062c\u06d2 \u0627\u0633\u06cc\u06ba \u067e\u0633\u062a\u06d2 \u0646\u0648\u06ba \u0686\u0646\u06af\u0627 \u062c\u0627\u0646\u062f\u06d2 \u0622\u06ba\u06d4 \u0648\u06cc\u0644\u06d2 \u0646\u0627\u0644 \u0627\u06cc\u06c1 \u0631\u06a9\u06be \u062a\u06d2 \u0627\u06cc\u06c1\u062f\u06cc \u06af\u0631\u06cc \u062f\u0646\u06cc\u0627 \u062f\u06cc \u06c1\u0648\u0631 \u062a\u06be\u0627\u0646\u0648\u0627\u06ba \u062a\u06a9 \u0648\u06cc \u0627\u067e\u0691 \u06af\u0626\u06cc \u0627\u06d2\u06d4\nPistazienb\u00e4ume ben\u00f6tigen ungef\u00e4hr 1.000 Stunden bei k\u00fchlen Temperaturen um 7 Grad Celsius oder niedriger, um die Samenruhe zu verursachen, die f\u00fcr eine gute Produktion notwendig ist. F\u00eakiy\u00ean fsitiq\u00ea wek gu\u015f\u00ee dibin. Nexwa\u015fiya ku kurd dib\u00eajin zeng wek m\u00eena aveka re\u015f ya zeliqoq\u00ee ye. als beinahe gef\u00e4hrdet (Near Threatened). ", "metadata": [{"end": 34, "begin": 0, "lang": "pnb"}, {"end": 121, "begin": 34, "lang": "de"}, {"end": 183, "begin": 121, "lang": "ku"}, {"end": 257, "begin": 183, "lang": "de"}, {"end": 406, "begin": 257, "lang": "ku"}, {"end": 468, "begin": 406, "lang": "ku"}, {"end": 573, "begin": 468, "lang": "de"}, {"end": 618, "begin": 573, "lang": "pnb"}, {"end": 716, "begin": 618, "lang": "pnb"}, {"end": 784, "begin": 716, "lang": "pnb"}, {"end": 967, "begin": 784, "lang": "de"}, {"end": 999, "begin": 967, "lang": "ku"}, {"end": 1065, "begin": 999, "lang": "ku"}, {"end": 1106, "begin": 1065, "lang": "de"}]}