{"text": "Arad (okrug)\n\u0423 \u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u0442\u0432\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454 \u0440\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0457 \u0440\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0457 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0431\u0438. \u0412\u0438\u0434\u043e\u0431\u0443\u0442\u043e\u043a \u0433\u0440\u0430\u043d\u0456\u0442\u0443, \u0430\u043d\u0434\u0435\u0437\u0438\u0442\u0443, \u043c\u0430\u0440\u043c\u0443\u0440\u0443 \u0456 \u0442\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0432 \u0437\u043e\u043d\u0456 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0433\u043e\u0440\u0456\u0439.\nChaill An Ungair Arad ann an 1920.\nNaselja le\u017ee po nizinama i planinskim kotlinama. \nArad grani\u010di sa zapadu sa Ma\u0111arskom i sa \u010detiri rumunjska okruga; Albom i \n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f 461,8 \u0442\u0438\u0441\u044f\u0447 \u0447\u043e\u043b\u043e\u0432\u0456\u043a (2002). \u041f\u043b\u043e\u0449\u0430 7 741 \u043a\u043c\u00b2. Chaidh an roinn a st\u00e8idheachadh ri linn Szent Istv\u00e1n kir\u00e1ly, a' chiad R\u00ecgh na h-Ungaire. osmanski i ma\u0111arski.\n\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430 7 741 \u043a\u043c\u00b2. Grad Lipova poznat je po gra\u0111evini iz 14. vijeka koja je pretvorena u d\u017eamiju za vrijeme dok su Osmanlije vladale gradom izme\u0111u 1552. - 1699.\n", "metadata": [{"end": 13, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 73, "begin": 13, "lang": "uk"}, {"end": 137, "begin": 73, "lang": "uk"}, {"end": 172, "begin": 137, "lang": "gd"}, {"end": 222, "begin": 172, "lang": "sh"}, {"end": 297, "begin": 222, "lang": "sh"}, {"end": 335, "begin": 297, "lang": "uk"}, {"end": 352, "begin": 335, "lang": "uk"}, {"end": 441, "begin": 352, "lang": "gd"}, {"end": 462, "begin": 441, "lang": "sh"}, {"end": 479, "begin": 462, "lang": "uk"}, {"end": 621, "begin": 479, "lang": "sh"}]}