{"text": "Daartegenover stond de groeiende macht van de NSDAP. Deze periode duurde van het einde van de Weimarrepubliek op 30 januari 1933 tot de val van de Flensburgregering op 23 mei 1945. \n\"Reich\" nya\u00e9ta kecap basa J\u00e9rman pikeun \"karajaan\". Dina jaman ieu, J\u00e9rman tumuwuh ti nagara anu \u00e9l\u00e9h Perang Dunya I nepi ka jadi salasahiji kakiatan milit\u00e9r nu pangged\u00e9na di dunya. \"\u042d\u043d\u044d\u0445\u04af\u04af \u0433\u0430\u0440\u0447\u0438\u0433 \u043d\u044c \u04af\u043d\u0434\u0441\u044d\u0440\u0445\u044d\u0433 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0447\u0443\u0443\u0434\u044b\u0433 \u0434\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0443\u0439\u043b\u0430\u043b \u0434\u043e\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u043e\u0440\u043d\u044b \u0442\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u0433 \u04e9\u0433\u04af\u04af\u043b\u044d\u0445 \u0431\u043e\u043b\u043d\u043e. 1918 \u043e\u043d\u043e\u043e\u0441 \u044d\u0445\u044d\u043b\u0441\u044d\u043d \u0413\u04ae\u0421\u0410\u041d-\u044b\u043d \u0441\u044d\u0440\u0433\u044d\u043d \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0442 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0437\u0430\u0441\u0433\u0438\u0439\u043d \u044d\u0440\u0445\u044d\u043d\u0434 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d 1933-1945 \u04af\u0435\u04af\u04af\u0434 \u0445\u0430\u043c\u0430\u0430\u0440\u0430\u0445 \u0431\u043e\u043b\u043d\u043e. J\u00e9rman Nazi atanapi Reich Katilu ngarah ka utamina jaman ti taun 1933 nepi ka 1945, nalika Adolf Hitler mingpin nagara J\u00e9rman alaku diktator jeung yebarkeun ideologi nasional-sosialisme (\"Nationalsozialismus\"). \"Reich\" nya\u00e9ta kecap basa J\u00e9rman pikeun \"karajaan\". Het waren, net als de DAP in het begin, kleine, onbeduidende groepjes, maar ze verspreidden met elkaar een ongelofelijke hoeveelheid propagandamateriaal. Hoewel de aanspraken op Sudetenland bijna tot een oorlog leidden, kreeg Hitler toch in de daarop volgende Conferentie van M\u00fcnchen zijn zin. Ten slotte werd in januari 1933 de NSDAP door Rijkspresident Paul von Hindenburg verzocht tot een nieuw kabinet toe te treden, met Hitler als Rijkskanselier. \u0413\u044d\u0432\u0447 \u0443\u0433 \u0434\u0430\u0440\u0430\u043d\u0433\u0443\u0439\u043b\u0430\u043b \u0434\u043e\u043e\u0440 \u04e9\u043d\u0433\u04e9\u0440\u04af\u04af\u043b\u0441\u044d\u043d \u044d\u0434\u0433\u044d\u044d\u0440 \u043e\u043d \u0436\u0438\u043b\u04af\u04af\u0434 \u043d\u044c 1945 \u043e\u043d\u044b 5 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 30-\u043d\u0434 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0443\u043b\u0441 \u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0434\u0430\u0439\u043d\u0434 \u04af\u0433 \u0434\u0443\u0443\u0433\u04af\u0439 \u0431\u0443\u0443\u0436 \u04e9\u0433\u04e9\u0445 \u0433\u044d\u0440\u044d\u044d\u043d\u0434 \u0433\u0430\u0440\u044b\u043d \u04af\u0441\u044d\u0433 \u0437\u0443\u0440\u0441\u043d\u0430\u0430\u0440 \u0442\u04e9\u0433\u0441\u0433\u04e9\u043b \u0431\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d. \nDina jaman ieu, J\u00e9rman tumuwuh ti nagara anu \u00e9l\u00e9h Perang Dunya I nepi ka jadi salasahiji kakiatan milit\u00e9r nu pangged\u00e9na di dunya. \u041d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\n", "metadata": [{"end": 53, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 182, "begin": 53, "lang": "nl"}, {"end": 234, "begin": 182, "lang": "su"}, {"end": 364, "begin": 234, "lang": "su"}, {"end": 570, "begin": 364, "lang": "mn"}, {"end": 781, "begin": 570, "lang": "su"}, {"end": 833, "begin": 781, "lang": "su"}, {"end": 987, "begin": 833, "lang": "nl"}, {"end": 1127, "begin": 987, "lang": "nl"}, {"end": 1285, "begin": 1127, "lang": "nl"}, {"end": 1466, "begin": 1285, "lang": "mn"}, {"end": 1596, "begin": 1466, "lang": "su"}, {"end": 1610, "begin": 1596, "lang": "mn"}]}