{"text": "\"\u0130nsanl\u0131q xo\u015f g\u00fcnl\u0259r\u0259 \u00e7\u0131xanda...\"\nBuna misal olaraq \"\u00c7ikaqo Tribun\" q\u0259zeti \"\u015e\u0259h\u0259ri da\u011f\u0131d\u0131b yand\u0131racaqlar? B\u0259zi \u00f6lk\u0259l\u0259rd\u0259 bayram g\u00fcn\u00fc n\u00fcmayi\u015f\u0259 \u00e7\u0131xan i\u015f\u00e7il\u0259rin qan\u0131 t\u00f6k\u00fcl\u00fcr. \u0414\u0430\u0440 \u0420\u0443\u0441\u0438\u044f \u0431\u0430\u044a\u0434 \u0430\u0437 \u0493\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0438 \u0418\u043d\u049b\u0438\u043b\u043e\u0431\u0438 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438 1917 \u0438\u0434\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0431\u0443\u0440\u0434\u0430 \u0431\u0430 \u0438\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043c\u0438\u0438 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0430\u0442\u04e3 \u043c\u0443\u0431\u0430\u0434\u0434\u0430\u043b \u0433\u0430\u0448\u0442\u0430\u0430\u0441\u0442.\n\u0b2a\u0b41\u0b1e\u0b4d\u0b1c\u0b3f\u0b2c\u0b3e\u0b26\u0b40 \u0b2c\u0b4d\u0b5f\u0b2c\u0b38\u0b4d\u0b25\u0b3e \u0b2c\u0b3f\u0b30\u0b4b\u0b27\u0b30\u0b47 \u0b2c\u0b3f\u0b36\u0b4d\u0b35 \u0b36\u0b4d\u0b30\u0b2e\u0b1c\u0b40\u0b2c\u0b40 \u0b38\u0b2e\u0b41\u0b26\u0b3e\u0b5f\u0b30 \u0b0f\u0b39\u0b3e \u0b25\u0b3f\u0b32\u0b3e \u0b2a\u0b4d\u0b30\u0b25\u0b2e \u0b30\u0b3e\u0b1c\u0b28\u0b48\u0b24\u0b3f\u0b15 \u0b38\u0b02\u0b17\u0b4d\u0b30\u0b3e\u0b2e \u0964 Ancaq i\u015f\u00e7il\u0259rin bu haql\u0131 t\u0259l\u0259bi r\u0259dd edildi. 1884-c\u00fc ild\u0259 \u00c7ikaqoda toplanan Amerika \u0130\u015f\u00e7i Federasiyas\u0131 v\u0259 Beyn\u0259lxalq \u0130\u015f\u00e7il\u0259r Birliyi \"8 saatl\u0131q i\u015f g\u00fcn\u00fc\"n\u00fc burjuaziyaya zorla q\u0259bul etdirm\u0259k haqda q\u0259rar q\u0259bul etdi. S\u00f6z\u00fc ged\u0259n Konqres\u0259 400 n\u00fcmay\u0259nd\u0259 toplanm\u0131\u015fd\u0131. Ancaq bu ilk bayram n\u00fcmayi\u015fi avstraliyal\u0131 proletar k\u00fctl\u0259l\u0259rd\u0259 el\u0259 t\u0259sirli iz buraxd\u0131, el\u0259 bir canlanma yaratd\u0131 ki, bayram\u0131n h\u0259r il t\u0259krarlanmas\u0131na q\u0259rar verildi.\n\u0412\u0430\u043b\u0435 \u043d\u0430\u043c\u043e\u0438\u0448\u04b3\u043e\u0438 \u043e\u043c\u043c\u0430\u0432\u04e3 \u04b3\u043e\u043b\u043e \u0433\u0443\u0437\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0434.\nProletariat n\u00fcmay\u0259nd\u0259l\u0259ri \u0259slind\u0259, bu halda da 30 il \u00f6nc\u0259 Avstraliyada oldu\u011fu kimi yaln\u0131z bir g\u00fcnl\u00fck manifestasiya haqda d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fcl\u0259r. \u0b2f\u0b41\u0b15\u0b4d\u0b24\u0b30\u0b3e\u0b37\u0b4d\u0b1f\u0b4d\u0b30 \u0b06\u0b2e\u0b47\u0b30\u0b3f\u0b15\u0b3e\u0b30\u0b47 \u0b0f\u0b39\u0b3f \u0b06\u0b28\u0b4d\u0b26\u0b4b\u0b33\u0b28\u0b30 \u0b38\u0b42\u0b24\u0b4d\u0b30\u0b2a\u0b3e\u0b24 \u0b39\u0b4b\u0b07\u0b25\u0b32\u0b47 \u0b39\u0b47\u0b01 \u0b2c\u0b3f\u0b36\u0b4d\u0b35\u0b30 \u0b38\u0b2e\u0b38\u0b4d\u0b24 \u0b38\u0b4d\u0b35\u0b3e\u0b27\u0b40\u0b28 \u0b13 \u0b2a\u0b30\u0b3e\u0b27\u0b40\u0b28 \u0b26\u0b47\u0b36\u0b30 \u0b36\u0b4d\u0b30\u0b2e\u0b1c\u0b40\u0b2c\u0b40\u0b2e\u0b3e\u0b28\u0b19\u0b4d\u0b15\u0b41 \u0b0f\u0b39\u0b3e \u0b2a\u0b4d\u0b30\u0b2d\u0b3e\u0b2c\u0b3f\u0b24 \u0b15\u0b30\u0b3f\u0b25\u0b32\u0b3e \u0964 ", "metadata": [{"end": 34, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 106, "begin": 34, "lang": "az"}, {"end": 172, "begin": 106, "lang": "az"}, {"end": 279, "begin": 172, "lang": "tg"}, {"end": 364, "begin": 279, "lang": "or"}, {"end": 409, "begin": 364, "lang": "az"}, {"end": 576, "begin": 409, "lang": "az"}, {"end": 623, "begin": 576, "lang": "az"}, {"end": 785, "begin": 623, "lang": "az"}, {"end": 835, "begin": 785, "lang": "tg"}, {"end": 970, "begin": 835, "lang": "az"}, {"end": 1099, "begin": 970, "lang": "or"}]}