{"text": "\u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05d1\u05e0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d4\u05e2\u05ea\u05d9\u05e7\u05d9\u05dd \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8: \u05d4\u05d8\u05d9\u05e8\u05d4 \"\u05d1\u05d0\u05e8\u05d0\u05d3\u05dc\u05d5\" (Baradello) \u05e9\u05e0\u05d1\u05e0\u05ea\u05d4 \u05d1, \u05d4\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05d4 \u05d4\u05d2\u05d5\u05ea\u05d9\u05ea, \u05d5\u05d4\"\u05d1\u05e8\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d5\" (Broletto), \u05d4\u05d9\u05db\u05dc \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e2\u05ea\u05d9\u05e7, \u05de\u05d1\u05e0\u05d4 \u05d1\u05e2\u05dc \u05d7\u05d6\u05d9\u05ea \u05d2\u05d5\u05ea\u05d9\u05ea \u05d5\u05e2\u05d9\u05d8\u05d5\u05e8 \u05de\u05e9\u05d9\u05e9 \u05dc\u05d1\u05df, \u05d0\u05e4\u05d5\u05e8 \u05d5\u05d5\u05e8\u05d5\u05d3, \u05e9\u05d4\u05e7\u05d9\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05e0\u05d0\u05e8\u05d3\u05d5 \u05d3\u05d9 \u05e7\u05d5\u05d3\u05d0\u05e6\u05d5 (Bernardo da Codazzo) \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1215. Como, \"Citta di Seta\" (\"\u0130pek \u015eehri\") diye an\u0131lmaktad\u0131r. \u05e7\u05d5\u05de\u05d5 (\u05d1\u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05e7\u05d9\u05ea: Como, \u05d1\u05e0\u05d9\u05d1 \u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05e8\u05d3\u05d9 \u05de\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9: C\u00f2mm), \u05d4\u05d9\u05d0 \u05e2\u05d9\u05e8 \u05d1\u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d4, \u05d1\u05e0\u05e4\u05ea \u05e7\u05d5\u05de\u05d5 \u05d5\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05dc\u05d5\u05de\u05d1\u05e8\u05d3\u05d9\u05d4, \u05e2\u05dd 84,500 \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd, \u05e2\u05dc \u05d4\u05e9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d2\u05dd \u05dc\u05d0\u05e8\u05d9\u05d5, (Lario) \u05e9\u05e0\u05e7\u05e8\u05d0 \u05d2\u05dd \u05d0\u05d2\u05dd \u05e7\u05d5\u05de\u05d5. Como ye ubicata a 201 metros d'altaria sobre o ran d'a mar, en as planas de Lombard\u00eda, y confina con la Suiza; Ponte Chiasso, barrio de la ciudat, ye praticament a muga con Chiasso, primera ciudat d'o Cant\u00f3n Tesino. L'alcalde ye Mario Lucini d'una coalici\u00f3n de centro-ezquierda, y o bispe ye Diego Coletti.\nMilano'dan 40\u00a0km. kuzeydedir. \u0130svi\u00e7re ile s\u0131n\u0131ri olup Chiasso Vacallo ve Lugano \u0130svi\u00e7re \u015fehirleri ile s\u0131n\u0131r kom\u015fusudur. Como, \"Citta di Seta\" (\"\u0130pek \u015eehri\") diye an\u0131lmaktad\u0131r. Como \u015fu kentlerle karde\u015f \u015fehir ba\u011flant\u0131s\u0131 kurmu\u015ftur:\nEn a provincia bi ha 160 comunas. \n\u00c7in'in ekonomik ata\u011f\u0131 \u00f6ncesi d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli ipek \u00fcreticisi olan \u015fehirde d\u00fcnyada tek olan \"Setificio\" (\u0130pek akademisi) bulunmaktad\u0131r.\n19. y\u00fczy\u0131l ve 20. y\u00fczy\u0131lda Como'nun n\u00fcfusunun geli\u015fmesi \u015fu g\u00f6sterimde izlenebilir:\n", "metadata": [{"end": 244, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 300, "begin": 244, "lang": "tr"}, {"end": 468, "begin": 300, "lang": "he"}, {"end": 684, "begin": 468, "lang": "an"}, {"end": 775, "begin": 684, "lang": "an"}, {"end": 805, "begin": 775, "lang": "tr"}, {"end": 895, "begin": 805, "lang": "tr"}, {"end": 951, "begin": 895, "lang": "tr"}, {"end": 1004, "begin": 951, "lang": "tr"}, {"end": 1039, "begin": 1004, "lang": "an"}, {"end": 1176, "begin": 1039, "lang": "tr"}, {"end": 1259, "begin": 1176, "lang": "tr"}]}