{"text": "\u041f\u043e \u0437\u0430\u0432\u0440\u0443\u0448\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0448\u0442\u0435, \u0414\u043e\u043f\u043b\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0440\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0438\u0458\u0430 \u0432\u043e \u0421\u0430\u043b\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\" (\u0434\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0412\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442) \u043a\u0430\u0434\u0435 \u0448\u0442\u043e \u0442\u043e\u0458 \u043f\u043e\u0447\u043d\u0430\u043b \u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0432\u043e 1829 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430. Po absolvov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u00ed \u0161koly v Linci zah\u00e1jil Christian Doppler v roce 1822 studium na v\u00edde\u0148sk\u00e9 polytechnice. \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0414\u043e\u043f\u043b\u0435\u0440 ( \u2013 ) \u2014 a\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0430\u0440. Il renonce \u00e0 quitter son pays apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 Prague en 1837, puis \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique de Vienne en 1849. V roce 1850 se stal \u0159editelem fyzik\u00e1ln\u00edho institutu na V\u00edde\u0148sk\u00e9 univerzit\u011b, ale u\u017e roku 1852 musel po\u017e\u00e1dat o dovolenou ze zdravotn\u00edch d\u016fvod\u016f, odjel se l\u00e9\u010dit do It\u00e1lie a n\u00e1sleduj\u00edc\u00edho roku zem\u0159el na tuberkulosu.\nIl renonce \u00e0 quitter son pays apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 Prague en 1837, puis \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique de Vienne en 1849. Ses calculs \u00e9taient erron\u00e9s, le d\u00e9calage r\u00e9el de la fr\u00e9quence lumineuse \u00e9tant trop faible pour pouvoir \u00eatre d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque. V roce 1829 se stal asistentem matematiky u profesora Adama Burga na v\u00edde\u0148sk\u00e9 technice. V roce 1829 se stal asistentem matematiky u profesora Adama Burga na v\u00edde\u0148sk\u00e9 technice. Atteint d'une tuberculose, il quitte ses fonctions en 1852.\nV roce 1842 publikoval Christian Doppler v \"Abhandlungen der k\u00f6nigliche b\u00f6mischen Gesselschaft der Wissenschaften\" pr\u00e1ci \"Ueber das farbige Licht der Doppelsterne und einiger anderer Gestirne des Himmels\"m (O barevn\u00e9m sv\u011btle dvojhv\u011bzd a n\u011bkter\u00fdch dal\u0161\u00edch hv\u011bzd), kde vysv\u011btlil princip, nazvan\u00fd po n\u011bm Doppler\u016fv jev. En 1850, il fonde l'Institut de Physique de l'Universit\u00e9 de Vienne dont il est seul professeur et le premier directeur. \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043d \u0414\u043e\u043f\u043b\u0435\u0440\n", "metadata": [{"end": 227, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 336, "begin": 227, "lang": "cs"}, {"end": 402, "begin": 336, "lang": "mk"}, {"end": 520, "begin": 402, "lang": "fr"}, {"end": 731, "begin": 520, "lang": "cs"}, {"end": 849, "begin": 731, "lang": "fr"}, {"end": 977, "begin": 849, "lang": "fr"}, {"end": 1065, "begin": 977, "lang": "cs"}, {"end": 1153, "begin": 1065, "lang": "cs"}, {"end": 1213, "begin": 1153, "lang": "fr"}, {"end": 1529, "begin": 1213, "lang": "cs"}, {"end": 1649, "begin": 1529, "lang": "fr"}, {"end": 1666, "begin": 1649, "lang": "mk"}]}