{"text": "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da \u10e1\u10d0\u10d1\u10d4\u10e0\u10eb\u10dc\u10d4\u10d7\u10e8\u10d8 \u10e2\u10d4\u10e0\u10db\u10d8\u10dc\u10e1 \u10e3\u10e4\u10e0\u10dd \u10d5\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8 \u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d0 \u10f0\u10e5\u10dd\u10dc\u10d3\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10d8\u10ea\u10d0\u10d5\u10d3\u10d0 \u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d8\u10d0\u10d3 \u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7 \u10d0\u10e4\u10e0\u10d8\u10d9\u10d0\u10e1 \u10d4\u10d2\u10d5\u10d8\u10de\u10e2\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10d7, \u10d6\u10dd\u10d2\u10d8\u10d4\u10e0\u10d7 \u10ec\u10e7\u10d0\u10e0\u10dd\u10e8\u10d8 \u10d9\u10d8 \u10db\u10d7\u10d4\u10da \u10d0\u10e4\u10e0\u10d8\u10d9\u10d0\u10e1\u10d0\u10ea.\n\u10d0\u10e5\u10d0-\u10d8\u10e5 \u10d2\u10d5\u10ee\u10d5\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e9\u10e5\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e9\u10e5\u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10ee\u10d4\u10d1\u10d8.\nLo nom de \"Libia\" es derivat del t\u00e8rme egipcian \"Libo\" que fa refer\u00e9ncia a una de las trib\u00fas berb\u00e8ras demorant a l'o\u00e8st del flume de Nil. \u00cen tot cursul anilor 1970-2000 Libia sub conducerea lui Gaddafi a jucat un rol activ \u00een via\u021ba continentului african, mai ales \u00een Africa Neagr\u0103, \u00een care a c\u0103utat s\u0103 de\u021bin\u0103 un rol conduc\u0103tor. Dup\u0103 atentatele organiza\u021biei al-Qaida din 11 septembrie 2001, \u0219i dup\u0103 lansarea de c\u0103tre SUA \u0219i alia\u021bii ei a r\u0103zboiului care a dus la r\u0103sturnarea regimului taliban \u00een Afghanistan \u0219i cea a regimului lui Saddam Hussein \u00een Irak, \u00een anul 2003 guvernul libian \u0219i-a recunoscut p\u00e2n\u0103 la urm\u0103 responsabilitatea pentru atentatul de la Lockerbie \u0219i pentru cel contra zborului UTA 772 a avionului francez pe teritoriul Africii, \u0219i a ajuns la acorduri prin care s-a angajat s\u0103 acorde desp\u0103gubiri familiilor victimelor din cele dou\u0103 avioane. En 2011 lo p\u00f2ble libian se rebell\u00e8t contre son regim dictatorial. \u10e1\u10d0\u10dc\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10dd\u10d6\u10d4 \u10d2\u10d0\u10d5\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8\u10d0 \u10e1\u10e3\u10d1\u10e2\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10d9\u10e3\u10da\u10d8 \u10dc\u10d0\u10ee\u10d4\u10d5\u10d0\u10e0\u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10dc\u10dd\u10e1 \u10db\u10ea\u10d4\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10dd\u10d1\u10d0. Densitatea popula\u021biei este de aproximativ 50 de persoane pe km \u00b2 \u00een cele dou\u0103 regiuni nordice Tripolitania \u0219i Cirenaica, dar scade la mai pu\u021bin de o persoan\u0103 pe km \u00b2 \u00een restul teritoriului. \u00cen timp ce Consiliul s-a stabilt \u00een Benghazi, a sus\u021binut Tripoli drept capital\u0103. Libia (\"Libiyya\" en arabi) es un pa\u00eds d'Africa que confronta Egipte a l'\u00e8st, Sodan al sud-\u00e8st, Chad e Nig\u00e8r al sud e Argeria a l'o\u00e8st. Libia (\"Libiyya\" en arabi) es un pa\u00eds d'Africa que confronta Egipte a l'\u00e8st, Sodan al sud-\u00e8st, Chad e Nig\u00e8r al sud e Argeria a l'o\u00e8st. ", "metadata": [{"end": 152, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 196, "begin": 152, "lang": "ka"}, {"end": 334, "begin": 196, "lang": "oc"}, {"end": 524, "begin": 334, "lang": "ro"}, {"end": 1051, "begin": 524, "lang": "ro"}, {"end": 1117, "begin": 1051, "lang": "oc"}, {"end": 1184, "begin": 1117, "lang": "ka"}, {"end": 1374, "begin": 1184, "lang": "ro"}, {"end": 1455, "begin": 1374, "lang": "ro"}, {"end": 1590, "begin": 1455, "lang": "oc"}, {"end": 1725, "begin": 1590, "lang": "oc"}]}