{"text": "Trong su\u1ed1t th\u1eddi gian n\u00e0y, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Fidel Castro c\u00f2n r\u1ea5t nh\u1ecf, c\u00f3 l\u00fac kh\u00f4ng \u0111\u1ea7y 200 ng\u01b0\u1eddi, trong khi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t Cuba c\u00f3 t\u1eeb 30.000 t\u1edbi 40.000 ng\u01b0\u1eddi. El congreso de EEUU d\u00e1 a conocer la enmienda Teller que declaraba el \"desinter\u00e9s sobre Cuba\" al darse la independencia de Espa\u00f1a. Ngay sau \u0111\u00f3, anh em nh\u00e0 Castro k\u1ebft giao v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u01b0u vong kh\u00e1c t\u1ea1i Mexico nh\u1eb1m chu\u1ea9n b\u1ecb cho vi\u1ec7c l\u1eadt \u0111\u1ed5 Batista, ti\u1ebfp nh\u1eadn hu\u1ea5n luy\u1ec7n t\u1eeb Alberto Bayo- m\u1ed9t l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a phe C\u1ed9ng h\u00f2a trong N\u1ed9i chi\u1ebfn T\u00e2y Ban Nha. Im Gef\u00e4ngnis arbeitete er sein in eigener Verteidigung gehaltenes Schlusspl\u00e4doyer zu seinem sp\u00e4ter unter dem Namen \u201eDie Geschichte wird mich freisprechen\u201c verbreiteten politischen Manifest aus. Die Mehrheit der wegen Mordes Verurteilten (einige hundert) wurden hingerichtet, die \u00fcbrigen zu langen Haftstrafen verurteilt.\nC\u00e1ch m\u1ea1ng Cuba c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u1edbn trong ph\u1ea1m vi qu\u1ed1c n\u1ed9i v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf; \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, n\u00f3 t\u00e1i \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh quan h\u1ec7 c\u1ee7a Cuba v\u1edbi Hoa K\u1ef3, Hoa K\u1ef3 duy tr\u00ec c\u1ea5m v\u1eadn ch\u1ed1ng Cuba. El General en Jefe M\u00e1ximo G\u00f3mez, indiscutible l\u00edder militar de la Revoluci\u00f3n de 1895, no se sent\u00eda autorizado, por su condici\u00f3n de dominicano, para dirigir los destinos de Cuba e impedir lo que estaba sucediendo ante sus ojos. Parallel zur milit\u00e4rischen Vorbereitung sammelte die Bewegung sowohl in Kuba als auch im Exil Geldspenden zum Kauf von Waffen und anderer Ausr\u00fcstung. Trong th\u1eadp ni\u00ean \u0111\u1ea7u ti\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n, ch\u00ednh ph\u1ee7 Fidel Castro ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c c\u1ea3i c\u00e1ch x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ea5p ti\u1ebfn tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng. Die erfolgreiche Abwehr der Invasion in der Schweinebucht festigte die kubanische Revolution, die zuvor noch auf wackeligen Beinen gestanden hatte.\nPh\u00e1p lu\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh nh\u1eb1m cung c\u1ea5p quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng cho ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1edbn h\u01a1n cho n\u1eef gi\u1edbi, trong khi c\u00f3 nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c nh\u1eb1m c\u1ea3i thi\u1ec7n th\u00f4ng tin, y t\u1ebf, nh\u00e0 \u1edf, v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c.\nTuy nhi\u00ean, th\u1ebf tr\u1eadn \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 7 n\u0103m 1958, khi qu\u00e2n Batista ti\u00eau di\u1ec7t g\u1ea7n h\u1ebft l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ecf ch\u1ec9 g\u1ed3m 300 ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a Castro trong tr\u1eadn Las Mercedes. Batista ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t c\u01a1 s\u1edf an ninh c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c l\u1edbn \u0111\u1ec3 tr\u1ea5n \u00e1p c\u00e1c \u0111\u1ed1i th\u1ee7 ch\u00ednh tr\u1ecb, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa K\u1ef3 John F. Tras muchos conflictos e intentos fallidos, finalmente se logr\u00f3 que comenzara la \"Guerra Necesaria\" como Mart\u00ed llam\u00f3 a la Guerra de Independencia iniciada el 24 de febrero de 1895.\n", "metadata": [{"end": 171, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 301, "begin": 171, "lang": "es"}, {"end": 518, "begin": 301, "lang": "vi"}, {"end": 712, "begin": 518, "lang": "de"}, {"end": 839, "begin": 712, "lang": "de"}, {"end": 996, "begin": 839, "lang": "vi"}, {"end": 1223, "begin": 996, "lang": "es"}, {"end": 1373, "begin": 1223, "lang": "de"}, {"end": 1489, "begin": 1373, "lang": "vi"}, {"end": 1637, "begin": 1489, "lang": "de"}, {"end": 1816, "begin": 1637, "lang": "vi"}, {"end": 1979, "begin": 1816, "lang": "vi"}, {"end": 2093, "begin": 1979, "lang": "vi"}, {"end": 2274, "begin": 2093, "lang": "es"}]}