{"text": "Mendebaldera pixkanaka hurbiltzeko politika bultzatu zuen, eta berriro hautatu zuten 1969an. 1971n, ordea, Turkiako bortxakeria politiko gero eta handiagoa zela eta, haren dimisioa eskatu zuen armadak.\n\u0412\u043e \u0442\u0435\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u043e\u0442 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432\u043e\u0434\u0435\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0431\u043b\u0438\u0436\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d \u041d\u0410\u0422\u041e, \u0430 \u0432\u043e \u043c\u0435\u0453\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043e\u0432\u0435\u043b \u0440\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \n1975ean, gobernuko buruzagitza eskuratu zuen ostera. 1977ko hauteskundeetan, galtzaile atera zen, baina atzera gobernuko buruzagitza lortu zuen bi urte geroago. \u0412\u043e \u0442\u0435\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 1979 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0438\u043b \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440, \u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0442\u0435\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 \u0431\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0440\u0448\u0435\u043d \u0432\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442, \u043f\u0430 \u043d\u0430 \u0414\u0435\u043c\u0438\u0440\u0435\u043b \u043c\u0443 \u0431\u0438\u043b\u043e \u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430.\nS\u00fcleyman Demirel\nW 1983 za\u0142o\u017cy\u0142 Parti\u0119 S\u0142usznej Drogi; od 7 listopada 1991 do 16 maja 1993 po raz kolejny by\u0142 premierem, a od 16 maja 1993 do 16 maja 2000 - prezydentem.\nHala ere, Turkia pairatzen ari zen langabezia-tasa handia eta indarkeria zirela medio, militarrek agintea hartu, eta kargutik kendu zuten 1980an. 1982ko Konstituzioa onartu ondoren, politikatik baztertu zuten, baina lehen ministro izendatu zuten ostera 1991n, Bide Zuzeneko Alderdiko buruzagi gisa. 1993ko maiatzean, Turgut Ozal (1927-1993) lehendakaria hil zenean, Turkiako Errepublikako lehendakari izendatu zuen Legebiltzarrak.\n\u0412\u043e \u0442\u0435\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 1987 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u0442\u043e\u0458 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440, \u0430 \u0432\u043e 1993 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0458\u0430, \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0430 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b \u0434\u043e 2000 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nW 1983 za\u0142o\u017cy\u0142 Parti\u0119 S\u0142usznej Drogi; od 7 listopada 1991 do 16 maja 1993 po raz kolejny by\u0142 premierem, a od 16 maja 1993 do 16 maja 2000 - prezydentem.\nW 1964 zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym Partii Sprawiedliwo\u015bci. Od 31 marca 1975 do 21 czerwca 1977, od 21 lipca 1977 do 31 grudnia 1977 i od 12 listopada 1979 do 12 wrze\u015bnia 1980 ponownie sta\u0142 na czele rz\u0105du. ", "metadata": [{"end": 202, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 350, "begin": 202, "lang": "mk"}, {"end": 511, "begin": 350, "lang": "eu"}, {"end": 701, "begin": 511, "lang": "mk"}, {"end": 718, "begin": 701, "lang": "eu"}, {"end": 871, "begin": 718, "lang": "pl"}, {"end": 1302, "begin": 871, "lang": "eu"}, {"end": 1446, "begin": 1302, "lang": "mk"}, {"end": 1599, "begin": 1446, "lang": "pl"}, {"end": 1653, "begin": 1599, "lang": "pl"}, {"end": 1799, "begin": 1653, "lang": "pl"}]}