{"text": "\u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0634\u062e\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0645 \n\u0627\u0644\u062e\u0632\u0639\u0629 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0633\u0637\u062d\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u0629\nAzkenik, kasu aurreratuei \"zainketa paliatiboak\" ematen dizkiete, sendabiderik ez dagoenean beti ere mina, arnasestu edo bestelako sintomak tratatzeko.\nSarreran esan bezala, onkologoen bi arma terapeutiko nagusi kimioterapia eta erradioterapia dira.\nHauetaz gain, beste mota batzuetako tratamenduak ohikoak dira aurrekoek sortutako albo-eraginak leuntzeko, bai eta arlo psikologikoa lantzea ere.\n\u0627\u0644\u0623\u0634\u0639\u0629 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0634\u0639\u0629 \u0645\u0642\u0637\u0639\u064a\u0629\u0623\u0648 \u0623\u0634\u0639\u0629 \u0631\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0623\u064a \u0623\u0634\u0639\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \nA oncolox\u00eda non s\u00f3 se ocupa do diagn\u00f3stico e tratamento do cancro, senon que \u00e9 respons\u00e1bel do seguimento ou control dos doentes que superaran o cancro, do screening ou cribaxe dos cancros m\u00e1is frecuentes na poboaci\u00f3n ou os coidados paliativos en pacientes con cancro terminal.\nBi adar nagusitan banatzen da: Alde batetik onkologia \"medikoa\", kimioterapia erabiltzen duena tratamenduetan, eta bestetik onkologia \"erradioterapikoa\", izenak iradoki moduan erradioterapiaren bidez tratatzen duena. \nA oncolox\u00eda non s\u00f3 se ocupa do diagn\u00f3stico e tratamento do cancro, senon que \u00e9 respons\u00e1bel do seguimento ou control dos doentes que superaran o cancro, do screening ou cribaxe dos cancros m\u00e1is frecuentes na poboaci\u00f3n ou os coidados paliativos en pacientes con cancro terminal.\n\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636\u064a \u0623\u0647\u0645 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0634\u062e\u064a\u0635 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0644\u0627\u062d\u0638\u0629 \u0634\u0643\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0636 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0632\u0646 \u0623\u0648 \u062a\u0639\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \nOnkologia minbiziaz arduratzen den espezialitate medikoa da.\nOncolox\u00eda (do grego \"onkos\", \"masa ou tumor\"; e -\"logos-\", \"estudo de\") \u00e1 a especialidade m\u00e9dica que estuda e trata os tumores, tanto beningnos coma malignos, malia que con especial \u00e9nfase nos malignos, isto \u00e9, o cancro. ", "metadata": [{"end": 19, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 50, "begin": 19, "lang": "ar"}, {"end": 202, "begin": 50, "lang": "eu"}, {"end": 300, "begin": 202, "lang": "eu"}, {"end": 446, "begin": 300, "lang": "eu"}, {"end": 504, "begin": 446, "lang": "ar"}, {"end": 781, "begin": 504, "lang": "gl"}, {"end": 999, "begin": 781, "lang": "eu"}, {"end": 1276, "begin": 999, "lang": "gl"}, {"end": 1373, "begin": 1276, "lang": "ar"}, {"end": 1434, "begin": 1373, "lang": "eu"}, {"end": 1655, "begin": 1434, "lang": "gl"}]}