{"text": "Of those who attend the Memorial a small minority worldwide partake of the wine and unleavened bread. Tako\u0111er Pravoslavne Crkve su mi\u0161ljenja da su kruh i vino uistinu tijelo i krv Kristova. \u039a\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b7 \u0398\u03b5\u03af\u03b1 \u0395\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b6\u03c9\u03ae\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd. \u03a3\u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bb\u03b8\u03cc\u03bd \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c5\u03c0\u03cc\u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03b1 \u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd \u03bc\u03ad\u03c3\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0398\u03b5\u03af\u03b1 \u0395\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1, \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd 12\u03bf \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b1\u03bd \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac.\nSome Protestants (though not all) prefer to instead call it an \"ordinance\", viewing it not as a specific channel of divine grace but as an expression of faith and of obedience to Christ.\nIf the majority longer text comes from the author of the third gospel then his version is very similar to that of Paul in 1 Corinthians, being somewhat fuller in its description of the early part of the Supper, particularly in making specific mention of a cup being blessed before the bread was broken.\n\u0397 \u0398\u03b5\u03af\u03b1 \u0395\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2. Radikalni anglikanski teolozi su oti\u0161li tako daleko da su uspore\u0111ivali predod\u017ebu od jedenju Kristova tijela kod mise \u010dak sa kanibalizmom. \u039a\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03bd \u0399\u03b3\u03bd\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf \u03a6\u03b9\u03bb\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c6\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u00ab\u03c6\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03bd \u03b1\u03b8\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2, \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b7 \u03b1\u03c0\u03bf\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03bd \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b6\u03b7\u03bd \u03b5\u03bd \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce \u0399\u03b7\u03c3\u03bf\u03cd \u03b4\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03c2\u00bb. Da bi se od sakramenta euharistije imalo duhovne koristi nu\u017ena je nazo\u010dnost vjernika na euharistijskom slavlju. Zahtjev da taj nauk bude za sve obvezuju\u0107i je Luther energi\u010dno odbijao, jer po tom nauku je implicitno ako ve\u0107 ne i eksplicitno sakrament postavljen iznad rije\u010di. ", "metadata": [{"end": 102, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 190, "begin": 102, "lang": "hr"}, {"end": 298, "begin": 190, "lang": "el"}, {"end": 434, "begin": 298, "lang": "el"}, {"end": 621, "begin": 434, "lang": "en"}, {"end": 924, "begin": 621, "lang": "en"}, {"end": 991, "begin": 924, "lang": "el"}, {"end": 1129, "begin": 991, "lang": "hr"}, {"end": 1255, "begin": 1129, "lang": "el"}, {"end": 1367, "begin": 1255, "lang": "hr"}, {"end": 1530, "begin": 1367, "lang": "hr"}]}