{"text": "Questa \u00e8 una ragione per cui \u00e8 considerata improbabile la sua abdicazione. \u0c87\u0c82\u0c97\u0ccd\u0cb2\u0cc6\u0c82\u0ca1\u0cbf\u0ca8 \u0c9a\u0cb0\u0ccd\u0c9a\u0cbf\u0ca8 \u0cb8\u0cc1\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0cae\u0ccd \u0c97\u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0ca8\u0cb0\u0ccd \u0c95\u0cc2\u0ca1 \u0c86\u0c97\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0cb0\u0cc1. \nElizabeth II \u00ebsht\u00eb vajza e par\u00eb, nga dy vajza q\u00eb kishite, e mbreti George VI dhe Elizabeth Bowes-Lyon. \n\u0c8e\u0cb2\u0cbf\u0c9c\u0cac\u0cc6\u0ca4\u0ccd \u0caf\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0ccd\u200c\u0ca8 \u0ca1\u0ccd\u0caf\u0cc1\u0c95\u0ccd (\u0c85\u0ca8\u0c82\u0ca4\u0cb0 \u0c86\u0cb0\u0ca8\u0cc6\u0caf \u0c9c\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0ccd) \u0c86\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0c86\u0cb2\u0ccd\u0cac\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0ccd \u0cae\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0c8e\u0cb2\u0cbf\u0c9c\u0cac\u0cc6\u0ca4\u0ccd \u0ca6\u0c82\u0caa\u0ca4\u0cbf\u0c97\u0cb3 \u0cae\u0cca\u0ca6\u0cb2 \u0cae\u0c97\u0cc1. Elizabeth II\n\u0c86\u0c95\u0cc6 \u0c85\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cc8\u0cb5\u0cb0\u0ccd \u0cb9\u0cbe\u0c97\u0cc2 \u0cae\u0cc6\u0c95\u0cbe\u0ca8\u0cbf\u0c95\u0ccd \u0c86\u0c97\u0cbf \u0ca4\u0cb0\u0cac\u0cc7\u0ca4\u0cbf \u0caa\u0ca1\u0cc6\u0ca6\u0cb0\u0cc1, \u0cb8\u0cc7\u0ca8\u0cc6\u0caf \u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0c95\u0ccd\u200c\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c93\u0ca1\u0cbf\u0cb8\u0cbf\u0ca6\u0cb0\u0cc1, \u0c90\u0ca6\u0cc1 \u0ca4\u0cbf\u0c82\u0c97\u0cb3 \u0ca4\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0cbe\u0caf \u0c86\u0ca8\u0cb0\u0cb0\u0cbf \u0c9c\u0ccd\u0caf\u0cc2\u0ca8\u0cbf\u0caf\u0cb0\u0ccd \u0c95\u0cae\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0cb0\u0ccd \u0c86\u0c97\u0cbf \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cc7\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6(\u0cac\u0ca1\u0ccd\u0ca4\u0cbf) \u0caa\u0ca1\u0cc6\u0ca6\u0cb0\u0cc1. \n\u0ceb\u0cea \u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0c97\u0cb3\u0cc1 \u0cb8\u0ca6\u0cb8\u0ccd\u0caf\u0cb0\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0c95\u0cbe\u0cae\u0ca8\u0ccd\u200c\u0cb5\u0cc6\u0cb2\u0ccd\u0ca4\u0ccd \u0c92\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc2\u0c9f\u0ca6 \u0cae\u0cc1\u0c96\u0c82\u0ca1\u0cb3\u0cc1 \u0c88\u0c95\u0cc6. Elisabetta II fu incoronata con una fastosa cerimonia all'abbazia di Westminster il 2 giugno 1953.\n\u0c8e\u0cb2\u0cbf\u0c9c\u0cac\u0cc6\u0ca4\u0ccd \u0caf\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0ccd\u200c\u0ca8 \u0ca1\u0ccd\u0caf\u0cc1\u0c95\u0ccd (\u0c85\u0ca8\u0c82\u0ca4\u0cb0 \u0c86\u0cb0\u0ca8\u0cc6\u0caf \u0c9c\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0ccd) \u0c86\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0ccd \u0c86\u0cb2\u0ccd\u0cac\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0ccd \u0cae\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0c8e\u0cb2\u0cbf\u0c9c\u0cac\u0cc6\u0ca4\u0ccd \u0ca6\u0c82\u0caa\u0ca4\u0cbf\u0c97\u0cb3 \u0cae\u0cca\u0ca6\u0cb2 \u0cae\u0c97\u0cc1. Us\u00f2 l'autorit\u00e0 della sua posizione per impedire a sua sorella, Principessa Margaret, di sposare un uomo divorziato, Peter Townsend. ", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 125, "begin": 75, "lang": "kn"}, {"end": 229, "begin": 125, "lang": "sq"}, {"end": 333, "begin": 229, "lang": "kn"}, {"end": 346, "begin": 333, "lang": "sq"}, {"end": 494, "begin": 346, "lang": "kn"}, {"end": 555, "begin": 494, "lang": "kn"}, {"end": 654, "begin": 555, "lang": "it"}, {"end": 758, "begin": 654, "lang": "kn"}, {"end": 890, "begin": 758, "lang": "it"}]}