{"text": "In del 2006 l'\u00e8 staa eleggiuu president de la Repubblega, e l'\u00e8 staa confermaa anca in del 2011. \nIlves har studeret psykologi og efter fuldf\u00f8relsen af studierne arbejdede han blandt andet som journalist for Radio Free Europe.\nL'ha vivuu la pupart de la soa vita in Statt Unii (la segonda meta di s\u00f2 resgi\u00f4) e l\u00ec l'ha studiaa e insegnaa.<br>\nIn del 2006 l'\u00e8 staa eleggiuu president de la Repubblega, e l'\u00e8 staa confermaa anca in del 2011. \nIn del 2006 l'\u00e8 staa eleggiuu president de la Repubblega, e l'\u00e8 staa confermaa anca in del 2011. \nIlves wirked as a diplomat an joornalist, an he wis the leader o the Social Democratic Pairty in the 1990s. Later, he wis a Member o the European Parliament frae 2004 tae 2006. El Toomas Hendrik Ilves (Stocolma, 26 de dicember del 1953) a l'\u00e8 on politegh, giornalista e professor eston.<br>\nL'ha vivuu la pupart de la soa vita in Statt Unii (la segonda meta di s\u00f2 resgi\u00f4) e l\u00ec l'ha studiaa e insegnaa.<br>\nToomas Hendrik Ilves er siden den 30. marts 2009 Kommand\u00f8r af Storkorset af Trestjerneordenen.\n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 227, "begin": 98, "lang": "da"}, {"end": 342, "begin": 227, "lang": "lmo"}, {"end": 440, "begin": 342, "lang": "lmo"}, {"end": 538, "begin": 440, "lang": "lmo"}, {"end": 646, "begin": 538, "lang": "sco"}, {"end": 715, "begin": 646, "lang": "sco"}, {"end": 829, "begin": 715, "lang": "lmo"}, {"end": 944, "begin": 829, "lang": "lmo"}, {"end": 1039, "begin": 944, "lang": "da"}]}