{"text": "Det finns fiskrika omr\u00e5den i norr och i syd\u00f6st. Suvo\u02bbtlarning ayrim turlaridan xo\u02bbjalikda foydalaniladi. Japanska havet \u00e4r den del av v\u00e4stra Stilla havet som ligger mellan Japan och det asiatiska fastlandet, n\u00e4rmare best\u00e4mt Nordkorea, Sydkorea och Ryssland (Primorje kraj). Det finns ocks\u00e5 mineralfyndigheter och naturgas och petroleum i havet. \nSydkorea vill att det ist\u00e4llet ska kallas \u00d6sthavet, medan Nordkorea menar att Ostkoreanska havet \u00e4r det mest korrekta. \uc774 \uc911\uc5d0\ub294 \uc0dd\ud0dc\uacc4\uc5d0 \uce58\uba85\uc801\uc778 \uce74\ub4dc\ubbb4, \ub0a9\uacfc \uac19\uc740 \uc911\uae08\uc18d\uc774 \uc0c1\ub2f9\ub7c9 \ud3ec\ud568\ub418\uc5b4 \uc788\uc5b4 \ud658\uacbd \ubb38\uc81c\uac00 \uc81c\uae30\ub418\uace0 \uc788\ub2e4.\n\ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc5d0\uc11c \ubd80\ub974\ub294 \ub0a8\ud574\uc758 \ub3d9\ucabd \ud574\uc5ed\ub3c4 \ub3d9\ud574\uc758 \uc77c\ubd80\uc774\ub2e4.\nSydkorea vill att det ist\u00e4llet ska kallas \u00d6sthavet, medan Nordkorea menar att Ostkoreanska havet \u00e4r det mest korrekta. \ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc5d0\uc11c \ubd80\ub974\ub294 \ub0a8\ud574\uc758 \ub3d9\ucabd \ud574\uc5ed\ub3c4 \ub3d9\ud574\uc758 \uc77c\ubd80\uc774\ub2e4.\nHavet \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en internationell konflikt, d\u00e5 de syd- och nordkoreanska regeringarna anser att ben\u00e4mningen Japanska havet associerar till den historiska japanska aggressionen och koloniala ambitionerna i regionen. \uc9c0\ub09c 1966\ub144~1991\ub144 \uad6c \uc18c\ub828\uc774 \ub3d9\ud574 \uc0c1\uc5d0 \ud575\ud3d0\uae30\ubb3c\uc744 \ud22c\uae30\ud55c \ud589\uc704\uac00 \ud655\uc778\ub418\uc5b4 \uad6d\uc81c\uc801\uc778 \ubb3c\uc758\ub97c \ube5a\uc5c8\ub2e4.\nDet finns historiska bevis p\u00e5 att vattnet kallats b\u00e5de \u00d6sthavet och Ostkoreanska havet, vilket de b\u00e5da staterna st\u00f6djer sig p\u00e5. \n\ub300\ud55c\ubbfc\uad6d\uc5d0\uc11c \ubd80\ub974\ub294 \ub0a8\ud574\uc758 \ub3d9\ucabd \ud574\uc5ed\ub3c4 \ub3d9\ud574\uc758 \uc77c\ubd80\uc774\ub2e4.\n", "metadata": [{"end": 48, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 105, "begin": 48, "lang": "uz"}, {"end": 274, "begin": 105, "lang": "sv"}, {"end": 346, "begin": 274, "lang": "sv"}, {"end": 465, "begin": 346, "lang": "sv"}, {"end": 525, "begin": 465, "lang": "ko"}, {"end": 557, "begin": 525, "lang": "ko"}, {"end": 676, "begin": 557, "lang": "sv"}, {"end": 708, "begin": 676, "lang": "ko"}, {"end": 928, "begin": 708, "lang": "sv"}, {"end": 988, "begin": 928, "lang": "ko"}, {"end": 1117, "begin": 988, "lang": "sv"}, {"end": 1149, "begin": 1117, "lang": "ko"}]}