{"text": "\u0d35\u0d3f\u0d36\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27 \u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2e\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d7b \u0d15\u0d3e\u0d02\u0d2b\u0d4d \u0d1c\u0d7c\u0d2e\u0d28\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d2a\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d2f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4b\u0d1f\u0d46 \u0d35\u0d3f\u0d32\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f \u0d2e\u0d3e\u0d31\u0d3f.\u0d35\u0d46\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d4a\u0d30\u0d41 \u0d06\u0d24\u0d4d\u0d2e\u0d15\u0d25\u0d2f\u0d32\u0d4d\u0d32 \u0d2e\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d7b \u0d15\u0d3e\u0d02\u0d2b\u0d4d. \u0d15\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d2e\u0d41\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d3f \u0d28\u0d3f\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d24\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d1a\u0d46\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d4a\u0d30\u0d41 \u0d35\u0d30\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d28 \u0d2e\u0d3e\u0d7c\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d2e\u0d3e\u0d35\u0d41\u0d02 \u0d08 \u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d2e\u0d46\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d02 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d24\u0d40\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d41, \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d24\u0d40\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d15\u0d33\u0d46 \u0d15\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d35\u0d46\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3f \u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d35\u0d3f\u0d1c\u0d2f\u0d02. 1925 \u0d1c\u0d42\u0d32\u0d48 18\u0d28\u0d41 \u0d06\u0d23\u0d41\u0d4d \u0d2e\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d7b \u0d15\u0d3e\u0d02\u0d2b\u0d4d \u0d2a\u0d41\u0d31\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d31\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d3f\u0d2f\u0d24\u0d4d. Tu se rodila njegova mr\u017enja prema \u017didovima (ina\u010de \u017didovi su u to vrijeme \u017eivili jako dobro, dr\u017eali su neke od najva\u017enijih dru\u0161tvenih i ekonomskih firmi i medija).\n\u0d2e\u0d46\u0d2f\u0d3f\u200c\u0d7b\u200c \u0d15\u0d3e\u0d02\u0d2b\u0d4d\n\u0d2e\u0d31\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d3e\u0d30\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d35\u0d02\u0d36\u0d36\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2e\u0d3f\u0d25\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d4d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d02 \u0d35\u0d3f\u0d36\u0d3e\u0d32 \u0d1c\u0d7c\u0d2e\u0d4d\u0d2e\u0d28\u0d3f \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d2a\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d3f \u0d28\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2f \u0d15\u0d4a\u0d1f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d24\u0d15\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d42\u0d1f\u0d46 \u0d05\u0d21\u0d4b\u0d7e\u0d2b\u0d4d \u0d39\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d32\u0d7c \u0d28\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2f \u0d28\u0d2f \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d16\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d28\u0d02 \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d3f\u0d2f\u0d3e\u0d23\u0d41\u0d4d \u0d08 \u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d02. 1923 \u0d7d \u0d2c\u0d35\u0d47\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d1c\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d15\u0d3f\u0d1f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 \u0d15\u0d4a\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d23\u0d41\u0d4d \u0d39\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d32\u0d7c \u0d08 \u0d2a\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d02 \u0d0e\u0d34\u0d41\u0d24\u0d3f\u0d2f\u0d24\u0d4d. \u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d7d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 \u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d02 \u0d2a\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d41 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d02 \u0d21\u0d4b\u0d33\u0d7c \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d24\u0d3f\u0d2b\u0d32\u0d02 \u0d32\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d38\u0d2e\u0d2f\u0d02 \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. Hitler je govorio da je jezik Esperanto jezik \u017didova i da ga zato treba ukinuti. Dalam Mein Kampf Hitler secara terbuka menyatakan bahawa masa depan Jerman terletak pada pengambilan tanah di Timur khususnya Rusia.\nZato je pozivao i da se skine sa vlasti ova vlada i da se svi njeni pripadnici smaknu na najokrutniji na\u010din.\nPozivao je njema\u010dki narod da komuniste i \u017didove izbri\u0161u sa lica zemlje, i rekao da ako se niko drugi ne anga\u017eira za to, one je voljan prihvatiti tu svetu ulogu za njema\u010dki narod i arijevsku rasu. Knjiga odra\u017eava ve\u0107inu ideja i djela koja su kasnije do\u0161la do izra\u017eaja u Drugom svjetskom ratu. ", "metadata": [{"end": 87, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 120, "begin": 87, "lang": "ml"}, {"end": 259, "begin": 120, "lang": "ml"}, {"end": 308, "begin": 259, "lang": "ml"}, {"end": 471, "begin": 308, "lang": "sh"}, {"end": 485, "begin": 471, "lang": "ml"}, {"end": 659, "begin": 485, "lang": "ml"}, {"end": 731, "begin": 659, "lang": "ml"}, {"end": 825, "begin": 731, "lang": "ml"}, {"end": 906, "begin": 825, "lang": "sh"}, {"end": 1039, "begin": 906, "lang": "ms"}, {"end": 1148, "begin": 1039, "lang": "sh"}, {"end": 1344, "begin": 1148, "lang": "sh"}, {"end": 1440, "begin": 1344, "lang": "sh"}]}