{"text": "At\u00e2t Tratatul de la Roma, c\u00e2t \u0219i Tratatul CEEA au intrat \u00een vigoare la 1 ianuarie 1958.\nA maastrichti szerz\u0151d\u00e9s 1993-as \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9se \u00fajabb l\u00e9p\u00e9s volt az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 fel\u00e9, ennek ellen\u00e9re az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyei d\u00f6nt\u00e9seinek t\u00f6bbs\u00e9ge sz\u00e1m\u00e1ra a r\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9s szolg\u00e1ltatja a jogi alapot, ez maradt a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi jog legf\u0151bb forr\u00e1sa.\nRoma Antla\u015fmas\u0131 (1957)\nAstfel iese \u00een eviden\u021b\u0103 primatul dreptului comunitar asupra dreptului na\u021bional. 2007 y\u0131l\u0131nda Avrupa Birli\u011fi'nin t\u00fcm \u00fcyeleri birli\u011fin tarihindeki bu \u00f6nemli olay\u0131 hat\u0131ra paralar\u0131 bast\u0131rarak kutlam\u0131\u015flard\u0131r. Roma Antla\u015fmas\u0131, 25 Mart 1957 tarihinde Fransa, Bat\u0131 Almanya, \u0130talya, Benel\u00fcks \u00fclkeleri Bel\u00e7ika, Hollanda ve L\u00fcksemburg aras\u0131nda imzalanan ve ba\u011f\u0131ms\u0131z bir uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fct olan Avrupa Ekonomik Toplulu\u011fu'nu olu\u015fturan antla\u015fmad\u0131r. A r\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9s vagy m\u00e1s n\u00e9ven EGK-szerz\u0151d\u00e9s Franciaorsz\u00e1g, az NSZK, Olaszorsz\u00e1g \u00e9s a Benelux \u00e1llamok \u00e1ltal 1957. m\u00e1rcius 25-\u00e9n R\u00f3m\u00e1ban al\u00e1\u00edrt nemzetk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9s, amely l\u00e9trehozta az Eur\u00f3pai Gazdas\u00e1gi K\u00f6z\u00f6ss\u00e9get. \n22 ve 23 Temmuz 2007 Avrupa Zirvesi'nde bu antla\u015fman\u0131n maddelerinin, \u00f6neriye sunulup reddedilen Avrupa Birli\u011fi Anayasas\u0131'n\u0131n bir\u00e7ok \u015ferhini de kapsayan Lizbon Antla\u015fmas\u0131 uyar\u0131nca iyile\u015ftirilmesi karar\u0131na var\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \n2007 y\u0131l\u0131nda Avrupa Birli\u011fi'nin t\u00fcm \u00fcyeleri birli\u011fin tarihindeki bu \u00f6nemli olay\u0131 hat\u0131ra paralar\u0131 bast\u0131rarak kutlam\u0131\u015flard\u0131r. Roma Antla\u015fmas\u0131, 25 Mart 1957 tarihinde Fransa, Bat\u0131 Almanya, \u0130talya, Benel\u00fcks \u00fclkeleri Bel\u00e7ika, Hollanda ve L\u00fcksemburg aras\u0131nda imzalanan ve ba\u011f\u0131ms\u0131z bir uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fct olan Avrupa Ekonomik Toplulu\u011fu'nu olu\u015fturan antla\u015fmad\u0131r. 1 Ocak 1958 tarihinden ba\u015flayarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015ftir. \nR\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9s\nIni\u021bial, numele complet al tratatului era Tratat de instituire a Comunit\u0103\u021bii Economice Europene. Tratatul ini\u021bial a fost modificat de c\u0103tre toate tratatele ulterioare; Tratatul de la Nisa a \u00eencercat s\u0103 consolideze toate tratatele \u00eentr-un singur document, dar Tratatul CE a r\u0103mas o sec\u021biune de sine st\u0103t\u0103toare \u00een cadrul acestuia. \n", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 340, "begin": 88, "lang": "hu"}, {"end": 363, "begin": 340, "lang": "tr"}, {"end": 443, "begin": 363, "lang": "ro"}, {"end": 567, "begin": 443, "lang": "tr"}, {"end": 798, "begin": 567, "lang": "tr"}, {"end": 1016, "begin": 798, "lang": "hu"}, {"end": 1234, "begin": 1016, "lang": "tr"}, {"end": 1358, "begin": 1234, "lang": "tr"}, {"end": 1589, "begin": 1358, "lang": "tr"}, {"end": 1645, "begin": 1589, "lang": "tr"}, {"end": 1661, "begin": 1645, "lang": "hu"}, {"end": 1758, "begin": 1661, "lang": "ro"}, {"end": 1991, "begin": 1758, "lang": "ro"}]}