{"text": "Nomen huius personae videtur aliunde traductum, ex his scilicet personis quae in comoediis tragoedisque eos quorum interest homines repraesentabant. Til religi\u00f8se form\u00e5l, forestiller b\u00e6rerne af masker \u00e5nder eller d\u00e6moner. Under karneval fx i Brasilien og Venedig anvendes ofte masker.\nGraeci quoque has personas \"prosopa\" vocant ab eo quod ponantur in facie atque ante oculos obtegant vultum.\" En maske best\u00e5r af et stykke materiale, som d\u00e6kker ansigtet.\nPodle jedn\u011bch m\u011bla maska zakr\u00fdt rozklad t\u011bla a zachovat zem\u0159el\u00e9mu slavnostn\u00ed vzhled. Persona sensu primo est res qua homines, praesertim histriones, ad vultum celandum utuntur. V lidov\u00e9 italsk\u00e9 \"Comedia dell\u00b4arte\" vystupoval omezen\u00fd po\u010det tradi\u010dn\u00edch postav, k \u010demu\u017e se masky dob\u0159e hodily a div\u00e1ci je okam\u017eit\u011b rozpoznali. Masker har v\u00e6ret anvendt i meget lang tid til s\u00e5vel praktiske som ceremonielle form\u00e5l:\nKarnevalov\u00e1 maska m\u016f\u017ee m\u00edt i podobu zv\u00ed\u0159ete, poh\u00e1dkov\u00e9 bytosti nebo p\u0159\u00ed\u0161ery.\nPodle jin\u00fdch ho m\u011bla chr\u00e1nit p\u0159ed d\u00e9mony, p\u0159ipodobnit jeho p\u0159edk\u016fm a podobn\u011b. Aliquando etiam sacris et feriis adhibetur. En anden form for masker bruges i computergrafik, hvor hele eller dele af objekter kan skjules.\n", "metadata": [{"end": 149, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 222, "begin": 149, "lang": "da"}, {"end": 285, "begin": 222, "lang": "da"}, {"end": 394, "begin": 285, "lang": "la"}, {"end": 455, "begin": 394, "lang": "da"}, {"end": 540, "begin": 455, "lang": "cs"}, {"end": 632, "begin": 540, "lang": "la"}, {"end": 776, "begin": 632, "lang": "cs"}, {"end": 863, "begin": 776, "lang": "da"}, {"end": 940, "begin": 863, "lang": "cs"}, {"end": 1018, "begin": 940, "lang": "cs"}, {"end": 1062, "begin": 1018, "lang": "la"}, {"end": 1158, "begin": 1062, "lang": "da"}]}