{"text": "Na duilleoga cleiteach, na pisbhl\u00e1thanna dearg ina gcrobhaing\u00ed gearra. C. en el antiguo Egipto, donde fue identificado en el vendaje de momias. Thit an lug ar an lag ar an margadh nuair a tugadh ruaim shaorga ainil\u00edn isteach. \u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0433\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0433\u043e, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0434\u0435\u043d\u0438\u043c\u0430. La denominaci\u00f3n de color \u00aba\u00f1il\u00bb o \u00ab\u00edndigo\u00bb tambi\u00e9n incluye a los colores parecidos al est\u00e1ndar, a\u00f1ilados.\nToim ilbhliant\u00fala is ea an d\u00e1 cheann a fh\u00e1sann go dt\u00ed 2.5 m ar airde. Thit an lug ar an lag ar an margadh nuair a tugadh ruaim shaorga ainil\u00edn isteach. Ar dt\u00fas \u00fas\u00e1ideadh go forleathan \u00e9 i ndath\u00fa olla, cad\u00e1is is s\u00edoda, ach anois is m\u00f3 a \u00fas\u00e1idtear \u00e9 chun an sn\u00e1ithe dl\u00fath i ndeinim a dhath\u00fa. \nNa duilleoga cleiteach, na pisbhl\u00e1thanna dearg ina gcrobhaing\u00ed gearra. Toim ilbhliant\u00fala is ea an d\u00e1 cheann a fh\u00e1sann go dt\u00ed 2.5 m ar airde. \u0412 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u2014 \u00abindian blue\u00bb. Esta coloraci\u00f3n comenz\u00f3 a ser considerada parte del espectro de luz visible \u2014y por lo tanto del arco iris\u2014 cuando Isaac Newton dio la denominaci\u00f3n de color \u00ab\u00edndigo\u00bb a la franja azul oscura del espectro.\nToim ilbhliant\u00fala is ea an d\u00e1 cheann a fh\u00e1sann go dt\u00ed 2.5 m ar airde. ", "metadata": [{"end": 71, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 144, "begin": 71, "lang": "es"}, {"end": 226, "begin": 144, "lang": "ga"}, {"end": 429, "begin": 226, "lang": "ru"}, {"end": 535, "begin": 429, "lang": "es"}, {"end": 605, "begin": 535, "lang": "ga"}, {"end": 687, "begin": 605, "lang": "ga"}, {"end": 826, "begin": 687, "lang": "ga"}, {"end": 897, "begin": 826, "lang": "ga"}, {"end": 967, "begin": 897, "lang": "ga"}, {"end": 1019, "begin": 967, "lang": "ru"}, {"end": 1222, "begin": 1019, "lang": "es"}, {"end": 1292, "begin": 1222, "lang": "ga"}]}