{"text": "A sarki \u00e9jszaka n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9ttel r\u00f6videbb, december 13-\u00e1t\u00f3l janu\u00e1r 5-\u00e9ig tart.\nKiruna (finsk: \"Kiiruna\", nordsamisk: \"Giron\") er ein svensk by i Norrbottens l\u00e4n i landskapet Lappland. Die Winter sind kalt, die Tagestemperaturen liegen im Januar zwischen \u22129 und \u221215 Grad. A v\u00e1ros c\u00edmer\u00e9ben a mad\u00e1r mellett a vas szimb\u00f3luma tal\u00e1lhat\u00f3, mivel a vas\u00e9rcb\u00e1ny\u00e1szat jelent\u0151s szerepet j\u00e1tszik a v\u00e1ros gazdas\u00e1g\u00e1ban.\nA v\u00e1ros c\u00edmer\u00e9ben a mad\u00e1r mellett a vas szimb\u00f3luma tal\u00e1lhat\u00f3, mivel a vas\u00e9rcb\u00e1ny\u00e1szat jelent\u0151s szerepet j\u00e1tszik a v\u00e1ros gazdas\u00e1g\u00e1ban.\nUtvinning av malm kom likevel ikkje p\u00e5 tale sidan omr\u00e5det l\u00e5g avsides til og klimaet var for hardt. Ugyanazon a h\u00e9ten nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozt\u00e1k az \u00faj v\u00e1rosr\u00e9sz v\u00e1zlatterveit, amelyek egy k\u00f6zleked\u00e9si k\u00f6zpont, a v\u00e1rosh\u00e1za \u00e9s a templom \u00faj hely\u00e9t, egy mesters\u00e9ges tavat \u00e9s a Luossavaara hegy v\u00e1rosba beny\u00fal\u00f3 \u00faj r\u00e9sz\u00e9t tartalmazz\u00e1k. Az elm\u00falt \u00e9vekben t\u00f6bb k\u00eds\u00e9rletet tettek a b\u00e1ny\u00e1szatt\u00f3l val\u00f3 f\u00fcgg\u0151s\u00e9g enyh\u00edt\u00e9s\u00e9re, t\u00e1mogatva a tudom\u00e1ny, a kutat\u00e1s-fejleszt\u00e9s \u00e9s a korm\u00e1nyzati funkci\u00f3k er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t.\nAuf diese Weise h\u00e4tte sich Kiruna im Laufe der folgenden 50 bis 100\u00a0Jahre um einige Kilometer von seinem jetzigen Standpunkt verlagert.\nMalmf\u00f8rekomstane i Kiirunavaara og Loussavaara har vore kjend lenge av samane, men det var f\u00f8rst \u00e5r 1696 at skrivaren Samuel Isson M\u00f6rt fekk h\u00f8yre om jernmalmen. Omr\u00e5det med arbeidarbustader som vart tidleg oppf\u00f8rt av LKAB finst i stor utstrekking og st\u00e5r i samanhengande omr\u00e5de. Eine wichtige Verkehrsverbindung ist die 1903 vollendete, am 14. ", "metadata": [{"end": 76, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 181, "begin": 76, "lang": "nn"}, {"end": 268, "begin": 181, "lang": "de"}, {"end": 402, "begin": 268, "lang": "hu"}, {"end": 536, "begin": 402, "lang": "hu"}, {"end": 636, "begin": 536, "lang": "nn"}, {"end": 860, "begin": 636, "lang": "hu"}, {"end": 1024, "begin": 860, "lang": "hu"}, {"end": 1160, "begin": 1024, "lang": "de"}, {"end": 1322, "begin": 1160, "lang": "nn"}, {"end": 1440, "begin": 1322, "lang": "nn"}, {"end": 1505, "begin": 1440, "lang": "de"}]}