{"text": "Politica represiv\u0103 a guvernului a fost condus\u0103 de ru\u0219i iar obiectivele politicii externe au fost \u00een mare parte acelea\u0219i ca \u00een vremea domniei lui Petru I. \n\u05d0\u05d5\u05de\u05e0\u05dd \u05d1\u05d7\u05e6\u05e8 \u05e0\u05de\u05e9\u05da \u05d4\u05de\u05d0\u05d1\u05e7 \u05d1\u05d9\u05df \u05d7\u05d1\u05e8\u05d9 \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05e6\u05d4 \u05e9\u05d3\u05d2\u05dc\u05d5 \u05d1\u05d4\u05d2\u05d1\u05dc\u05ea \u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05d4\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8 \u05dc\u05d1\u05d9\u05df \u05e8\u05d5\u05d1 \u05d4\u05d0\u05e6\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05ea \u05e9\u05d4\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3\u05d5 \u05dc\u05de\u05d4\u05dc\u05da \u05d6\u05d4. \u010ce ob koncu \u0161olanja ni opravil niti popravnega izpita, je moral v mornari\u0161ko slu\u017ebo. \u05d0\u05e0\u05d4, \u05e7\u05d9\u05e1\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4\nNjemu pripisujejo \u0161tevilne usmrtitve in izgnanstva v Sibirijo. Wilhelmom Kettlerjem, ki je \u017ee naslednje leto umrl. Ana Ivanovna je podpisala zagotovilo, po katerem naj bi imel vrhovni tajni svet, sestavljen iz osmih plemi\u010dev, vsa pooblastila za vodenje dr\u017eave: brez njegove privolitve carica ne sme odlo\u010dati o miru in o vojni, ne sme odrejati davkov, imenovati ljudi na mesta, vi\u0161ja od polkovnika, ne kaznovati plemi\u010dev na smrt ali jim odvzeti premo\u017eenje, in se tudi ne poro\u010diti brez dovoljenja sveta.\nPolitica represiv\u0103 a guvernului a fost condus\u0103 de ru\u0219i iar obiectivele politicii externe au fost \u00een mare parte acelea\u0219i ca \u00een vremea domniei lui Petru I. \nLa 25 februarie 1730 ea a semnat condi\u021biile, apoi a rupt documentul \u0219i \u0219i-a anun\u021bat inten\u021bia de a domni autocratic. Dmitri Goli\u021bin a fost \u00een cele din urm\u0103 condamnat la \u00eenchisoare pe via\u021b\u0103. \n\u00cen 1736 s-au \u00eenfiin\u021bat brig\u0103zi de pompieri la Moscova \u0219i Sankt Petresburg iar \u00een 1740 s-a creat serviciul de po\u0219t\u0103. Leta 1740 je za\u010delo cari\u010dino zdravje slabeti. \u05d1\u05d4\u05ea\u05d0\u05dd \u05dc\u05ea\u05e0\u05d0\u05d9\u05dd, \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05d4\u05de\u05e2\u05e9\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d9\u05d3\u05d9 \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05e6\u05d4 \u05d5\u05ea\u05d5\u05d0\u05e8 \u05d4\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8\u05d9\u05ea \u05d4\u05d9\u05d4 \u05e8\u05e7 \u05dc\u05e6\u05d5\u05e8\u05db\u05d9 \u05d9\u05d9\u05e6\u05d5\u05d2.\n", "metadata": [{"end": 155, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 259, "begin": 155, "lang": "he"}, {"end": 344, "begin": 259, "lang": "sl"}, {"end": 362, "begin": 344, "lang": "he"}, {"end": 425, "begin": 362, "lang": "sl"}, {"end": 477, "begin": 425, "lang": "sl"}, {"end": 864, "begin": 477, "lang": "sl"}, {"end": 1019, "begin": 864, "lang": "ro"}, {"end": 1135, "begin": 1019, "lang": "ro"}, {"end": 1209, "begin": 1135, "lang": "ro"}, {"end": 1325, "begin": 1209, "lang": "ro"}, {"end": 1371, "begin": 1325, "lang": "sl"}, {"end": 1449, "begin": 1371, "lang": "he"}]}