{"text": "A ese principio de \u00f3ptica xeom\u00e9trica damos o nome de principio de Heron.\n\u1265\u122d\u1203\u1295 \u12a0\u1295\u12f5 \u1241\u1235\u1295 \u1232\u1218\u1273 \u12e8\u1241\u1231 \u12a0\u1270\u121e\u127d \u12e8\u1270\u12cd\u1230\u1290\u12cd\u1295 \u1265\u122d\u1203\u1295 \u12cd\u1320\u12cd \u12e8\u1270\u1240\u1228\u12cd\u1295 \u1218\u120d\u1230\u12cd \u1260\u1270\u1208\u12eb\u12e8 \u12a0\u1245\u1323\u132b \u12c8\u12f0\u12cd\u132d \u12ed\u1228\u132b\u1209\u1362 \u12e8\u12f0\u1218\u1293\u1293 \u12c8\u1270\u1275 \u1290\u132d\u1290\u1275 \u12a5\u1295\u12f2\u1201 \u1265\u122d\u1203\u1295 \u1260\u12cd\u1203\u1293 \u1260\u12ab\u120d\u1232\u12e8\u121d \u1235\u120d\u1270\u1260\u1270\u1290 \u1290\u12cd\u1362\n\u1260\u120c\u120b \u12a0\u1263\u1263\u120d\u1363 \u12e8\u12a0\u1295\u12f5 \u1308\u133d\u1273 \u1240\u1324 \u1290\u12ad \u1262\u1230\u1320\u1295\u1363 \u12a0\u122b\u134a \u12e8\u1265\u122d\u1203\u1295 \u1328\u1228\u122d \u12a8\u12da\u1205 \u1240\u1324 \u1290\u12ad \u12a0\u1295\u133b\u122d \u12eb\u1208\u12cd \u121b\u12d5\u12d8\u1295 \u1290\u1338\u1265\u122b\u1241 \u12a8\u1240\u1324 \u1290\u12a9 \u130b\u122d \u12ab\u1208\u12cd \u121b\u12d5\u12d8\u1295 \u130b\u122d \u12a5\u12a9\u120d \u1290\u12cd\u1362 \u092f\u0926\u093f \u091a\u0947\u0926\u094d \u092d\u0942\u092f\u094b\u093d\u092a\u093f \u0935\u0930\u094d\u0927\u094d\u092f\u0924\u0947 \u0905\u0930\u094d\u0925\u093e\u0924\u094d \u0906\u092a\u0924\u093f\u0924\u0915\u093f\u0930\u0923\u0903 `\u0926 \u092e\u2019 \u0907\u0924\u093f \u0926\u093f\u0936\u093f \u0906\u0917\u091a\u094d\u091b\u0947\u0924\u094d \u0924\u0930\u094d\u0939\u093f \u0905\u092a\u0935\u0930\u094d\u0924\u093f\u0924\u0903 \u0915\u093f\u0930\u0923\u0903 \u0935\u093e\u092f\u094c \u0928\u093f\u0930\u094d\u0917\u092e\u0928\u0938\u094d\u0925\u093e\u0928\u0947 \u0936\u0940\u0936\u0915\u0947 \u090f\u0935 `\u092e \u0935\u2019 \u0907\u0924\u093f \u0926\u093f\u0936\u093f \u092a\u094d\u0930\u0924\u094d\u092f\u093e\u0935\u0930\u094d\u0924\u0928\u0902 \u0915\u0930\u093f\u0937\u094d\u092f\u0924\u093f \u0907\u0926\u093e\u0928\u0940\u091e\u094d\u091a \u0905\u0928\u0947\u0928 \u092a\u0930\u093e\u0935\u0930\u094d\u0924\u0928\u0928\u093f\u092f\u092e\u093e\u0903 \u092a\u0930\u093f\u092a\u093e\u0932\u094d\u092f\u0928\u094d\u0924\u0947 \u0964 Para enuncialas, \u00e9 preciso antes definir alg\u00fans conceptos.\n\u12e8\u12a0\u120d\u121b\u12dd \u1348\u122d\u1326\u127d \u1218\u132d\u1208\u1245\u1208\u1245 \u12a8\u12da\u1205 \u12e8\u1270\u1290\u1233 \u1290\u12cd\u1362 \nHistoricamente, o primeiro en formular unha explicaci\u00f3n para a reflexi\u00f3n (especificamente, a da luz) foi Heron de Alexandria. \u12e8\u1265\u122d\u1203\u1295 \u1290\u1338\u1265\u122b\u1245\n\u12ed\u1205 \u12e8\u121a\u1206\u1290\u12cd \u12a0\u1295\u12f5 \u12e8\u1265\u122d\u1203\u1295 \u1328\u1228\u122d \u12a0\u1295\u12f5\u1295 \u1241\u1235 \u1208\u121b\u121d\u1208\u1325 \u12eb\u1208\u12cd \u134d\u1325\u1290\u1275 \u1260\u1242 \u1206\u1296 \u1233\u12ed\u1308\u129d \u1232\u1240\u122d \u1290\u12cd\u1362 \u0907\u092e\u0947 \u0915\u093f\u0930\u0923\u093e\u0903 \u0915\u0930\u094d\u0923\u0947 \u096a\u096b\u0966 \u0907\u0924\u094d\u092f\u0902\u0936\u0915\u092e\u094d \u0906\u092a\u0924\u0928\u0915\u094b\u0923\u092e\u094d \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u0930\u094d\u0924\u092f\u0928\u094d\u0924\u093f \u0936\u0940\u0936\u0915\u093e\u091a\u094d\u091a \u0938\u092e\u0940\u0930\u093e\u0930\u094d\u0925\u0902 \u092a\u094d\u0930\u093e\u092f\u0936\u0903 \u096a\u0968\u0966 \u0907\u0924\u094d\u092f\u0902\u0936\u0915\u0903 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f\u0915\u0903 \u0915\u094b\u0923\u094b\u093d\u0938\u094d\u0924\u093f \u0905\u0924\u090f\u0935 \u092a\u0942\u0930\u094d\u0923\u0902 \u092a\u0930\u093e\u0935\u0930\u094d\u0924\u093f\u0924\u093e\u0903 \u092d\u0942\u0924\u094d\u0935\u093e \u0938\u092e\u0915\u094b\u0923\u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u0930\u094d\u0924\u0915\u093e\u0926\u094d \u0926\u094d\u0935\u093f\u0924\u0940\u092f\u093e\u0926\u094d \u0924\u0932\u093e\u0924\u094d \u092c\u0939\u093f\u0903 \u0928\u093f\u0930\u094d\u0917\u091a\u094d\u091b\u0924\u093f \u0964\nPor iso, a reflexi\u00f3n \u00e9 un fen\u00f3meno que se pode dar por un car\u00e1cter electromagn\u00e9tico, \u00f3ptico ou sonoro. \nConsiste no retorno da enerx\u00eda incidente en direcci\u00f3n \u00e1 rexi\u00f3n de onde procede, despois de entrar en contacto cunha superficie reflectora.\n\u12e8\u1265\u122d\u1203\u1295 \u1290\u1338\u1265\u122b\u1245\n", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 150, "begin": 73, "lang": "am"}, {"end": 198, "begin": 150, "lang": "am"}, {"end": 303, "begin": 198, "lang": "am"}, {"end": 504, "begin": 303, "lang": "sa"}, {"end": 563, "begin": 504, "lang": "gl"}, {"end": 595, "begin": 563, "lang": "am"}, {"end": 721, "begin": 595, "lang": "gl"}, {"end": 733, "begin": 721, "lang": "am"}, {"end": 798, "begin": 733, "lang": "am"}, {"end": 998, "begin": 798, "lang": "sa"}, {"end": 1102, "begin": 998, "lang": "gl"}, {"end": 1241, "begin": 1102, "lang": "gl"}, {"end": 1253, "begin": 1241, "lang": "am"}]}