{"text": "B\u00e9la Bart\u00f3k nuorempi j\u00e4i Unkariin.\n\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u63a1\u6a23\u7bc4\u570d\u64f4\u5927\u5230\u6771\u6b50\u5404\u570b\u3001\u57c3\u53ca\u548c\u571f\u8033\u5176\u3002Nimenomaan \"Puinen prinssi\" oli Bart\u00f3kin ensimm\u00e4inen kansainv\u00e4linen l\u00e4pimurto.\n\u4ed6\u7684\u5f88\u591a\u521b\u4e3e\u5267\u70c8\u9707\u52a8\u4e86\u6574\u4e2a20\u4e16\u7eaa\u827a\u672f\u5708\u3002\nVynohradiv Ukrainassa ja my\u00f6hemmin Pre\u0161porokiin, nyk. La libreto esis skribata da B\u00e9la Bal\u00e1sz, qua esis poeto ed amiko di Bart\u00f3k. B\u00e9la Viktor J\u00e1nos Bart\u00f3k (n. Bart\u00f3k oli \u00e4\u00e4rimm\u00e4isen natsivastainen. H\u00e4nen liberaalit n\u00e4kemyksens\u00e4 (joita ilmensiv\u00e4t \"Herttua Siniparran linna\" ja \"Ihmeellinen mandariini\") tuottivat Bart\u00f3kille monenlaista harmia Unkarin \u00e4\u00e4rioikeistolaisen Nuoliristi-puolueen suunnalta.\n\u539f\u59cb\u4e3b\u4e49\u7684\u4f5c\u54c1\u7a81\u51fa\u4e0d\u534f\u548c\u4e0e\u91ce\u86ee\u3001\u7c97\u66b4\u3002B\u00e9la Bart\u00f3k [barto:k] (25. maaliskuuta 1881 Nagyszentmikl\u00f3s, It\u00e4valta-Unkari, nyk. En Usa il esis konocata kom pianisto, ma il ne esis famoza kom kompozisto. ", "metadata": [{"end": 35, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 59, "begin": 35, "lang": "zh"}, {"end": 138, "begin": 59, "lang": "fi"}, {"end": 160, "begin": 138, "lang": "zh"}, {"end": 214, "begin": 160, "lang": "fi"}, {"end": 290, "begin": 214, "lang": "io"}, {"end": 319, "begin": 290, "lang": "io"}, {"end": 358, "begin": 319, "lang": "fi"}, {"end": 560, "begin": 358, "lang": "fi"}, {"end": 579, "begin": 560, "lang": "zh"}, {"end": 662, "begin": 579, "lang": "fi"}, {"end": 737, "begin": 662, "lang": "io"}]}