{"text": "El color se debe a la indigotina, producto de la oxidaci\u00f3n del indoxilo, derivado de la hidrolizaci\u00f3n del indic\u00e1n contenido en la pasta colorante. La sola refer\u00e9ncia naturala qu'av\u00e8m de l'indig\u00f2t es la tintura utilizada per colorar los blue jeans. Se distinga parf\u00e8ctament \u00e7\u00f2 qu'es un roge, un jaune o un verd. L'indig\u00f2t (du latin \"indicum\" : de l'\u00cdndia) es una nu\u00e0ncia de blau escur. \nL'indig\u00f2t es una color que se situat entre le blau e lo violet dins l'arc de Sant Martin. Se distinga parf\u00e8ctament \u00e7\u00f2 qu'es un roge, un jaune o un verd. L'indig\u00f2t es una color que se situat entre le blau e lo violet dins l'arc de Sant Martin. \u0b87\u0ba4\u0bc7 \u0b9a\u0bbe\u0baf\u0bae\u0bcd, \u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb2\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b90\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd \"Isatis tinctoria\" \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0bb0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bc6\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0ba4\u0bc1.\n\u0bae\u0bb0\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0ba9\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b92\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bbe\u0b95, \u0b95\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0ba9\u0bbe\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bae\u0bbe\u0bb2\u0bc8 \u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b92\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bbe\u0b95 \u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0ba8\u0bb5\u0bc0\u0ba9 \u0ba8\u0bbf\u0bb1 \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bbf\u0b9e\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0ba4\u0ba9\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bbe\u0ba4\u0bc1, 450\u00a0nm \u0b85\u0bb2\u0bc8\u0ba8\u0bc0\u0bb3\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bbe\u0b95 \u0b8a\u0ba4\u0bbe \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7 \u0bb5\u0b95\u0bc8 \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0ba9\u0bb0\u0bcd. L'indig\u00f2t es una color que se situat entre le blau e lo violet dins l'arc de Sant Martin. ", "metadata": [{"end": 147, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 248, "begin": 147, "lang": "oc"}, {"end": 311, "begin": 248, "lang": "oc"}, {"end": 386, "begin": 311, "lang": "oc"}, {"end": 476, "begin": 386, "lang": "oc"}, {"end": 539, "begin": 476, "lang": "oc"}, {"end": 629, "begin": 539, "lang": "oc"}, {"end": 723, "begin": 629, "lang": "ta"}, {"end": 981, "begin": 723, "lang": "ta"}, {"end": 1071, "begin": 981, "lang": "oc"}]}