{"text": "Situat en una tend\u00e8ncia est-oest la secci\u00f3 de costa, la secci\u00f3 m\u00e9s llarga a la Costa Oest dels Estats Units, la ciutat es troba entre el escarpat-l'augment de Muntanyes de Santa Ynez i el mar. \u0e41\u0e0b\u0e19\u0e15\u0e32\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e32 (\u0e23\u0e31\u0e10\u0e41\u0e04\u0e25\u0e34\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22)\n\u7f8e\u570b\u5411\u65e5\u672c\u5ba3\u6230\u4e0d\u4e45\u4e4b\u5f8c\u76841942\u5e742\u670823\u65e5\uff0c\u65e5\u672c\u7684\u4f0a\u865f\u7b2c\u4e00\u4e03\u6f5b\u6c34\u8266\u62b5\u9054\u8056\u5854\u82ad\u82ad\u62c9\u6d77\u5cb8\u4ee5\u897f\u8655\u7684\u57c3\u723e\u4f0d\u5fb7\u6cb9\u7530\u4e26\u767c\u5c04\u4e8616\u679a\u70ae\u5f48\uff0c\u96d6\u7136\u4e26\u672a\u9020\u6210\u592a\u5927\u640d\u5931\uff0c\u4f46\u537b\u5728\u6c11\u773e\u9593\u5f15\u767c\u4e86\u6050\u614c\u3002\nSegons el cens de 2000, la ciutat tenia una poblaci\u00f3 de 92.325, mentre que l'\u00e0rea contigua urb\u00e0, que inclou les ciutats de Goleta i Carpinteria, juntament amb les regions no incorporades de l'Illa de Windows, Montecito, Mission Canyon, Hope Ranch, Summerland, i altres, tenia una poblaci\u00f3 aproximada de 220.000.\n\u5723\u5df4\u5df4\u62c9\uff08\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba-{zh-hk:\u8056\u5df4\u5df4\u62c9\u3001\u8056\u5854\u82ad\u82ad\u62c9;zh-hans:\u5723\u82ad\u82ad\u62c9\u3001\u5723\u5854\u82ad\u82ad\u62c9;zh-tw:\u8056\u82ad\u82ad\u62c9\u3001\u8056\u5df4\u5df4\u62c9;}-\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u5dde\u5723\u5df4\u5df4\u62c9\u53bf\u592a\u5e73\u6d0b\u6cbf\u5cb8\u7684\u4e00\u5ea7\u57ce\u5e02\uff0c\u4e5f\u662f\u5723\u5df4\u5df4\u62c9\u53bf\u7684\u53bf\u6cbb\u6240\u5728\u3002\u6b21\u5e74\u52a0\u5dde\u51fa\u53f0\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9e\u74b0\u5883\u8cea\u91cf\u6cd5\u6848\uff08California Environmental Quality Act\uff09\u3001\u806f\u90a6\u653f\u5e9c\u51fa\u53f0\u4e86\u570b\u5bb6\u74b0\u5883\u8cea\u91cf\u6cd5\u6848\uff0c\u7576\u5730\u4eba\u4e5f\u958b\u59cb\u62b5\u5236\u77f3\u6cb9\u696d\u7684\u767c\u5c55\u3002\nSituat en una tend\u00e8ncia est-oest la secci\u00f3 de costa, la secci\u00f3 m\u00e9s llarga a la Costa Oest dels Estats Units, la ciutat es troba entre el escarpat-l'augment de Muntanyes de Santa Ynez i el mar. 2010 \u0e21\u0e35\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e01\u0e23 88,410 \u0e04\u0e19 \u0e25\u0e14\u0e25\u0e07 1,190 \u0e04\u0e19 \u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e33\u0e23\u0e27\u0e08\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e01\u0e23\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e19 \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48\u0e2d\u0e31\u0e19\u0e14\u0e31\u0e1a 2 \u0e43\u0e19\u0e40\u0e04\u0e32\u0e19\u0e4c\u0e15\u0e35\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e41\u0e0b\u0e19\u0e15\u0e32\u0e21\u0e32\u0e40\u0e23\u0e35\u0e22\nEl clima de Santa B\u00e0rbara, es descriu sovint com clima mediterrani, la ciutat es refereix a vegades com la \"Riviera Americana\". \nSituat en una tend\u00e8ncia est-oest la secci\u00f3 de costa, la secci\u00f3 m\u00e9s llarga a la Costa Oest dels Estats Units, la ciutat es troba entre el escarpat-l'augment de Muntanyes de Santa Ynez i el mar. \u8056\u82ad\u82ad\u62c9\u66fe\u57281925\u5e746\u670829\u65e5\u7684\u4e00\u5834\u5730\u9707\u906d\u53d7\u56b4\u91cd\u640d\u5931\uff0c\u4f46\u4e4b\u5f8c\u5df2\u91cd\u5efa\u3002\n\u96d6\u7136\u79fb\u6c11\u5011\u4e26\u672a\u5c0d\u7576\u5730\u571f\u8457\u9032\u884c\u5927\u898f\u6a21\u5c60\u6bba\uff0c\u4f46\u539f\u4f4f\u6c11\u4ecd\u7136\u9678\u7e8c\u56e0\u611f\u67d3\u5929\u82b1\u800c\u6b7b\u3002 ", "metadata": [{"end": 193, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 225, "begin": 193, "lang": "th"}, {"end": 312, "begin": 225, "lang": "zh"}, {"end": 624, "begin": 312, "lang": "ca"}, {"end": 728, "begin": 624, "lang": "zh"}, {"end": 816, "begin": 728, "lang": "zh"}, {"end": 1009, "begin": 816, "lang": "ca"}, {"end": 1125, "begin": 1009, "lang": "th"}, {"end": 1254, "begin": 1125, "lang": "ca"}, {"end": 1447, "begin": 1254, "lang": "ca"}, {"end": 1483, "begin": 1447, "lang": "zh"}, {"end": 1520, "begin": 1483, "lang": "zh"}]}