{"text": "Mae'n frawd i Yonatan Netanyahu, sy'n gomander ym myddin Israel ac a fu farw wrth geisio achub gwystlon yn 'Operation Entebbe'. Hann n\u00e1\u00f0i aftur v\u00f6ldum \u00ed \u00edhaldsflokknum \u00feann 20. desember sama \u00e1r eftir brotthvarf Ariel Sharons.\nHann var einnig fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra landsins \u00fear til 9. \u00e1g\u00fast 2005 \u00feegar hann sag\u00f0i af s\u00e9r \u00ed kj\u00f6lfar \u00e1\u00e6tlunar \u00fe\u00e1verandi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra landsins, Ariel Sharon, um a\u00f0 leggja ni\u00f0ur landt\u00f6kubygg\u00f0ir \u00cdsraela \u00e1 Gaza. Ymladdodd yn Rhyfel Yom Kippur yn 1973 a chael ei wneud yn gapten a gadael y fydin.\nEf ydy'r Prif Weinidog cyntaf i gael ei eni ar \u00f4l creu Israel yn wladwriaeth sofran. Hann gengur oft undir g\u00e6lunafninu \"Bibi\".\n\u0628\u0639\u0636\u06cc \u0634\u0627\u06cc\u0639\u0627\u062a \u06af\u0627\u0646\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0646\u062a\u0627\u0646\u06cc\u0627\u0647\u0648\u06cc \u0650\u062a\u06cc\u0631-\u062a\u0650\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0627\u0632\u0631\u0648\u0646 \u0648 \u0628\u0627\u0628\u064f\u0644 \u062f\u0644\u0647 \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u062f\u0646\u0647 \u0648 \u0627\u0648\u0646\u062c\u0647 \u062c\u0647 \u0628\u0648\u0631\u062f\u0646\u0647 \u0627\u06cc\u0633\u0631\u0627\u06cc\u06cc\u0644. Yn etholiadau 2009 ail oedd Likud ond ffurfiwyd llywodraeth clymblaid.\nYmunodd \u00e2 llu arfog Israel yn 1967 gan wasanaethu fel 'commander' yn yr uned gomando a elwir yn Sayeret Matkal gan gymryd rhan mewn sawl ymgyrch milwrol gan gynnwys achub gwystlon y 'Sabena Flight 572' yn 1972. \u0648\u0647 \u0634\u0647 \u0627\u0648\u0631\u0634\u0644\u06cc\u0645 \u062f\u0644\u0647 \u06af\u062a \u0628\u06cc\u0651\u0647 \u0648 \u0648\u0646\u0647 \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647 \u0645\u06cc\u0648\u0646 \u0633\u0627\u0644\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06f1\u06f9\u06f5\u06f6 \u062a\u0627 \u06f1\u06f9\u06f5\u06f8\u060c \u0648 \u062f\u0650\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0645\u06cc\u0648\u0646 \u06f1\u06f9\u06f6\u06f3 \u062a\u0627 \u06f1\u06f9\u06f6\u06f7\u060c \u0645\u062a\u062d\u062f\u0647 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u062f\u0644\u0647 \u062f\u064e\u06cc\u06cc\u0646\u0647.\nHann er fyrsti og eini fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra landsins sem er f\u00e6ddur eftir a\u00f0 r\u00edki\u00f0 var stofna\u00f0, \u00e1ri\u00f0 1948. ", "metadata": [{"end": 128, "begin": 0, "lang": "cy"}, {"end": 226, "begin": 128, "lang": "is"}, {"end": 435, "begin": 226, "lang": "is"}, {"end": 519, "begin": 435, "lang": "cy"}, {"end": 604, "begin": 519, "lang": "cy"}, {"end": 646, "begin": 604, "lang": "is"}, {"end": 748, "begin": 646, "lang": "mzn"}, {"end": 819, "begin": 748, "lang": "cy"}, {"end": 1030, "begin": 819, "lang": "cy"}, {"end": 1156, "begin": 1030, "lang": "mzn"}, {"end": 1258, "begin": 1156, "lang": "is"}]}