{"text": "Nel periodo fatimide il termine che si preferiva usare era invece \"w\u0101sia\" (intermediario).\nNella Persia pre-islamica il visir era un ministro dello \"Sci\u00e0\". \u011cia vera influo dependis de la regavido de la unuopaj sultanoj. Nell'Impero ottomano il Gran Vizir aveva il ruolo di formale Primo ministro e presiedeva il consiglio (\"d\u012bw\u0101n\") imperiale.\nEkde tiam \u011dis okupo de Konstantinopolo (1453), la vezira titolo signifis la plej altan atingeblan rangon kaj \u011din rajtis porti pliaj homoj samtempe (ekz. \u0109iu ministro de la \u015dtato). \n\u0421 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 (\u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f (1922) \u0434\u043b\u044a\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0435 \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0430.\n\u0421 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 (\u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f (1922) \u0434\u043b\u044a\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0435 \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0430.\n\u0412 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u0432\u044a\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f\u0442, \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a \u0432\u0435\u0437\u0438\u0440, (\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438: \"\u0432\u0435\u0437\u0438\u0440-\u0438 \u0430\u0437\u0430\u043c, \u0441\u0430\u0434\u0440-\u0430\u0437\u0430\u043c\") \u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u044f\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e (\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443), \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0432\u0430 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 (\u0438\u0440\u0430\u0434\u0435), \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0438 (\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438), \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043d\u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438.\nVeziro (el la mezpersa vesir, \u201eju\u011disto\u201d, a\u016d el la araba vorto vazir, \u201e\u015dar\u011dportisto\u201d [\u201esubre\u011do\u201d]), estis originale titolo de \u0109efministro a\u016d reprezentanto de la abasidaj kalifoj, pli poste en multaj islamaj landoj ofica altrango. \n\u0414\u0443\u043c\u0430\u0442\u0430 \u201e\u0432\u0435\u0437\u0438\u0440\u201c \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u043c\u0430 \u201e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0449 \u0442\u0435\u0436\u0435\u0441\u0442\u201c.\nOni tradicie uzis la nomon \"veziro\" anka\u016d por la du \u0109efoficistoj de la antikva Egipto, kiuj havis potencon de subre\u011do. Oni tradicie uzis la nomon \"veziro\" anka\u016d por la du \u0109efoficistoj de la antikva Egipto, kiuj havis potencon de subre\u011do. ", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 156, "begin": 91, "lang": "it"}, {"end": 220, "begin": 156, "lang": "eo"}, {"end": 343, "begin": 220, "lang": "it"}, {"end": 524, "begin": 343, "lang": "eo"}, {"end": 611, "begin": 524, "lang": "bg"}, {"end": 698, "begin": 611, "lang": "bg"}, {"end": 928, "begin": 698, "lang": "bg"}, {"end": 1157, "begin": 928, "lang": "eo"}, {"end": 1218, "begin": 1157, "lang": "bg"}, {"end": 1337, "begin": 1218, "lang": "eo"}, {"end": 1456, "begin": 1337, "lang": "eo"}]}