{"text": "Multa passus est sub annis 1041 1044 inter bellum Henrici, imperatoris Imperii Romani Sacri Germanorum contra Samuelem Aba, sed maximum invasione Tartarorum. In Savaria sedem habebat praefectus, hic thesaurum provinciae custodiebat. Surlar Szombathely'yi iki kez korumu\u015ftur.\nOccupatione Patriae Hungarorum ob fora nomen \"Szombathely\" ('Locus Diei Saturni [ad litteram: Sabbati]') datum est.\nSzombathely 1241-1242 y\u0131l\u0131nda Macaristan'\u0131n Mo\u011fol istilas\u0131 s\u0131ras\u0131nda y\u0131k\u0131ld\u0131 ancak k\u0131sa bir s\u00fcre sonra yeniden in\u015fa edildi. 1407'de \u00f6zg\u00fcr kraliyet \u015fehir stat\u00fcs\u00fc verildi. 1578 y\u0131l\u0131nda bu Vas Comitatus'un ba\u015fkenti oldu. Situs est Savaria ad radices Alpium in planitie Sibaris prope fluvium Perint, Alpibus Inferioribus.\nSzombathely (Almanca: \"Steinamanger\"), Macaristan'\u0131n en b\u00fcy\u00fck 10. \u015fehridir. Incolarum Romanorum pars perfugiebat Italiam, in locum eorum pervenerunt Gothi in orientali sole siti, postea Langobardi, qui populis urbis commiscebantur. Martin do\u011fumlu Charlemagne \u015fehri ziyaret etmi\u015ftir. Surlar Szombathely'yi iki kez korumu\u015ftur.\n", "metadata": [{"end": 158, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 233, "begin": 158, "lang": "la"}, {"end": 275, "begin": 233, "lang": "tr"}, {"end": 391, "begin": 275, "lang": "la"}, {"end": 609, "begin": 391, "lang": "tr"}, {"end": 709, "begin": 609, "lang": "la"}, {"end": 785, "begin": 709, "lang": "tr"}, {"end": 941, "begin": 785, "lang": "la"}, {"end": 992, "begin": 941, "lang": "tr"}, {"end": 1034, "begin": 992, "lang": "tr"}]}