{"text": "Ang mga bansa ay hindi naman nagsisuko ng kani-kanilang mga pagiging soberano, ni ng kanilang kalyaan, ngunit sa madaling salita, hindi sila awtonomo; ang iisang monarko ang mayhawak ng kapangyarihan at lalo na pagdating sa pakikipag-ugnayang panlabas; ang kani-kanilang iba-ibang kagustuhan (lalo na ng di-pagsang-ayon ng mga maharlikang Sweko sa malawakang papel ng Dinamarka at Hosltein) ay ang nagdulot ng hidwaan na naging sagabal sa unyon sa ilang mga panahon mula noong dekada 1430 hanggang sa tuluyang paghihiwalay nito noong 1523 nang si Gustavo I ay naging hari ng Swesya.\nKalmarsambandi\u00f0 var net konungssambanda milli Nor\u00f0urlandanna Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0ar, Noregs og Danmerkur sem sameina\u00f0i \u00feessi l\u00f6nd undir einn konung 1397. Kalmarsambandi\u00f0\n\u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u043d\u0456\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0434\u0440\u044b\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0446\u043a\u0430-\u043d\u0430\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u0439 (1380) \u0456 \u0434\u0430\u0446\u043a\u0430-\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0439 (1389) \u0430\u0441\u0430\u0431\u0456\u0441\u0442\u044b\u043c\u0456 \u0443\u043d\u0456\u044f\u043c\u0456. Eftir st\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 Danm\u00f6rk-Noregur \u00ed konungssambandi sem st\u00f3\u00f0 til 1814 og \u00cdsland og F\u00e6reyjar ur\u00f0u hlutar \u00feess r\u00edkis, en h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 \u00ed konungssambandi vi\u00f0 Noreg \u00e1\u00f0ur.\n\u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440 (\u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u044f) \u043a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0451\u043c \u0442\u0440\u043e\u0445 \u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u045e \u044f\u0435 \u0442\u0440\u0430\u044e\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043b\u044f\u043c\u0435\u043d\u043d\u0456\u043a\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0446\u0430\u0433\u0430 \u042d\u0440\u044b\u043a\u0430 \u041f\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430. \u00deetta \u00fe\u00fdddi \u00fe\u00f3 ekki a\u00f0 l\u00f6ndin yr\u00f0u eitt r\u00edki og r\u00edkisr\u00e1\u00f0 og st\u00e9tta\u00feing landanna st\u00f6rfu\u00f0u \u00e1fram sj\u00e1lfst\u00e6tt. Samantala, ang Norwega at ang kaniyang mga teritoryo ay nanatiling bahagi ng unyon ng Dinamarka-Norwega sa ilalim ng dinastiya ng Oldemburgo sa loob ng ilang mga siglo matapos nang paghihiwalay (hanggang 1814).\nKalmarsambandi\u00f0 var net konungssambanda milli Nor\u00f0urlandanna Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0ar, Noregs og Danmerkur sem sameina\u00f0i \u00feessi l\u00f6nd undir einn konung 1397. Sambandi\u00f0 styrkti st\u00f6\u00f0u a\u00f0alsins \u00ed l\u00f6ndunum gagnvart vaxandi \u00e1hrifum Hansakaupmanna. \u0421\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u0434\u0430\u0446\u043a\u0456\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0451\u045e \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u0446\u044c \u0443\u043d\u0456\u044e \u0434\u043b\u044f \u045e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u045e\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0441\u0432\u0430\u0439\u0433\u043e \u043f\u0430\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u044f\u0439 \u043f\u0440\u044b\u0432\u044f\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0430\u045e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0456 \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043b\u0456\u043a\u0432\u0456\u0434\u0430\u0446\u044b\u0456 \u0443\u043d\u0456\u0456 \u045e 1448. \u0417 \u0441\u0451\u043d\u043d\u044f\u0448\u043d\u044f\u0433\u0430 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443 \u0433\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f \u045e \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0443\u043d\u0456\u044e \u045e\u0432\u0430\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u043b\u0456 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0430\u043c\u0430 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u044f \u0456 \u0406\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u044f, \u0442\u0430\u043c\u0443 \u0448\u0442\u043e \u0406\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u044f \u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0447\u044b \u0437 1262 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u045e\u0432\u0430\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u043b\u0430 \u045e \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u0456, \u0430 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u0445\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u044f\u0439 \u0443 1154 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435. Ang mga bansa ay hindi naman nagsisuko ng kani-kanilang mga pagiging soberano, ni ng kanilang kalyaan, ngunit sa madaling salita, hindi sila awtonomo; ang iisang monarko ang mayhawak ng kapangyarihan at lalo na pagdating sa pakikipag-ugnayang panlabas; ang kani-kanilang iba-ibang kagustuhan (lalo na ng di-pagsang-ayon ng mga maharlikang Sweko sa malawakang papel ng Dinamarka at Hosltein) ay ang nagdulot ng hidwaan na naging sagabal sa unyon sa ilang mga panahon mula noong dekada 1430 hanggang sa tuluyang paghihiwalay nito noong 1523 nang si Gustavo I ay naging hari ng Swesya.\n\u041a\u0430\u043d\u0447\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043b\u0456\u043a\u0432\u0456\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u045e 1523, \u043a\u0430\u043b\u0456 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0451\u043c \u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u0456 \u0441\u0442\u0430\u045e \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u045e I \u0412\u0430\u0437\u0430. ", "metadata": [{"end": 583, "begin": 0, "lang": "tl"}, {"end": 724, "begin": 583, "lang": "is"}, {"end": 740, "begin": 724, "lang": "is"}, {"end": 842, "begin": 740, "lang": "be"}, {"end": 1003, "begin": 842, "lang": "is"}, {"end": 1095, "begin": 1003, "lang": "be"}, {"end": 1202, "begin": 1095, "lang": "is"}, {"end": 1413, "begin": 1202, "lang": "tl"}, {"end": 1554, "begin": 1413, "lang": "is"}, {"end": 1639, "begin": 1554, "lang": "is"}, {"end": 1791, "begin": 1639, "lang": "be"}, {"end": 1999, "begin": 1791, "lang": "be"}, {"end": 2582, "begin": 1999, "lang": "tl"}, {"end": 2653, "begin": 2582, "lang": "be"}]}