{"text": "H\u00e4n on pelipaikaltaan keskikentt\u00e4pelaaja.\nHan deltog ogs\u00e5 ved VM i 2014 i Brasilien, hvor holdet vandt guld. W swojej karierze Khedira rozegra\u0142 25 spotka\u0144 w m\u0142odzie\u017cowych reprezentacjach Niemiec w r\u00f3\u017cnych kategoriach wiekowych. Khedira st\u00e5r (pr. W 2009 roku otrzyma\u0142 powo\u0142anie na mistrzostwa Europy U-21. Joukkue ylsi my\u00f6s Saksan cupin loppuotteluun, jossa N\u00fcrnberg vei voiton. Saksan A-maajoukkueessa Khedira debytoi 5. syyskuuta 2009 ottelussa Etel\u00e4-Afrikkaa vastaan. Kauden 2006\u20132007 p\u00e4\u00e4tteeksi Khedira joukkueineen saavutti Bundesliigan mestaruuden. H\u00e4nen nuorempi veljens\u00e4 Rani on my\u00f6s jalkapalloilija.\nKhedira var i 2007 med til at blive tysk mester med sin dav\u00e6rende klub VfB Stuttgart.\nH\u00e4n toimi Saksan alle 21-vuotiaiden maajoukkueen kapteenina vuoden 2009 EM-kilpailuissa, jotka Saksa voitti.\nSami Khedira\n", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 109, "begin": 42, "lang": "da"}, {"end": 228, "begin": 109, "lang": "pl"}, {"end": 246, "begin": 228, "lang": "da"}, {"end": 305, "begin": 246, "lang": "pl"}, {"end": 378, "begin": 305, "lang": "fi"}, {"end": 470, "begin": 378, "lang": "fi"}, {"end": 554, "begin": 470, "lang": "fi"}, {"end": 608, "begin": 554, "lang": "fi"}, {"end": 694, "begin": 608, "lang": "da"}, {"end": 803, "begin": 694, "lang": "fi"}, {"end": 816, "begin": 803, "lang": "pl"}]}