{"text": "Ennek nem volt egyel\u0151re m\u00e1s foganatja, minthogy Henrik \u00fajra \u00e9s hat\u00e1rozottan a protest\u00e1ns ir\u00e1nyhoz szeg\u0151d\u00f6tt, s ennek a fordulatnak negyedik h\u00e1zass\u00e1ga \u00e1llt a h\u00e1tter\u00e9ben.\n\u0c05\u0c24\u0c28\u0c41 \u0c35\u0c3f\u0c35\u0c3e\u0c39\u0c2e\u0c3e\u0c21\u0c3f\u0c28 \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c32\u0c28\u0c41 \u0c2a\u0c15\u0c4d\u0c15\u0c28\u0c2a\u0c46\u0c21\u0c3f\u0c24\u0c47, \u0c07\u0c26\u0c4d\u0c26\u0c30\u0c41 \u0c09\u0c02\u0c2a\u0c41\u0c21\u0c41\u0c17\u0c24\u0c4d\u0c24\u0c46\u0c32 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c3f\u0c02\u0c2a\u0c41 \u0c05\u0c28\u0c47\u0c26\u0c3f \u0c2a\u0c42\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c3f\u0c17\u0c3e \u0c35\u0c3f\u0c35\u0c3e\u0c26\u0c30\u0c39\u0c3f\u0c24\u0c02. 9 \u0c38\u0c46\u0c2a\u0c4d\u0c1f\u0c46\u0c02\u0c2c\u0c30\u0c411513\u0c28 \u0c38\u0c4d\u0c15\u0c3e\u0c1f\u0c4d\u0c32\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d \u0c26\u0c33\u0c3e\u0c32\u0c41 \u0c2b\u0c4d\u0c32\u0c4b\u0c21\u0c46\u0c28\u0c4d \u0c2b\u0c40\u0c32\u0c4d\u0c21\u0c4d \u0c2f\u0c41\u0c26\u0c4d\u0c27\u0c02 \u0c35\u0c26\u0c4d\u0c26 \u0c2a\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c2f\u0c02 \u0c2a\u0c3e\u0c32\u0c2f\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f\u0c3f. Anna a kir\u00e1lyt\u00f3l \u00e9vi 4000 font j\u00e1rand\u00f3s\u00e1got kapott, valamint k\u00e9t uradalmat \u00e9s egy v\u00e1rat is. Anyagi haszonnal azonban e hadj\u00e1ratok nem j\u00e1rtak \u00e9s Henrik, mihelyt felismerte sz\u00f6vets\u00e9geseinek \u00f6nz\u0151 terveit, kil\u00e9pett a cambrai-i lig\u00e1b\u00f3l, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6tt XII. A munk\u00e1j\u00e1ban Wolsey b\u00edboros, majd Morus Tam\u00e1s tan\u00e1csokkal seg\u00edtett\u00e9k, az ut\u00f3bbi k\u00f6zvetlen\u00fcl is r\u00e9szt vett a szerkeszt\u00e9sben. \u0c05\u0c24\u0c28\u0c41 \u0c12\u0c15 \u0c30\u0c1a\u0c2f\u0c3f\u0c24 \u0c2e\u0c30\u0c3f\u0c2f\u0c41 \u0c15\u0c42\u0c30\u0c4d\u0c2a\u0c30\u0c3f. Arricu VIII di Inghilterra\nArricu VIII di Inghilterra\nVIII \u0c12\u0c15 \u0c24\u0c28\u0c15\u0c41 \u0c28\u0c1a\u0c4d\u0c1a\u0c3f\u0c28\u0c1f\u0c4d\u0c32\u0c41 \u0c35\u0c4d\u0c2f\u0c35\u0c39\u0c30\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c47 \u0c2a\u0c3e\u0c32\u0c15\u0c41\u0c21\u0c41. 1547. janu\u00e1r 28-\u00e1n, 55 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el a whitehalli palot\u00e1ban, ahol apja kilencvenedik sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra k\u00edv\u00e1nt volna eml\u00e9kezni.\n\u00c8 famusu p'ess\u00ecrisi spusatu siei voti e pi aviri ditinutu lu putiri cchi\u00f9 assulutu tra tutti li reghi brit\u00e0nnici. \u00c8 famusu p'ess\u00ecrisi spusatu siei voti e pi aviri ditinutu lu putiri cchi\u00f9 assulutu tra tutti li reghi brit\u00e0nnici. ", "metadata": [{"end": 169, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 263, "begin": 169, "lang": "te"}, {"end": 345, "begin": 263, "lang": "te"}, {"end": 437, "begin": 345, "lang": "hu"}, {"end": 595, "begin": 437, "lang": "hu"}, {"end": 719, "begin": 595, "lang": "hu"}, {"end": 748, "begin": 719, "lang": "te"}, {"end": 775, "begin": 748, "lang": "scn"}, {"end": 802, "begin": 775, "lang": "scn"}, {"end": 846, "begin": 802, "lang": "te"}, {"end": 979, "begin": 846, "lang": "hu"}, {"end": 1093, "begin": 979, "lang": "scn"}, {"end": 1207, "begin": 1093, "lang": "scn"}]}