{"text": "Haydn h\u0259m\u00e7inin \"kvartetin atas\u0131\" hesab olunur. 100-d\u0259n art\u0131q kvarteti, el\u0259c\u0259 d\u0259 triolar\u0131, fortepiano sonatalar\u0131, konsertl\u0259ri klassisizm d\u00f6vr\u00fcn\u00fcn instrumental musiqisinin \u0259n g\u00f6z\u0259l s\u0259hif\u0259l\u0259rind\u0259ndir. Onun \u0259s\u0259rl\u0259ri bir \u00e7ox \u00f6lk\u0259l\u0259rd\u0259, x\u00fcsus\u0259n d\u0259 s\u0259f\u0259r etdiyi Fransada, \u0130ngilt\u0259r\u0259d\u0259 s\u0259sl\u0259nir, b\u00f6y\u00fck r\u0259\u011fb\u0259tl\u0259 qar\u015f\u0131lan\u0131r. H\u0259min s\u0259yah\u0259tl\u0259rd\u0259n ald\u0131\u011f\u0131 t\u0259\u0259ss\u00fcratlar\u0131 \u0259ks etdir\u0259n \"Paris\", \"London\" simfoniyalar\u0131, \"D\u00fcnyan\u0131n yaranmas\u0131\" v\u0259 \"\u0130lin f\u0259sill\u0259ri\" oratoriyalar\u0131 dahi s\u0259n\u0259tkar\u0131n son yarad\u0131c\u0131l\u0131q zirv\u0259l\u0259ri olmu\u015fdur. \nEn 1749, Haydn madurara fisicamente ata o punto que non pod\u00eda cantar m\u00e1is as partes agudas das obras corais, a Emperatriz queix\u00e1rase a Reutter do seu canto, cham\u00e1ndolle \"canto\". \u10d8\u10dd\u10d6\u10d4\u10e4 \u10f0\u10d0\u10d8\u10d3\u10dc\u10d8\nH\u0259min s\u0259yah\u0259tl\u0259rd\u0259n ald\u0131\u011f\u0131 t\u0259\u0259ss\u00fcratlar\u0131 \u0259ks etdir\u0259n \"Paris\", \"London\" simfoniyalar\u0131, \"D\u00fcnyan\u0131n yaranmas\u0131\" v\u0259 \"\u0130lin f\u0259sill\u0259ri\" oratoriyalar\u0131 dahi s\u0259n\u0259tkar\u0131n son yarad\u0131c\u0131l\u0131q zirv\u0259l\u0259ri olmu\u015fdur. \n1759-1761 \u10f0\u10d0\u10d8\u10d3\u10dc\u10d8 \u10d2\u10e0\u10d0\u10e4 \u10db\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10de\u10d4\u10da\u10db\u10d0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd. M\u0259\u015fhur \"Vida\" simfoniyas\u0131nda is\u0259 Haydn musiqinin dili il\u0259 knyaz Esterhaziy\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcn, el\u0259c\u0259 d\u0259 b\u00fct\u00fcn saray musiqi\u00e7il\u0259rinin arzusunu b\u0259yan etmi\u015fdir. \u10f0\u10d0\u10d8\u10d3\u10dc\u10e1 \u10d4\u10d9\u10e3\u10d7\u10d5\u10dc\u10d8\u10e1 24 \u10dd\u10de\u10d4\u10e0\u10d0, \u10db\u10e0\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10d9\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8 \u10d9\u10dd\u10dc\u10ea\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d0\u10dc\u10e1\u10d0\u10db\u10d1\u10da\u10d8 (200-\u10db\u10d3\u10d4), 52 \u10e1\u10d0\u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd \u10e1\u10dd\u10dc\u10d0\u10e2\u10d0, \u10e1\u10d0\u10d9\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8 \u10de\u10d8\u10d4\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10e1\u10ee\u10d5\u10d0.\nO vaxtdan Haydn\u0131n 94-c\u00fc simfoniyas\u0131 \"Litavran\u0131n z\u0259rb\u0259si il\u0259\" v\u0259 yaxud \"S\u00fcrpriz\" ad\u0131 il\u0259 tan\u0131n\u0131r.\nNon obstante, comezou os seus estudos musicais al\u00ed, e pronto foi capaz de tocar o clavic\u00e9mbalo e o viol\u00edn. ", "metadata": [{"end": 198, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 314, "begin": 198, "lang": "az"}, {"end": 508, "begin": 314, "lang": "az"}, {"end": 686, "begin": 508, "lang": "gl"}, {"end": 699, "begin": 686, "lang": "ka"}, {"end": 893, "begin": 699, "lang": "az"}, {"end": 949, "begin": 893, "lang": "ka"}, {"end": 1095, "begin": 949, "lang": "az"}, {"end": 1224, "begin": 1095, "lang": "ka"}, {"end": 1321, "begin": 1224, "lang": "az"}, {"end": 1428, "begin": 1321, "lang": "gl"}]}