{"text": "Vi\u0146\u0161 vislab\u0101k paz\u012bstams ar veikto kalend\u0101ra reformu 1582. gad\u0101, kad no romie\u0161u laikiem past\u0101v\u0113ju\u0161o J\u016blija kalend\u0101ru nomain\u012bja pret sav\u0101 v\u0101rd\u0101 nosaukto Gregora kalend\u0101ru. Chaidh a thaghadh air an 13 an C\u00e8itean 1572 mar ph\u00e0pa an d\u00e8idh b\u00e0s P\u00e0pa Pius V. B' e \"Ugo Boncompagni\" an t-ainm a bh' air bho th\u00f9s. P\u00e0pa Griogair XIII\nXIII, Bologna, 7 am Faoilleach 1502 - Cathair na Bhatacain, 10 an Giblean 1585. Gregors XIII\nTema k\u00e4sul rekonstrueeriti 1572 Rooma kolleegium, mis hiljem nimetati tema j\u00e4rgi Gregoriuse \u00fclikooliks. 1572 rajati Pont-\u00e0-Mousson\u2019is \u0160oti kolleegium. Bhuineadh e do theaghalach beairteach dhe luchd-mhalairt. Vi\u0146\u0161 vislab\u0101k paz\u012bstams ar veikto kalend\u0101ra reformu 1582. gad\u0101, kad no romie\u0161u laikiem past\u0101v\u0113ju\u0161o J\u016blija kalend\u0101ru nomain\u012bja pret sav\u0101 v\u0101rd\u0101 nosaukto Gregora kalend\u0101ru. Gregorius XIII leevendas 23. augustil 1575 bullas 'Exponii' Pius V keeldu pidada h\u00e4rjav\u00f5itlusi, lubades aadlikel viibida h\u00e4rjav\u00f5itlusel.\nXIII, Bologna, 7 am Faoilleach 1502 - Cathair na Bhatacain, 10 an Giblean 1585. ", "metadata": [{"end": 170, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 250, "begin": 170, "lang": "gd"}, {"end": 303, "begin": 250, "lang": "gd"}, {"end": 322, "begin": 303, "lang": "gd"}, {"end": 402, "begin": 322, "lang": "gd"}, {"end": 415, "begin": 402, "lang": "lv"}, {"end": 566, "begin": 415, "lang": "et"}, {"end": 624, "begin": 566, "lang": "gd"}, {"end": 794, "begin": 624, "lang": "lv"}, {"end": 931, "begin": 794, "lang": "et"}, {"end": 1011, "begin": 931, "lang": "gd"}]}