{"text": "Wyk\u0142ada\u0142 filozofi\u0119 w Bazylei, od 1874 na uniwersytecie w Jenie, a od 1912 w Harvardzie. Napisa\u0142 m.in.: \"Wielcy my\u015bliciele i ich pogl\u0105dy na \u017cycie\" (wyd. Rudolf Christoph Eucken\nXwandina f\u00eelozofiy\u00ea bidaw\u00eedike. Ew yek ji \u00eedeal\u00eest\u00ean mezin \u00ea dema xwe b\u00fb. Sudjelovao je u mirovnom pokretu, a 1908. godine dobio je Nobelovu nagradu za knji\u017eevnost.\nEw bixwe q\u00eemet\u00ea dida jiyana der\u00fbn\u00ee \u00fb wateya w\u00ea. Przedstawiciel neoidealizmu. Rudolf Christoph Eucken\nRudolf Christoph Eucken (ur. 5 stycznia 1846 w Aurich, zm. 15 wrze\u015bnia 1926 w Jenie) \u2013 niemiecki filozof, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1908. Ango mirov him bi saz\u00fbmaniya Xwed\u00ea bawerbike \u00fb him j\u00ee bi zanistiy\u00ea, wek\u00ee nakok\u00ee dihate d\u00eetin. ", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 152, "begin": 88, "lang": "pl"}, {"end": 176, "begin": 152, "lang": "bs"}, {"end": 208, "begin": 176, "lang": "ku"}, {"end": 250, "begin": 208, "lang": "ku"}, {"end": 341, "begin": 250, "lang": "bs"}, {"end": 389, "begin": 341, "lang": "ku"}, {"end": 418, "begin": 389, "lang": "pl"}, {"end": 442, "begin": 418, "lang": "bs"}, {"end": 607, "begin": 442, "lang": "pl"}, {"end": 701, "begin": 607, "lang": "ku"}]}