{"text": "Aarhus, () anke savata kom \u00c5rhus, esas la duesma granda urbo e la principala portuo en Dania jacante a la peninsulo di Jutland en la norda rivo di Germania. \uc2dc \uc704\uc6d0\ud68c\ub294 31\uba85 \uae30\uc900 4\ub144 \uc784\uae30\uc774\ub2e4. \uc624\ub974\ud6c4\uc2a4\ub77c\ub294 \uc774\ub984\uc740 \ud558\uad6c\ub77c\ub294 \ub73b\uc758 \uc61b \ub374\ub9c8\ud06c\uc5b4 aros\uc5d0\uc11c \uc720\ub798\ud588\ub2e4. \nHistoriale la urbo esas preske fondita cirkum la portuo qua esas precipue industriala; tamen granda parto en la sudo esas bona por amuzado.\nAarhus esas la sideyo di la konsilio di ambe Aarhus municipo ed Aarhus Komtio e havas la ne-oficala titulo di \"Chef-urbo di Jutland\".\n'S e baile m\u00f2r agus port cudromach faisg air Randers, ann am meadhan na Danmhairg a th' ann an \u00c5rhus neo Aarhus (IPA: \u0252\u02d0hu\u02d0\u02c0s, Liotu\u00e0nais: Orh\u016bsa, Laideann: Aarhusium). <br clear=\"all\">\n\ub54c\ubb38\uc5d0 \uad50\uc721 \uae30\ud68c\uac00 \ub9e4\uc6b0 \ub9ce\uc73c\uba70 \uae30\uc220\uacf5\ud559\uacfc \uce58\uc758\ud559\uc5d0\uc11c \ubd80\ud130 \uc5b8\uc5b4\ud559\uacfc \uc2e0\ud559\uc5d0 \uc774\ub974\uae30\uae4c\uc9c0 \uc811\uadfc\uc131\ub3c4 \ub9e4\uc6b0 \ub113\ub2e4.\nAarhus, () anke savata kom \u00c5rhus, esas la duesma granda urbo e la principala portuo en Dania jacante a la peninsulo di Jutland en la norda rivo di Germania. Tha e suidhichte air B\u00e0gh \u00c5rhus (Danmhairgis: Bugt \u00c5rhus), aig 10m os cionn \u00ecre na mara, anns an roinn Midtjylland (G\u00e0idhlig: Meadhan Jylland), 157km air falbh bho Copenhagen (pr\u00ecomh-bhaile na d\u00f9thcha), 69km bho Fredericia, 151km bho Helsingb\u00f8r agus 134km bho Esbjerg. \nChaidh \u00c5rhus a st\u00e8idheachadh ri linn nan Lochlannach agus tha an t-ainm a'ciallachadh Inbhir na h-Aibhne, bho \u0101 (abhainn) agus \u014dss (inbhir). \uc774\ub4e4\uc740 \uc624\ub974\ud6c4\uc2a4\uc758 \uc11c\uce21 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc8fc\ub85c \uc0b0\ub2e4.\n\uc624\ub974\ud6c4\uc2a4 \uc8fc\ubcc0 \uc9c0\uc5ed\uc740 \ub300\ub7b5 \ub0a8\ucabd\uc73c\ub85c\ub294 \uc2a4\uce74\ub124\ub974\ubcf4\ub974\uc5d0\uc11c \ubd81\ucabd\uc73c\ub85c\ub294 \uc2a4\ud22c\ub4dc\uc2a4\ud2b8\ub8e8\ud504\uae4c\uc9c0 \ud655\ub300\ub41c\ub2e4. Historiale la urbo esas preske fondita cirkum la portuo qua esas precipue industriala; tamen granda parto en la sudo esas bona por amuzado.\n", "metadata": [{"end": 157, "begin": 0, "lang": "io"}, {"end": 180, "begin": 157, "lang": "ko"}, {"end": 220, "begin": 180, "lang": "ko"}, {"end": 360, "begin": 220, "lang": "io"}, {"end": 494, "begin": 360, "lang": "io"}, {"end": 663, "begin": 494, "lang": "gd"}, {"end": 680, "begin": 663, "lang": "io"}, {"end": 740, "begin": 680, "lang": "ko"}, {"end": 897, "begin": 740, "lang": "io"}, {"end": 1167, "begin": 897, "lang": "gd"}, {"end": 1308, "begin": 1167, "lang": "gd"}, {"end": 1332, "begin": 1308, "lang": "ko"}, {"end": 1384, "begin": 1332, "lang": "ko"}, {"end": 1524, "begin": 1384, "lang": "io"}]}