{"text": "Antwerpen (st\u00ead)\nOuch is 't 'ne belaankrieke component vaan 't Verkavelingsvlaams. Antwerpe is ouch belaankriek es cultureel centrum.\nAntwerpen on linn aastast 1291.\nEs twiede stad vaan 't Belsj is 't e veurnaom centrum vaan handel en industrie. Bij zie begin bestoont de bevolking al veur de h\u00e8lf oet protestante, en wie d'n opstand beg\u00f3s sloot de stad ziech bij de prins aon. De skiednis fan Antwerpen giet werom nei de tredde ieu nei Kristus. Antwerpen is in st\u00ead en gemeente yn Flaanderen, Belgje oan de Skelde. Antwerpen on \u00fcks maailma t\u00e4htsamaid sadamalinnu ning teemantikaubanduse keskus.\nVervolges blokkeerde de Republiek vaan de Zeve Vereinegde Nederlen de Sjelde door vanoet de forte Lillo en Liefkenshoek alle sjeper die laankskaome aof te sjete. Yn de 7e ieu beg\u00fbn it kerstenjen. Muuseumihoone ise on 60 meetrit k\u00f5rge ja ehitatud lainetavast klaasist ning punastest kiviblokkidest.\nAsub Schelde j\u00f5e \u00e4\u00e4res.\nAntwerpen on \u00fcks maailma t\u00e4htsamaid sadamalinnu ning teemantikaubanduse keskus.\n", "metadata": [{"end": 17, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 83, "begin": 17, "lang": "li"}, {"end": 134, "begin": 83, "lang": "li"}, {"end": 166, "begin": 134, "lang": "et"}, {"end": 246, "begin": 166, "lang": "li"}, {"end": 378, "begin": 246, "lang": "li"}, {"end": 446, "begin": 378, "lang": "fy"}, {"end": 516, "begin": 446, "lang": "fy"}, {"end": 596, "begin": 516, "lang": "et"}, {"end": 758, "begin": 596, "lang": "li"}, {"end": 792, "begin": 758, "lang": "fy"}, {"end": 894, "begin": 792, "lang": "et"}, {"end": 918, "begin": 894, "lang": "et"}, {"end": 998, "begin": 918, "lang": "et"}]}