{"text": "Jovan\u201d u Kru\u0161evu, kao i stalna izlo\u017eba ikona i biblioteka u zgradi Mitropolije. 11. marta 1943. je celokupna jevrejska populacija Bitolja(njih 3011) deportovano u logor Treblinku u Poljskoj.\nS\u00fcdlich, an der M5 nahe dem Dorf \"\u017dabeni\", entsteht eine neue Industriezone. In Bitola bevindt zich het oudste theater van Macedoni\u00eb.\n1910 wurde durch die Jungt\u00fcrken im Osmanischen Reich eine Volksz\u00e4hlung durchgef\u00fchrt. \"Ilindenski Denovi\" (\u201eIlinden-Tage\u201c) ist ein seit 1971 ausgetragenes Festival f\u00fcr Volkst\u00e4nze und Lieder. Aan de Ottomaanse tijd herinnert ook de \"bezisten\" (een overdekte markt) en een aantal moskee\u00ebn, waarvan de Ajdar Kadimoskee is ontworpen door de beroemde 16de-eeuwse architect Sinan.\nEs erscheint eine regionale Wochenzeitung, Bitolski Vesnik. Aan de Ottomaanse tijd herinnert ook de \"bezisten\" (een overdekte markt) en een aantal moskee\u00ebn, waarvan de Ajdar Kadimoskee is ontworpen door de beroemde 16de-eeuwse architect Sinan.\nDanach eroberten die antiken Makedonen die Region.\nDie \"Jahdar-Kadi-Moschee\" wurde von Sinan, dem ber\u00fchmtesten osmanischen Architekten jener Epoche errichtet.\nDiese Bauwerke wurden im 16. ", "metadata": [{"end": 80, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 191, "begin": 80, "lang": "sh"}, {"end": 268, "begin": 191, "lang": "de"}, {"end": 325, "begin": 268, "lang": "nl"}, {"end": 410, "begin": 325, "lang": "de"}, {"end": 515, "begin": 410, "lang": "de"}, {"end": 699, "begin": 515, "lang": "nl"}, {"end": 759, "begin": 699, "lang": "de"}, {"end": 943, "begin": 759, "lang": "nl"}, {"end": 994, "begin": 943, "lang": "de"}, {"end": 1102, "begin": 994, "lang": "de"}, {"end": 1131, "begin": 1102, "lang": "de"}]}