{"text": "2008 \u12a8\u1235\u120d\u1323\u1295 \u1218\u12cd\u1228\u12f5 \u1270\u12a8\u1275\u120e \u12e8\u120a\u1262\u12eb\u12cd \u121e\u12a0\u121b\u122d \u130b\u12f3\u134a \u1260\u1205\u12ed\u12c8\u1275 \u12e8\u121a\u1308\u129d \u12a5\u1293 \u1208\u1228\u12e5\u121d \u130a\u12dc \u1225\u120d\u1323\u1295 \u120b\u12ed \u12e8\u1246\u12e8 \u12a2-\u1295\u1309\u1233\u12ca \u1218\u122a \u1290\u12cd\u1362\nFlygvapnet styrdes dock helt och h\u00e5llet av Gadaffis egen stam - \"Gadaffa\".\nTripolitanien styrdes d\u00e5 fr\u00e5n det n\u00e4rbel\u00e4gna Tunisien, medan Cyrenaika snarast kunde betraktas som ett egyptiskt omr\u00e5de. Sanusiya-ordens ledare Idris (1889\u20131983) sympatiserade med britterna och blev 1951 kung \u00f6ver det sj\u00e4lvst\u00e4ndiga Libyen. Durante o combate, tr\u00eas pessoas morreram (um miliciano do CNT e dois militares pr\u00f3-Gaddafi) e mais de 60 ficaram feridas. Centralbankschefen Farhat Omar Bengdara har hoppat av och den 9 mars 2011 meddelar han att han \u00e4r i Turkiet. \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 15 \u1240\u1295 \u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb \u12c8\u12f0 200 \u12e8\u121a\u1320\u1309 \u1230\u120d\u1348\u129e\u127d \u12e8\u1230\u1265\u12d3\u12ca \u1218\u1265\u1275 \u1270\u12a8\u122b\u12ab\u122a \u12e8\u1206\u1290\u12cd\u1295 \u12e8\u134b\u1275\u1202 \u1270\u122d\u1262\u120d\u1295 \u1218\u1273\u1230\u122d \u1260\u1218\u1243\u12c8\u121d \u1260\u1270\u1208\u12eb\u12e9 \u12e8\u1264\u1295\u130b\u12da \u1356\u120a\u1235 \u1323\u1262\u12eb\u12ce\u127d \u134a\u1275 \u12a0\u12f0\u1228\u1309\u1362 Mussa Kussa hade l\u00e4mnat Tripoli med bil och anl\u00e4nt i Tunis huvudstad i Tunisien 28 mars, via gr\u00e4nskontrollen Ras Ejder, enligt en tunisisk regeringstalesman via den tunisiska pressbyr\u00e5n Tunis Afrique Presse som sa att Kussa hade anl\u00e4nt dit p\u00e5 ett \"privat bes\u00f6k\". 30 mars l\u00e4mnade han Djerba p\u00e5 ett Schweiz-registrerat privatplan. Resolutionen f\u00f6rbj\u00f6d d\u00e4rmed alla flyg i Libyskt luftrum f\u00f6r att skydda civilbefolkningen.\nA interven\u00e7\u00e3o militar come\u00e7ou com os ca\u00e7as Rafale franceses sobrevoando sobre as cidades de Tr\u00edpoli e Bengasi. ", "metadata": [{"end": 84, "begin": 0, "lang": "am"}, {"end": 159, "begin": 84, "lang": "sv"}, {"end": 280, "begin": 159, "lang": "sv"}, {"end": 399, "begin": 280, "lang": "sv"}, {"end": 521, "begin": 399, "lang": "pt"}, {"end": 630, "begin": 521, "lang": "sv"}, {"end": 741, "begin": 630, "lang": "am"}, {"end": 1070, "begin": 741, "lang": "sv"}, {"end": 1160, "begin": 1070, "lang": "sv"}, {"end": 1271, "begin": 1160, "lang": "pt"}]}