{"text": "\u011ci estas foje nomata \"Norvi\u0109o\" en Esperanto. \u011ci enhavas la universitaton University of East Anglia (\"universitaton de orienta Anglio\"), kiu fondi\u011dis en 1963, kaj anka\u016d malnovajn kastelon kaj katedralon.\nFakat ula\u015f\u0131m \u00e7ok zor oldu\u011fu i\u00e7in 19. y\u00fczy\u0131l ba\u015flar\u0131nda Norwich'in y\u0131ld\u0131z\u0131 s\u00f6nmeye ba\u015flad\u0131. Koyun y\u00fcn\u00fc ve y\u00fcn kuma\u015f ihracat merkezi ve liman\u0131 Norwich'di. 16. y\u00fczy\u0131lda Fransa'da ve Katolik Flandra'da protestanlara yap\u0131lan eziyetler dolay\u0131s\u0131yla Norwich, \u00f6zellikle dokumac\u0131 Frans\u0131z Hugeuenotlar taraf\u0131ndan, b\u00fcy\u00fck bir g\u00f6\u00e7e hedef oldu. Bu d\u00f6nemde, Londra'dan Amesterdam'a mal g\u00f6ndermek veya gitmek Norwich'e gitmekten daha kolay oldu\u011fu s\u00f6ylenip durmu\u015ftur. Saksonlar d\u00f6neminde kendi darphanesi oldu\u011fu i\u00e7in geli\u015fti; Kral Athelstan d\u00f6neminde \u00fczeri \"Norvic\" bask\u0131l\u0131 s\u0131kkeler Avrupa'da ge\u00e7er olmu\u015ftu. 1066'da Normanlar\u0131n \u0130ngiltere fethettiklerinde Norwich \u0130ngiltere'nin en b\u00fcy\u00fck \u015fehriydi. Norwich i\u00e7in ilk \u015eehir olma berati 1158'de \u0130ngiltere Kral\u0131 II. \u011ci estas foje nomata \"Norvi\u0109o\" en Esperanto. /\u02c8n\u0252\u0279\u026a\u02a7/) estas urbo en okcidenta Anglio, \u0109efurbo de la angla provinco Norfolk; \u011di situas je proksimume 30\u00a0km for de la Norda Maro (). Norwich i\u00e7in ilk \u015eehir olma berati 1158'de \u0130ngiltere Kral\u0131 II. Der Marktplatz, in der N\u00e4he von Rathaus und Forum gelegen, gilt als der \u00e4lteste und gr\u00f6\u00dfte Stra\u00dfenmarkt Englands. Die Zahl der Stadtbev\u00f6lkerung verdoppelte sich, haupts\u00e4chlich durch den Zuzug aus l\u00e4ndlichen Gebieten, von 1810 bis 1870 auf ca. Von 1900 an verrichtete zudem eine Stra\u00dfenbahn ihren Dienst, allerdings nur f\u00fcr 30 Jahre. 1910 wurde am h\u00f6chsten Punkt des Stadtzentrums die 1882 begonnene r\u00f6misch-katholische Kathedrale St. ", "metadata": [{"end": 45, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 203, "begin": 45, "lang": "eo"}, {"end": 294, "begin": 203, "lang": "tr"}, {"end": 356, "begin": 294, "lang": "tr"}, {"end": 533, "begin": 356, "lang": "tr"}, {"end": 653, "begin": 533, "lang": "tr"}, {"end": 881, "begin": 653, "lang": "tr"}, {"end": 944, "begin": 881, "lang": "tr"}, {"end": 989, "begin": 944, "lang": "eo"}, {"end": 1124, "begin": 989, "lang": "eo"}, {"end": 1187, "begin": 1124, "lang": "tr"}, {"end": 1301, "begin": 1187, "lang": "de"}, {"end": 1430, "begin": 1301, "lang": "de"}, {"end": 1621, "begin": 1430, "lang": "de"}]}