{"text": "\u1010\u1031\u102c\u103a\u101c\u103e\u1014\u103a\u101b\u1014\u103a \u1000\u103c\u102d\u102f\u1038\u1005\u102c\u1038\u1014\u1031\u1001\u1032\u1037\u101e\u1031\u1038\u101e\u100a\u103a\u104b Ghlacta\u00ed leis go raibh gach duine ina chara n\u00f3 ina namhaid de r\u00e9ir na haicme ar bhain s\u00e9 l\u00e9i n\u00f3 fi\u00fa de r\u00e9ir na cos\u00falachta a bh\u00ed air. Bh\u00ed a mhuintir ina su\u00ed r\u00e9as\u00fanta seascair \u00f3 thaobh an airgid de, agus c\u00e9 gur Cim\u00e9araigh ab ea iad, bh\u00ed braon d'fhuil na S\u00edne iontu, cos\u00fail le go leor den lucht tr\u00e1d\u00e1la sa chearn sin den domhan. B'eisean an ch\u00e9ad bhall de Cercle Marxiste a chuaigh ar ais go dt\u00ed an t\u00edr, agus is \u00e9 an tasc a fuair s\u00e9 n\u00e1 a bhreithi\u00fanas a thabhairt ar na gr\u00fapa\u00ed \u00e9ags\u00fala a bh\u00ed ag cur in aghaidh rialtas Francach na hInd-S\u00edne. \u1021\u1019\u100a\u103a\u101b\u1004\u103a\u1038 \u1006\u101c\u102d\u102f\u1037\u1010\u103a\u1006\u102c \u101f\u102f\u1001\u1031\u102b\u103a\u101e\u1031\u102c \u1015\u102d\u102f\u1015\u1031\u102b\u1037\u1021\u102c\u1038 \u1041\u1049\u101b\u1000\u103a\u104a Ghlacta\u00ed leis go raibh gach duine ina chara n\u00f3 ina namhaid de r\u00e9ir na haicme ar bhain s\u00e9 l\u00e9i n\u00f3 fi\u00fa de r\u00e9ir na cos\u00falachta a bh\u00ed air. \u1011\u102d\u102f\u1014\u1031\u102c\u1000\u103a \u1019\u103c\u1031\u102c\u1000\u103a\u1015\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038\u101b\u103e\u102d \u101e\u1030\u1037\u1021\u1019\u102c\u1001\u1036\u1012\u1031\u101e\u1010\u102d\u102f\u1037 \u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103c\u1031\u1038\u1001\u1032\u1037\u101e\u1031\u102c\u103a\u101c\u100a\u103a\u1038 \u1001\u1019\u102c\u1014\u102e\u1010\u1015\u103a\u1019\u103e \u1021\u101b\u102c\u101b\u103e\u102d\u1010\u1005\u103a\u1026\u1038\u1016\u103c\u1005\u103a\u101e\u1030 \u1010\u102c\u1019\u1031\u102c\u1037\u1001\u103a\u1000 \u101e\u1030\u1037\u1000\u102d\u102f \u1021\u1000\u103b\u101a\u103a\u1001\u103b\u102f\u1015\u103a\u1016\u103c\u1004\u1037\u103a \u1011\u102d\u1014\u103a\u1038\u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1011\u102c\u1038\u101c\u102d\u102f\u1000\u103a\u101e\u100a\u103a\u104b \uc2dc\uc544\ub204\ud06c\uac00 \ub0a8\ubca0\ud2b8\ub0a8 \ud574\ubc29\ubbfc\uc871\uc804\uc120\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud55c\ub2e4\uace0 \uc0dd\uac01\ud55c \ubbf8\uad6d\uc740 \uc7a5\uad70 \ub860 \ub180\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud558\uc5ec 1970\ub144 3\uc6d4 18\uc77c\uc5d0 \ucfe0\ub370\ud0c0\ub97c \uc77c\uc73c\ud0a4\uac8c \ud558\uace0 \uc2dc\uc544\ub204\ud06c\ub97c \uc815\uad8c\uc5d0\uc11c \ub04c\uc5b4\ub0b4\ub838\ub2e4. Bh\u00ed na treallchogaithe aonair \u00e1 thr\u00e9igean, chomh maith le ceannair\u00ed t\u00e1bhachtacha de chuid na gCim\u00e9arach Dearg. \ub178\ub85c\ub3d4 \uc2dc\uc544\ub204\ud06c\ub294 1975\ub144\uc5d0 \ubcf5\uad8c\ub418\uc5c8\uc9c0\ub9cc, \uc989\uc2dc \uc790\uc2e0\uc758 \uae09\uc9c4\uc131 \uacf5\uc0b0\uc8fc\uc758 \ub3d9\ub8cc\uc640 \uacb0\ubcc4\ud558\uc600\ub2e4. Th\u00e1inig iompairc agus ioma\u00edocht an d\u00e1 ghluaiseacht Chumannach chun solais chomh maith: bh\u00ed V\u00edtneam Thuaidh me\u00e1ite ar Saigon a fhorghabh\u00e1il sula sealbh\u00f3dh na Cim\u00e9araigh Dhearga Phnom Penh. \ud06c\uba54\ub974 \ub8e8\uc988\uac00 \uad8c\ub825\uc744 \ud68d\ub4dd\ud55c \ud6c4, \ubbf8\uad70\uc758 \uacf5\uc911 \ud3ed\uaca9\uc774 \uc788\uc73c\ubbc0\ub85c 2\uc77c\uc5d0\uc11c 3\uc77c\ub9cc \uc218\ub3c4\uc5d0\uc11c \ud1f4\uac70\ud558\uac8c\ub054 \ub3c4\uc2dc \uac70\uc8fc\uc790\uc5d0\uac8c \uba85\ub839\ud558\uc5ec \uc9c0\ubc29\uc5d0 \uc788\ub294 \uc9d1\ub2e8\ub18d\uc7a5\uc5d0 \uc774\uc8fc\uc2dc\ucf30\ub2e4. B\u00e1sa\u00edodh duine agus deichni\u00far de mhuintir Son Sen chomh maith, c\u00e9 n\u00e1r admhaigh Pol Pot go raibh a leith\u00e9id ordaithe aige. \u1019\u103d\u1010\u103a\u1005\u101c\u1004\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038\u1021\u1015\u102b\u1021\u101d\u1004\u103a\u104a ", "metadata": [{"end": 33, "begin": 0, "lang": "my"}, {"end": 166, "begin": 33, "lang": "ga"}, {"end": 359, "begin": 166, "lang": "ga"}, {"end": 569, "begin": 359, "lang": "ga"}, {"end": 616, "begin": 569, "lang": "my"}, {"end": 749, "begin": 616, "lang": "ga"}, {"end": 895, "begin": 749, "lang": "my"}, {"end": 986, "begin": 895, "lang": "ko"}, {"end": 1097, "begin": 986, "lang": "ga"}, {"end": 1149, "begin": 1097, "lang": "ko"}, {"end": 1337, "begin": 1149, "lang": "ga"}, {"end": 1426, "begin": 1337, "lang": "ko"}, {"end": 1548, "begin": 1426, "lang": "ga"}, {"end": 1569, "begin": 1548, "lang": "my"}]}