{"text": "Di\u011fer bir de\u011fi\u015fle kil hamurunun kuruma s\u0131ras\u0131nda hacmi k\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcr. Troch oare materialen oan klaai ta te foege, kin min spesjale eigenskippen krije, bygelyks papierklaai of flaaksklaai.\nYn de dikebou en oare sivyltechnyske konstruksjes wurde klaai en balstienliem br\u00fbkt.\n\u0419\u04e9\u0437\u043b\u04d9\u04af \u043a\u0438\u0440\u043f\u0435\u0447\u0435, \u0443\u0442\u043a\u0430 \u0447\u044b\u0434\u0430\u043c \u044d\u0448\u043b\u04d9\u043d\u043c\u04d9\u043b\u04d9\u0440, \u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0497\u0438\u0442\u0435\u0448\u0442\u0435\u0440\u04af\u0434\u04d9 \u043a\u0443\u043b\u043b\u0430\u043d\u044b\u043b\u0430. \u041a\u0430\u0442\u043b\u0430\u043c \u0431\u0443\u043b\u044b\u043f \u044f\u0442\u0430. Bu olaya kilin \"r\u00f6tre yapmas\u0131\" denir. \u0422\u04e9\u0441\u043b\u04d9\u0440\u0435 \u0430\u043a, \u0430\u0447\u044b\u043a \u0441\u043e\u0440\u044b, \u0430\u0447\u044b\u043a \u043a\u04e9\u0440\u04d9\u043d \u044f\u043a\u0438 \u043a\u0430\u0440\u0430; \u0442\u04af\u0431\u04d9\u043d \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u043b\u044b\u043b\u0430\u0440; \u044f\u043d\u0443 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u0441\u044b 1100-1250\u00b0\u0421. By 25% oant 35% lutum is it lichte klaai, by 35% oant 50% is it matich swiere klaai en by mear as 50% wurdt sprutsen fan swiere klaai.\nKlaai dy\u2019t in beskate mannichte wetter hat, kin knipt wurde yn eltse foarm. Kilin rengi i\u00e7inde bulunan maddeler hakk\u0131nda fikir vermektedir.\n", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 183, "begin": 64, "lang": "fy"}, {"end": 268, "begin": 183, "lang": "fy"}, {"end": 339, "begin": 268, "lang": "tt"}, {"end": 357, "begin": 339, "lang": "tt"}, {"end": 395, "begin": 357, "lang": "tr"}, {"end": 490, "begin": 395, "lang": "tt"}, {"end": 625, "begin": 490, "lang": "fy"}, {"end": 701, "begin": 625, "lang": "fy"}, {"end": 765, "begin": 701, "lang": "tr"}]}