{"text": "\u0412\u0430 \u0423\u0441\u0446\u0456 \u0430\u0431\u0433\u0440\u0443\u043d\u0442\u0430\u0432\u0430\u045e\u0441\u044f \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0456 \u0433\u0430\u0440\u043d\u0456\u0437\u043e\u043d. 16 \u0447\u044d\u0440\u0432\u0435\u043d\u044f 1426 25-\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u043c\u0456\u044f \u0433\u0443\u0441\u0456\u0442\u0430\u045e \u043d\u0430\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0440\u044b \u0423\u0441\u0446\u0456 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0443 75-\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0456\u0456. P\u00e5 grund av de utsl\u00e4pp som gjordes var staden en av Europas smutsiga st\u00e4der. \u10db\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10d0\u10e1 \u10d1\u10dd\u10f0\u10d4\u10db\u10d8\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e4\u10d4 \u10dd\u10e2\u10dd\u10d9\u10d0\u10e0 II-\u10e1 \u10db\u10d8\u10d0\u10ec\u10d4\u10e0\u10d4\u10dc XIII \u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10e3\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d5\u10d8\u10d0\u10dc \u10ec\u10da\u10d4\u10d1\u10e8\u10d8, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d4\u10d1\u10db\u10d0\u10ea \u10e5\u10d5\u10d4\u10e7\u10d0\u10dc\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d4\u10da \u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10d4\u10d1\u10e1 \u10e3\u10ee\u10db\u10dd \u10d3\u10d0 \u10db\u10d0\u10d7 \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10e3\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10dd \u10d9\u10d0\u10dc\u10dd\u10dc\u10d8\u10d7 \u10d3\u10d0\u10ea\u10d5\u10d0 \u10d0\u10e6\u10e3\u10d7\u10e5\u10d5\u10d0. \u00dast\u00ed nad Labem\nDen \u00e4r huvudort i \u00dast\u00ed nad Labem-regionen.\n\u10e4\u10e3\u10dc\u10e5\u10ea\u10d8\u10dd\u10dc\u10d8\u10e0\u10d4\u10d1\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d9\u10db\u10d0\u10dd\u10d3 \u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e1\u10d0\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10dd \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8. Under den tjeckoslovakiska tiden fanns mycket tung industri b\u00e5de i och utanf\u00f6r staden, bland annat fanns det kemisk industri och konstg\u00f6dselfabrik mitt i centrum. \u041f\u0430\u0441\u0435\u043b\u0456\u0448\u0447\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0446\u044b \u0423\u0441\u0446\u0456 \u0432\u044f\u0434\u043e\u043c\u0430 \u0437 993\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430. \u00dast\u00ed nad Labem blev uppm\u00e4rksammad i media \u00e5r 1999, n\u00e4r man byggde en kontroversiell mur f\u00f6r att skilja romer och etniska tjecker \u00e5t. Staden, som har ca 100 000 inv\u00e5nare \u00e4r centrum f\u00f6r det nordb\u00f6hmiska industri- och jordbruksomr\u00e5det. Staden, som har ca 100 000 inv\u00e5nare \u00e4r centrum f\u00f6r det nordb\u00f6hmiska industri- och jordbruksomr\u00e5det. ", "metadata": [{"end": 136, "begin": 0, "lang": "be"}, {"end": 213, "begin": 136, "lang": "sv"}, {"end": 384, "begin": 213, "lang": "ka"}, {"end": 399, "begin": 384, "lang": "sv"}, {"end": 442, "begin": 399, "lang": "sv"}, {"end": 489, "begin": 442, "lang": "ka"}, {"end": 652, "begin": 489, "lang": "sv"}, {"end": 695, "begin": 652, "lang": "be"}, {"end": 828, "begin": 695, "lang": "sv"}, {"end": 928, "begin": 828, "lang": "sv"}, {"end": 1028, "begin": 928, "lang": "sv"}]}