{"text": "Opjevan je u narodnim pjesmama i obra\u0111en u knji\u017eevnosti kao lik romanti\u010dnog borca za slobodu. Es gibt keine bildlichen Darstellungen, die Skanderbegs wirkliches Aussehen zu Lebzeiten zeigen. Pored narodnih epskih pjesnika, i nekoliko europskih umjetnika u njegovom je liku prona\u0161lo inspiraciju. \u0417\u0431\u043e\u0433 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u043b\u0438\u0458\u0430 \u043f\u0440\u0432\u043e \u0433\u0430 \u0458\u0435 \u0433\u043b\u043e\u0440\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 (\u0438\u0430\u043a\u043e \u0458\u0435 \u0443 \u0434\u0435\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0433 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430 \u0431\u0438\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u0446), \u0430 \u0443\u0431\u0440\u0437\u043e \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438 \u0441\u0430 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u0433\u0430 \u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0438\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438\u043c \u0445\u0435\u0440\u043e\u0458\u0435\u043c. Januar 1468 in Lezha an Fieber und wurde dort in einer Kirche begraben. \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0446\u0438 \u0441\u0443 \u0442\u0435\u043a \u043a\u0440\u0430\u0458\u0435\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0443 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0421\u043a\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0431\u0435\u0433\u0430 \u0438 \u0443\u0437\u0434\u0438\u0433\u043b\u0438 \u0433\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0433 \u043c\u0438\u0442\u0430. Me\u0111u Hrvatima na podru\u010dju Rame postoji narodna pri\u010da o tome da Jure Kastrioti\u0107 vodi podrijetlo sa toga prostora, te da je vodio boj protiv svog vlastitog brata; pri\u010da je zabilje\u017eena i u novijim vremenima.\nTako je Antonio Vivaldi napisao operu \"Skenderbeg\". Opjevan je u narodnim pjesmama i obra\u0111en u knji\u017eevnosti kao lik romanti\u010dnog borca za slobodu. Januar 1468 in Lezha an Fieber und wurde dort in einer Kirche begraben. ", "metadata": [{"end": 94, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 191, "begin": 94, "lang": "de"}, {"end": 295, "begin": 191, "lang": "hr"}, {"end": 509, "begin": 295, "lang": "sr"}, {"end": 581, "begin": 509, "lang": "de"}, {"end": 721, "begin": 581, "lang": "sr"}, {"end": 926, "begin": 721, "lang": "hr"}, {"end": 978, "begin": 926, "lang": "hr"}, {"end": 1072, "begin": 978, "lang": "hr"}, {"end": 1144, "begin": 1072, "lang": "de"}]}