{"text": "Bavarski klub je Kroosa u sije\u010dnju 2009. dao na posudbu Bayer Leverkusenu. \u091c\u0947\u0938\u093f\u0915\u093e \u092b\u093e\u0930\u094d\u092c\u0930\u0938\u0901\u0917\u0915\u094b \u0932\u093e\u092e\u094b \u0938\u092e\u094d\u092c\u0928\u094d\u0927\u0915\u093e \u0915\u093e\u0930\u0923 \u0909\u0928\u0932\u0947 \u0932\u093f\u092f\u094b\u0928 \u0928\u093e\u092e\u0915\u093e \u091b\u094b\u0930\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u093e\u090f\u0915\u093e \u091b\u0928\u094d \u0964\n\u10d9\u10e0\u10dd\u10dd\u10e1\u10d8 \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 \u10d2\u10e0\u10d0\u10d8\u10e4\u10e1\u10d5\u10d0\u10da\u10d3\u10e8\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d7\u10d0\u10db\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d3\u10d0\u10d8\u10ec\u10e7\u10dd \u10e1\u10d0\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10dd \u10d9\u10da\u10e3\u10d1 \u201e\u10d2\u10e0\u10d0\u10d8\u10e4\u10e1\u10d5\u10d0\u10da\u10d3\u10d4\u10e0\u10e8\u10d8\u201c, \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2 \u10d9\u10d8 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10d5\u10d8\u10d3\u10d0 \u201e\u10e0\u10dd\u10e1\u10e2\u10dd\u10d9\u10d8\u10e1 \u10f0\u10d0\u10dc\u10d6\u10d0\u10e1\u201c \u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d2\u10d0\u10d6\u10e0\u10d3\u10e3\u10da \u10d9\u10da\u10e3\u10d1\u10e8\u10d8. 2012 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10e9\u10d4\u10db\u10de\u10d8\u10dd\u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10e0\u10e9\u10d4\u10d5 \u10db\u10d0\u10e2\u10e9\u10d4\u10d1\u10e8\u10d8 \u10d9\u10e0\u10dd\u10dd\u10e1\u10d8 \u10d8\u10e7\u10dd \u10dc\u10d0\u10d9\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d8 \u10e8\u10d4\u10db\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d4\u10da\u10d8, \u10d8\u10d7\u10d0\u10db\u10d0\u10e8\u10d0 \u10d0\u10d7\u10d8 \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10eb\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10db\u10d0\u10e2\u10e9\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc \u10e0\u10d5\u10d0\u10e8\u10d8. Toni Kroos (Greifswald, Njema\u010dka, 4. sije\u010dnja 1990.) je njema\u010dki nogometa\u0161 i nacionalni reprezentativac. \u0909\u0928\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a \u092b\u093f\u092b\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u091c\u093f\u0924\u0947\u092a\u091b\u0940 \u0906\u092b\u0941\u0932\u093e\u0908 \u096c \u092c\u0930\u094d\u0937\u0947 \u0905\u0928\u0941\u092c\u0928\u094d\u0927\u0928\u092e\u093e \u092a\u093e\u0930\u094d\u0926\u0948 \u0930\u093f\u092f\u0932 \u092e\u094d\u092f\u093e\u0921\u094d\u0930\u093f\u0921 \u092a\u094d\u0930\u0935\u0947\u0936 \u0917\u0930\u0947\u0915\u093e \u0939\u0941\u0928\u094d \u0964 Na njoj se Toni Kroos istaknuo s dvije asistencije Miroslavu Kloseu u svega 18 minuta igre. Toni Kroos se vra\u0107a u Bayern M\u00fcnchen nakon godine i pol na posudbi u Leverkusenu. \u0909\u0928\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a \u092b\u093f\u092b\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u091c\u093f\u0924\u0947\u092a\u091b\u0940 \u0906\u092b\u0941\u0932\u093e\u0908 \u096c \u092c\u0930\u094d\u0937\u0947 \u0905\u0928\u0941\u092c\u0928\u094d\u0927\u0928\u092e\u093e \u092a\u093e\u0930\u094d\u0926\u0948 \u0930\u093f\u092f\u0932 \u092e\u094d\u092f\u093e\u0921\u094d\u0930\u093f\u0921 \u092a\u094d\u0930\u0935\u0947\u0936 \u0917\u0930\u0947\u0915\u093e \u0939\u0941\u0928\u094d \u0964 \u0909\u0928\u0932\u0947 \u0968\u0966\u0967\u0966 \u0930 \u0968\u0966\u0967\u096a \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0905\u0928\u093f \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092f\u0941\u0907\u090f\u092b\u090f \u092f\u0941\u0930\u094b\u092e\u093e \u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940\u0915\u094b \u0938\u093e\u0925 \u0926\u093f\u090f\u0915\u093e \u091b\u0928\u094d \u0964 \nKasnije je transferiran u mladu mom\u010dad Hanse Rostock dok je sezonu 2006.\u10d0\u10e1\u10d4\u10d5\u10d4 \u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10de\u10d0\u10e1\u10d8 \u10d2\u10d0\u10d8\u10e2\u10d0\u10dc\u10d0 \u10f0\u10e3\u10db\u10d4\u10da\u10e1\u10db\u10d0 \u10d2\u10dd\u10da\u10d8 \u10db\u10d4\u10dd\u10d7\u10ee\u10d4\u10d3\u10e4\u10d8\u10dc\u10d0\u10da\u10e3\u10e0 \u10db\u10d0\u10e2\u10e9\u10e8\u10d8 \u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2. Toni Kroos se vra\u0107a u Bayern M\u00fcnchen nakon godine i pol na posudbi u Leverkusenu. ", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 151, "begin": 75, "lang": "ne"}, {"end": 287, "begin": 151, "lang": "ka"}, {"end": 430, "begin": 287, "lang": "ka"}, {"end": 535, "begin": 430, "lang": "hr"}, {"end": 633, "begin": 535, "lang": "ne"}, {"end": 725, "begin": 633, "lang": "hr"}, {"end": 807, "begin": 725, "lang": "hr"}, {"end": 905, "begin": 807, "lang": "ne"}, {"end": 979, "begin": 905, "lang": "ne"}, {"end": 1051, "begin": 979, "lang": "hr"}, {"end": 1135, "begin": 1051, "lang": "ka"}, {"end": 1217, "begin": 1135, "lang": "hr"}]}