{"text": "Arbetsl\u00f6sa omfattar \u00e4ven personer som har f\u00e5tt ett arbete som b\u00f6rjar inom tre m\u00e5nader, f\u00f6rutsatt att de skulle ha kunnat arbeta referensveckan eller b\u00f6rja inom 14 dagar fr\u00e5n referensveckans slut. \nKeynes syn p\u00e5 arbetsl\u00f6shet har haft stort inflytande i Sverige. \u092a\u0930\u0902\u0924\u0941 \u0938\u0930\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0916\u0930\u094d\u091a \u0935\u093e\u0922\u0924\u094b. \u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0923\u093e\u091a\u0947 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923 \u0935\u093e\u0922\u0932\u094d\u092f\u093e\u0935\u0930 \u0928\u094b\u0915\u0930\u0940 \u092e\u093f\u0933\u0924\u0947 \u0905\u0938\u0947 \u0928\u093e\u0939\u0940. Keynes syn p\u00e5 arbetsl\u00f6shet har haft stort inflytande i Sverige. \u092c\u0947\u0915\u093e\u0930\u0940 \u092e\u094d\u0939\u0923\u091c\u0947 \u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u0940\u0932\u093e \u0909\u0924\u094d\u092a\u0928\u094d\u0928\u093e\u091a\u0947 \u0938\u093e\u0927\u0928 \u0915\u0941\u0920\u0932\u0947\u0939\u0940 \u0928\u0938\u0923\u0947 \u0905\u0938\u0947\u0939\u0940 \u092e\u094d\u0939\u0923\u0924\u093e \u092f\u0947\u0924\u0947. \u042d\u043d\u044d \u04af\u0435\u0434 \u0443\u0434\u0430\u0430\u043d\n\u2014 \u0422\u044d\u0442\u0433\u044d\u0432\u0440\u0438\u0439\u043d \u043d\u0430\u0441\u043d\u044b \u0445\u04af\u043d \u0430\u043c\n\u2014 \u0410\u0436\u0438\u043b \u044d\u0440\u0436 \u0445\u0430\u0439\u0445\u0430\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0445\u04af\u043c\u04af\u04af\u0441.\nDefinitionen av arbetsl\u00f6shet \u00e4r att personen inte har arbetat, har s\u00f6kt arbete de senaste fyra veckorna och kan ta ett arbete inom tv\u00e5 veckor, alternativt att man avvaktar att p\u00e5b\u00f6rja ett arbete som b\u00f6rjar inom tre m\u00e5nader. \n", "metadata": [{"end": 197, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 261, "begin": 197, "lang": "sv"}, {"end": 286, "begin": 261, "lang": "mr"}, {"end": 335, "begin": 286, "lang": "mr"}, {"end": 399, "begin": 335, "lang": "sv"}, {"end": 471, "begin": 399, "lang": "mr"}, {"end": 485, "begin": 471, "lang": "mn"}, {"end": 511, "begin": 485, "lang": "mn"}, {"end": 545, "begin": 511, "lang": "mn"}, {"end": 770, "begin": 545, "lang": "sv"}]}