{"text": "Tijdens de Tweede Wereldoorlog werd de binnenstad zwaar getroffen door luchtbombardementen. W 1632 jezuici na bazie dawnego Gymnasium Carolinum za\u0142o\u017cyli uniwersytet. Ossenbr\u00fcgge\nOssenbr\u00fcgge is de Sitt vun dat Bisdom Ossenbr\u00fcgge, mit en kathoolschen Bischop an de Spitz, ok wenn de Stadt noh de Reformation sterker luthersch weer. Osnabr\u00fcck deelt een internationale luchthaven met M\u00fcnster: Luchthaven M\u00fcnster-Osnabr\u00fcck bij Greven, ongeveer 40 km ten zuidwesten van de stad.\nPodczas II wojny \u015bwiatowej miasto uleg\u0142o zniszczeniom w wyniku nalot\u00f3w RAF-u. De St.-Petrus-Dom van Ossenbr\u00fcgge is 785 to\u2019n ersten Mol weiht wurn. Osnabr\u00fcck heeft een stedenband met:\nMet het oog op de handel richtte Osnabr\u00fcck met M\u00fcnster, Minden en Herford in 1246 de Ladberger Marktbund op, de voorloper van de Westfaalse Stedenbond, die zich in de 14de eeuw bij de Hanze aansloot.\nOssenbr\u00fcgge is een vun de veer gr\u00f6ttste St\u00e4der in Neddersassen un liggt an de Grenz noh Noordrhien-Westfalen. Het bisdom Osnabr\u00fcck werd als eerste Saksische bisdom gesticht door Karel de Grote. Het is een van de twee steden waar in 1648 de Vrede van Westfalen werd gesloten, waarmee de Dertigjarige Oorlog werd be\u00ebindigd. ", "metadata": [{"end": 92, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 166, "begin": 92, "lang": "pl"}, {"end": 178, "begin": 166, "lang": "nds"}, {"end": 330, "begin": 178, "lang": "nds"}, {"end": 473, "begin": 330, "lang": "nl"}, {"end": 551, "begin": 473, "lang": "pl"}, {"end": 620, "begin": 551, "lang": "nds"}, {"end": 656, "begin": 620, "lang": "nl"}, {"end": 856, "begin": 656, "lang": "nl"}, {"end": 966, "begin": 856, "lang": "nds"}, {"end": 1050, "begin": 966, "lang": "nl"}, {"end": 1178, "begin": 1050, "lang": "nl"}]}