{"text": "El Congreso de Viena el s\u00e0 tegn\u00f9 a Viena, a\u0142ora cavedal de l'Inpero Austriaco, dal 1\u00b0 de otobre 1814 al 9 de giugno 1815, co \u0142a parte\u00e7ipassion de tute \u0142e prin\u00e7ipa\u0142i nassion eoropee, che \u0142e sercava cosita de ridarghe un aseto stabi\u0142e a l'Europa dopo de \u0142a Rivo\u0142ussion Francexe e de \u0142e guere napo\u0142eoniche. \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd \u10db\u10d8\u10d6\u10d0\u10dc\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d0\u10d1\u10e1\u10dd\u10da\u10e3\u10e2\u10d8\u10d6\u10db\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10eb\u10da\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10d3\u10d0.\nIn xeneral \u0142e decixion del Congreso \u0142e g\u00e0 segu\u00eco (m\u00eca senpre rispetando\u0142e per\u00f2) do linee guida:\nSe pol dir che el Congreso no'l s\u00e0 mai riun\u00eco tuto quanto insieme trane che par \u0142a firma concluxiva, parch\u00e9 in realt\u00e0 quaxi tute \u0142e discusion \u0142e xe avegn\u00f9 in incontri informa\u0142i tra i plenipotensiari de \u0142e grande potense.\n\u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd \u10db\u10d8\u10d6\u10d0\u10dc\u10e1 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d0\u10d1\u10e1\u10dd\u10da\u10e3\u10e2\u10d8\u10d6\u10db\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10eb\u10da\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10d3\u10d0.\n\u10db\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10d1\u10d8 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d8\u10e1:\n\u10d9\u10dd\u10dc\u10e4\u10d4\u10e0\u10d4\u10ea\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d0\u10e1\u10d4\u10d5\u10d4 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10dd\u10d1\u10d3\u10dc\u10d4\u10dc; \u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8, \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e3\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0, \u10e8\u10d5\u10d4\u10d3\u10d4\u10d7\u10d8. In xeneral \u0142e decixion del Congreso \u0142e g\u00e0 segu\u00eco (m\u00eca senpre rispetando\u0142e per\u00f2) do linee guida:\nHann haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e6\u00f0sti ma\u00f0ur hersins \u00e1ri\u00f0 1796 og var or\u00f0inn h\u00e6str\u00e1\u00f0andi \u00ed Frakklandi a\u00f0eins \u00feremur \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar. In xeneral \u0142e decixion del Congreso \u0142e g\u00e0 segu\u00eco (m\u00eca senpre rispetando\u0142e per\u00f2) do linee guida:\n\u10d3\u10d0\u10e1\u10d9\u10d5\u10dc\u10d8\u10d7 \u10d0\u10e5\u10e2\u10e1, \u10ee\u10d4\u10da\u10d8 \u10db\u10dd\u10d4\u10ec\u10d4\u10e0\u10d0 1815 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 9 \u10d8\u10d5\u10dc\u10d8\u10e1\u10e1. \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd \u10db\u10d8\u10d6\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d4\u10d1\u10e1 \u10e3\u10e0\u10d7\u10d8\u10d4\u10e0\u10d7\u10e1\u10d0\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10dd \u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8\u10ea \u10f0\u10e5\u10dd\u10dc\u10d3\u10d0\u10d7 \u10d0\u10db\u10d8\u10e2\u10dd\u10db\u10d0\u10ea \u10e8\u10d4\u10ee\u10d5\u10d4\u10d3\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8 \u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0 \u10e4\u10d0\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10d8\u10dc\u10e2\u10e0\u10d8\u10d2\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e4\u10dd\u10dc\u10d6\u10d4. ", "metadata": [{"end": 304, "begin": 0, "lang": "vec"}, {"end": 376, "begin": 304, "lang": "ka"}, {"end": 472, "begin": 376, "lang": "vec"}, {"end": 693, "begin": 472, "lang": "vec"}, {"end": 765, "begin": 693, "lang": "ka"}, {"end": 787, "begin": 765, "lang": "ka"}, {"end": 853, "begin": 787, "lang": "ka"}, {"end": 949, "begin": 853, "lang": "vec"}, {"end": 1061, "begin": 949, "lang": "is"}, {"end": 1157, "begin": 1061, "lang": "vec"}, {"end": 1205, "begin": 1157, "lang": "ka"}, {"end": 1339, "begin": 1205, "lang": "ka"}]}