{"text": "Bonifacio deulle o seu apoio a Santo Agosti\u00f1o e os bispos africanos na s\u00faa campa\u00f1a contra o pelaxianismo.\nPape\u017e Bonifacij I.\nBonifacije I. je bio papa od 28. prosinca 418. do 4. rujna 422.. Bonifacije I. je bio papa od 28. prosinca 418. do 4. rujna 422.. Mentres tanto, un grupo de di\u00e1conos que estaban descontentos xa desde tempos do Papa Z\u00f3simo, elixiron a Olallo, quen se instalou no Palacio Laterano como antipapa. Eventualmente foi o emperador Honorio quen resolveu a cuesti\u00f3n a favor de Bonifacio, o papa lex\u00edtimo.\nBonifacio I, papa\nBonifacio I, papa\nNakon smrti 422. je progla\u0161en svecem.\nZa Evlalija, ki je po odloku sinode v Raveni moral odstopiti, \"Liber pontificalis\" poro\u010da, da je umrl 423 kot \u0161kof v Kampaniji. \nZa Evlalija, ki je po odloku sinode v Raveni moral odstopiti, \"Liber pontificalis\" poro\u010da, da je umrl 423 kot \u0161kof v Kampaniji. \nBonifacio I, papa\nNjegov prednik na pape\u0161kem prestolu sveti Inocenc ga je ve\u010dkrat poslal kot svojega odposlanca v Carigrad, da je tam uspe\u0161no opravil va\u017ene in zapletene naloge. \nNjegov god je 4. septembra; pred koledarsko reformo 1969 je bil njegov god 25. oktobra. \n", "metadata": [{"end": 106, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 125, "begin": 106, "lang": "sl"}, {"end": 190, "begin": 125, "lang": "sh"}, {"end": 255, "begin": 190, "lang": "sh"}, {"end": 419, "begin": 255, "lang": "gl"}, {"end": 521, "begin": 419, "lang": "gl"}, {"end": 539, "begin": 521, "lang": "gl"}, {"end": 557, "begin": 539, "lang": "gl"}, {"end": 595, "begin": 557, "lang": "sh"}, {"end": 724, "begin": 595, "lang": "sl"}, {"end": 853, "begin": 724, "lang": "sl"}, {"end": 871, "begin": 853, "lang": "gl"}, {"end": 1031, "begin": 871, "lang": "sl"}, {"end": 1120, "begin": 1031, "lang": "sl"}]}