{"text": "\u00deann 6. jan\u00faar bl\u00e6ddi enn inn \u00e1 heila hans, sm\u00e1v\u00e6gilega \u00fe\u00f3. \u0909\u0932\u094d\u0932\u0947\u0916\u0928\u0940\u092f \u0939\u0948 \u0915\u093f 1982 \u092e\u0947\u0902 \u0930\u0915\u094d\u0937\u093e \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0930\u0939\u0924\u0947 \u0939\u0941\u090f \u0936\u0947\u0930\u0949\u0928 \u0928\u0947 \u0932\u0947\u092c\u0928\u093e\u0928 \u092a\u0930 \u0907\u0938\u094d\u0930\u093e\u0907\u0932\u0940 \u0939\u092e\u0932\u0947 \u0915\u093e \u0916\u093e\u0915\u093e \u0924\u0948\u092f\u093e\u0930 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0925\u093e\u0964 Februar 1928 a gestuerwen den 11. Netanyahu var kj\u00f6rinn forma\u00f0ur Likud. Hien hat de Ruff als ee vun de gr\u00e9isste Strategen an als de beschte Kommandant vum Land. \u00c1kve\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 halda kosningar 28. mars 2006.\nFlokksbr\u00f3\u00f0ir hans og helsti andst\u00e6\u00f0ingur innan flokksins, Benjamin Netanyahu, var \u00fev\u00ed mj\u00f6g m\u00f3tfallinn og eftir har\u00f0ar deilur sag\u00f0i Sharon sig \u00far flokknum 21. n\u00f3vember 2005 og stofna\u00f0i annan flokk, Kadima. 11. januar 2014) var fyrrverandi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00cdsraels og herforingi. \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923 \u0915\u0947 \u0926\u094c\u0930\u093e\u0928 \u0932\u0947\u092c\u0928\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u0908\u0938\u093e\u0908 \u0938\u0948\u0928\u093f\u0915\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u0907\u0938\u0930\u093e\u0907\u0932 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u092e\u093f\u0932\u0915\u0930 \u0907\u0938\u0930\u093e\u0907\u0932 \u0915\u0947 \u0928\u093f\u092f\u0902\u0924\u094d\u0930\u0923 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u092c\u0947\u0930\u0942\u0924 \u0936\u0930\u0923\u093e\u0930\u094d\u0925\u0940 \u0936\u093f\u0935\u093f\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u0948\u0915\u0921\u093c\u094b\u0902 \u092b\u093c\u0932\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u094b \u092e\u093e\u0930\u093e\u0964\n\u0909\u0928\u0915\u0947 \u092e\u093e\u0924\u093e-\u092a\u093f\u0924\u093e \u092c\u0947\u0932\u093e\u0930\u0942\u0938\u0940 \u092f\u0939\u0942\u0926\u0940 \u0925\u0947\u0964\nSharon ger\u00f0ist svo atvinnuherma\u00f0ur og gat s\u00e9r nafn \u00ed S\u00faesstr\u00ed\u00f0inu en a\u00f0ger\u00f0ir hans \u00fear voru \u00fe\u00f3 umdeildar og var hann s\u00ed\u00f0ar saka\u00f0ur af undirm\u00f6nnum s\u00ednum um a\u00f0 hafa \u00f6gra\u00f0 Egyptum og stefnt l\u00edfi \u00edsraelskra hermanna \u00ed \u00f3\u00fearfan h\u00e1ska.\nEitt umdeildasta verk hans var a\u00f0 kalla \u00edsraelska herinn fr\u00e1 Gaza-str\u00f6ndinni og l\u00e1ta ey\u00f0a \u00edsraelskum landnemabygg\u00f0um \u00fear. Ariel Sharon\n\u0936\u0947\u0930\u0949\u0928 2001 \u092e\u0947\u0902 \u0907\u0938\u0930\u093e\u0907\u0932 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940 \u092c\u0928\u0947 \u0914\u0930 \u0935\u0939 2006 \u092e\u0947\u0902 \u0926\u093f\u0932 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930\u093e \u092a\u0921\u093c\u0928\u0947 \u0924\u0915 \u0935\u094b \u0907\u0938 \u092a\u0926 \u092a\u0930 \u092c\u0928\u0947 \u0930\u0939\u0947\u0964 ", "metadata": [{"end": 60, "begin": 0, "lang": "is"}, {"end": 163, "begin": 60, "lang": "hi"}, {"end": 197, "begin": 163, "lang": "lb"}, {"end": 235, "begin": 197, "lang": "is"}, {"end": 324, "begin": 235, "lang": "lb"}, {"end": 370, "begin": 324, "lang": "is"}, {"end": 575, "begin": 370, "lang": "is"}, {"end": 648, "begin": 575, "lang": "is"}, {"end": 789, "begin": 648, "lang": "hi"}, {"end": 823, "begin": 789, "lang": "hi"}, {"end": 1052, "begin": 823, "lang": "is"}, {"end": 1174, "begin": 1052, "lang": "is"}, {"end": 1187, "begin": 1174, "lang": "lb"}, {"end": 1286, "begin": 1187, "lang": "hi"}]}