{"text": "Eduardus consultoresque nolentes throni Angliae heredem casu Eduardi VI mortis sororem eius dimidiam Mariam, postea Mariam I, religionis Ecclesiae Catholicae Romanae esse reddiderunt Ioannam Greiam, nepotem Henrici VII, heredem throni. \u041c\u0435\u0452\u0443\u0442\u0438\u043c, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0441\u043c\u0440\u0442\u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043d \u0413\u0440\u0435\u0458 \u0458\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0433\u0430 \u0434\u0435\u0432\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0448\u0442\u043e \u0458\u0443 \u0458\u0435 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430. \u041a\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u043e \u0434\u0430 \u045b\u0435 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0443\u043c\u0440\u0435\u0442\u0438, \u043e\u043d \u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0441\u0443 \u043e\u0434\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0431\u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0435 \u0441\u043c\u0440\u0442\u0438 \u043e\u043d\u0435\u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0438\u043e \u043f\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0415\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443. Eduardus consultoresque nolentes throni Angliae heredem casu Eduardi VI mortis sororem eius dimidiam Mariam, postea Mariam I, religionis Ecclesiae Catholicae Romanae esse reddiderunt Ioannam Greiam, nepotem Henrici VII, heredem throni. Tradi\u021bia c\u0103 Eduard al VI-lea a fost un copil boln\u0103vicios a fost contestat\u0103 de unii istorici.\nJane care p\u0103rea c\u0103 se recupereaz\u0103 rapid dup\u0103 na\u0219tere, a trimis scrisori presemnate prin care anun\u021ba na\u0219terea unui prin\u021b. \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 VI (12. \u043e\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0440 1537 \u2014 6. \u0458\u0443\u043b 1553) \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0418\u0440\u0441\u043a\u0435 \u043e\u0434 \u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440\u0430 1547. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435 \u0441\u043c\u0440\u0442\u0438, \u0448\u0435\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435. \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0458\u0435 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0434\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435\u043d\u0443 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u045a\u0435\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0431\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0443 \u0432\u0435\u0440\u0443. \nEduard al VI-lea al Angliei\nAceast\u0103 armonie \u00een familie se datoreaz\u0103 influen\u021bei noii so\u021bii a lui Henric, Catherine Parr, cu care Eduard se \u00een\u021belegea foarte bine; o numea \"draga mea mam\u0103\".\nAffectionis malae corporis sui causa semper timendum de eius sanitate est. Tat\u0103l s\u0103u era \u00eenc\u00e2ntat de el. ", "metadata": [{"end": 236, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 389, "begin": 236, "lang": "sr"}, {"end": 550, "begin": 389, "lang": "sr"}, {"end": 786, "begin": 550, "lang": "la"}, {"end": 879, "begin": 786, "lang": "ro"}, {"end": 1000, "begin": 879, "lang": "ro"}, {"end": 1132, "begin": 1000, "lang": "sr"}, {"end": 1270, "begin": 1132, "lang": "sr"}, {"end": 1298, "begin": 1270, "lang": "ro"}, {"end": 1457, "begin": 1298, "lang": "ro"}, {"end": 1532, "begin": 1457, "lang": "la"}, {"end": 1562, "begin": 1532, "lang": "ro"}]}