{"text": "A fam\u00edlia Equidae evoluiu ao longo de v\u00e1rios milh\u00f5es de anos, desde animais florestais de pequenas dimens\u00f5es at\u00e9 ao cavalo moderno e seus contempor\u00e2neos do g\u00e9nero \"Equus\". Perdagtiges leef hoofsaaklik van gras, maar hulle vreet ook ander plantmateriaal, soos blare, takkies en wortels. Twee spesies, die perd en donkie, is suksesvol gedomestikeer en word w\u00eareldwyd (hoofsaaklik as las- en rydiere) aangehou.\nVerwilderde perde word ook in Amerika en Australi\u00eb aangetref. Esta fam\u00edlia abarca apenas o g\u00e9nero \"Equus\", onde se classificam o cavalo e o burro, por exemplo.\nZa takav razvoj bilo je potrebno 50 milijuna godina. U ovu porodicu pripadaju \u017eivotinje, koje se obi\u010dno nazivaju konjima, magarcima i zebrama. Tapiti i nosorozi su me\u0111usobno bli\u017ei srodnici. Poznati su i razni hibridi izme\u0111u pojedinih vrsta.\nAl die perde, donkies en sebras behoort aan die genus. Spesies van die genus kan verbaster, maar die nageslag is gewoonlik steriel.\nDo mais antigo para o mais recente, os g\u00e9neros de equ\u00eddeos s\u00e3o :\n", "metadata": [{"end": 172, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 286, "begin": 172, "lang": "af"}, {"end": 408, "begin": 286, "lang": "af"}, {"end": 470, "begin": 408, "lang": "af"}, {"end": 568, "begin": 470, "lang": "pt"}, {"end": 621, "begin": 568, "lang": "hr"}, {"end": 711, "begin": 621, "lang": "hr"}, {"end": 758, "begin": 711, "lang": "hr"}, {"end": 809, "begin": 758, "lang": "hr"}, {"end": 864, "begin": 809, "lang": "af"}, {"end": 941, "begin": 864, "lang": "af"}, {"end": 1006, "begin": 941, "lang": "pt"}]}