{"text": "Zenonove aporije so odkrile nekatera resni\u010dna protislovja v raznih procesih in so kazale na notranjo dialektiko dolo\u010denih objektov, katero so prista\u0161i njegove elejske (eleatske) \u0161ole pripisali subjektivni prividnosti, mnenju in nezmo\u017enosti \u010dutnega spoznanja. \u0411.\u0430. \u043a\u044b\u0439\u043c\u044b\u043b \u0431\u0430\u0448\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0430\u043b\u0431\u0430\u0439\u0442, \u0431\u0430\u0448\u0442\u0430\u043b\u0431\u0430\u0433\u0430\u043d \u0441\u043e\u04a3 \u0431\u04af\u0442\u04e9 \u0434\u0430 \u0430\u043b\u0431\u0430\u0439\u0442.\n\u0410\u043b\u0431\u0435\u0442\u0442\u0435, \u0417\u0435\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d \u0431\u0430\u0440\u0434\u044b\u043a \u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u044f\u043b\u0430\u0440\u044b, \u044d\u0433\u0435\u0440\u0434\u0435 \u0430\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b \u043a\u0430\u0440\u0430\u043f \u0447\u044b\u0433\u0443\u0443\u0434\u0430 \u043a\u044b\u0439\u043c\u044b\u043b\u0434\u044b\u043d \u0436\u0430\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0439\u043a\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d \u04af\u0437\u0433\u04af\u043b\u0442\u04af\u043a\u0442\u04af\u0433\u04af\u043d \u0433\u0430\u043d\u0430 \u044d\u043c\u0435\u0441,\u0430\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u04af\u0437\u0433\u04af\u043b\u0442\u04af\u043a\u0441\u04af\u0437\u0434\u04af\u0433\u04af\u043d \u044d\u0441\u043a\u0435 \u0430\u043b\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u043d \u0431\u043e\u043b\u0441\u043e\u043a \u0436\u0435\u04a3\u0438\u043b \u044d\u043b\u0435 \u0436\u043e\u043a\u043a\u043e \u0447\u044b\u0433\u0430\u0440\u044b\u043b\u0430\u0442. \u0410\u043b\u0430\u0440 \u0417\u0435\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d \u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u044f\u043b\u0430\u0440\u044b \u0434\u0435\u043f \u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0442.\nPostavil je problem kontinuuma, ki je dobil poseben pomen v Cantorjevi teoriji mno\u017eic in v kvantni fiziki. Z duhovitimi paradoksi je kazal na varljivost na\u0161ih obi\u010dajnih, s \u010dutili dobljenih predo\u010db. Aristotel je pozneje navajal ugovore proti aporijam. P\u00e9ricl\u00e8s et Callias auraient \u00e9t\u00e9 de ses \u00e9l\u00e8ves.\nS tem je bil izumitelj dialektike. \u0417\u0435\u043d\u043e\u043d\u0434\u0443\u043d \u043e\u043a\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u0434\u0434\u0438\u043d \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f\u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u0440\u0433\u043e\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0433\u044b\u0442\u0442\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d \u0431\u0438\u0440 \u043a\u0430\u0442\u0430\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0435\u0440 \u043a\u0430\u043c\u0442\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d. ", "metadata": [{"end": 259, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 322, "begin": 259, "lang": "ky"}, {"end": 514, "begin": 322, "lang": "ky"}, {"end": 551, "begin": 514, "lang": "ky"}, {"end": 658, "begin": 551, "lang": "sl"}, {"end": 749, "begin": 658, "lang": "sl"}, {"end": 802, "begin": 749, "lang": "sl"}, {"end": 850, "begin": 802, "lang": "fr"}, {"end": 885, "begin": 850, "lang": "sl"}, {"end": 983, "begin": 885, "lang": "ky"}]}