{"text": "Disa her\u00eb perdoret nj\u00eb p\u00ebrkufizim rrethor i intelligjenc\u00ebs sipas s\u00eb cil\u00ebs inteligjenca \u00ebsht\u00eb ajo q\u00eb matet me tekstet e inteligjenc\u00ebs dhe testet e inteligjenc\u00ebs masin inteligjenc\u00ebn. \u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0444\u04d9\u043d\u0435\u043d\u0434\u04d9\u0433\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u04a3\u043b\u0430\u0442\u043c\u0430\u0441\u044b \u04e9\u0447\u0435\u043d, \u0410\u04a3 (\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f) \u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u04d9\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0433\u044b\u0437.\"\nHeibei we\u00ebd ging re\u00ebkening gehauwe mit versjillende prestaties (zoewie bei de Wechslertes), meh mit e algemeen begrip va strukture en patroe\u00ebne. Ka pasur shum\u00eb p\u00ebrpjekje p\u00ebr matjen e men\u00e7uris\u00eb, d\u00ebshmia m\u00eb e mir\u00eb dhe prova e standardizuar \u00ebsht\u00eb matja sasin\u00eb e men\u00e7uris\u00eb njer\u00ebzore (SM, ang. Doavuur zint d'r de zoe\u00ebgeneumde \"Culture Fair-Tests\", die inkel 't perbleem\u00f3plossend vermoage teste, zoewie de Raven-tes. \n\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0444\u04d9\u043d\u0435\u043d\u0434\u04d9\u0433\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u04a3\u043b\u0430\u0442\u043c\u0430\u0441\u044b \u04e9\u0447\u0435\u043d, \u0410\u04a3 (\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f) \u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u04d9\u043d\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0433\u044b\u0437.\"\n\"\u0411\u0443 \u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u04d9\" \u0444\u04d9\u043b\u0441\u04d9\u0444\u0438 \u0442\u04e9\u0448\u0435\u043d\u0447\u04d9 \"\u0442\u0443\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430. \"David Wechsler\", krijues i nj\u00eb num\u00ebr t\u00eb konsideruesh\u00ebm testesh per inteligjencen, e konsideron at\u00eb si nj\u00eb aft\u00ebsi p\u00ebr t\u00eb kuptuar bot\u00ebn ku jeton e p\u00ebr t'iu p\u00ebrgjigjur sfidave t\u00eb saj. \nD\u00f6s 95% va de bev\u00f3lking vilt binne 't bereik 70-130. Men\u00e7uria (lat. \"intelligentia\", nga fjal\u00ebt \"inter\"- nd\u00ebr; \"lego\" - lidh; p\u00ebrzgjedh, kuptoj) \u00ebsht\u00eb t\u00ebr\u00ebsia e funksioneve t\u00eb lindura njoh\u00ebse, p\u00ebrshtat\u00ebse dhe p\u00ebrfytyruese, t\u00eb krijuara nga veprimtaria trunore e njeriut dhe e disa kafsh\u00ebve. Inteligjenca\n\u0411\u0438\u043b\u0433\u0435\u043b\u04d9\u04af\u0434\u04d9 \u043e\u0447\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430\u043d \u043a\u044b\u0435\u043d\u043b\u044b\u043a\u043b\u0430\u0440\u0433\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d, \u0444\u04d9\u043b\u0441\u04d9\u0444\u04d9\u0447\u0435\u043b\u04d9\u0440\u043d\u0435\u04a3 \u043a\u04af\u0431\u0435\u0441\u0435 \u0430\u04a3\u043d\u044b\u04a3 \u043d\u04d9\u0440\u0441\u04d9 \u0431\u0443\u043b\u0443\u044b\u043d \u043a\u0438\u04a3 \u0442\u0430\u0440\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d \u0443\u0440\u0442\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0443\u0438\u0442\u0438\u0432 \u0430\u04a3\u043b\u0430\u0443\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0430\u0440\u043b\u044b\u0433\u044b \u0431\u0435\u043b\u04d9\u043d \u043a\u0438\u043b\u0435\u0448\u04d9. \u04bb\u04d9\u043c Susan Schneider \u044f\u0437\u0433\u0430\u043d \"The Blackwell Companion to Consciousness\" \u043a\u0438\u0442\u0430\u0431\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0431\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u0435\u043b\u0433\u04d9\u043d\u0435\u043d\u0447\u04d9: \"\u0411\u0438\u043b\u0433\u0435\u043b\u0435 \u0431\u0435\u0440 \u043c\u0438\u0437\u0433\u0435\u043b\u0434\u04d9 \u0442\u0430\u043d\u044b\u0433\u0430\u043d\u044b\u0431\u044b\u0437 \u04bb\u04d9\u0440\u043d\u04d9\u0440\u0441\u04d9 \u0430\u04a3\u044b\u0431\u044b\u0437\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0435\u0440 \u04e9\u043b\u0435\u0448\u0435\u043d \u0431\u0438\u043b\u0433\u0435\u043b\u0438; \u0431\u0443 \u0441\u04d9\u0431\u04d9\u043f\u043b\u0435 \u0430\u04a3\u043b\u044b \u0442\u043e\u044e \u0442\u04d9\u0497\u0440\u0438\u0431\u04d9\u0441\u0435 \u0431\u0435\u0440 \u04af\u0437 \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0442\u043e\u0440\u043c\u044b\u0448\u044b\u0431\u044b\u0437\u043d\u044b\u04a3 \u0438\u04a3 \u0442\u0430\u043d\u044b\u0448 \u04bb\u04d9\u043c \u0438\u04a3 \u0441\u0435\u0440\u043b\u0435 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u044b \u0431\u0443\u043b\u044b\u043f \u0442\u043e\u0440\u0430.\"\nTwie\u00eb Nederlandsje \u00f3ngerzeukers, namelich Wilma Resing en Pieter Drenth, sjt\u00e8lde dat de cognitieve intelligentie va 'ne persoe\u00ebn \u00f3p de nie\u00ebgste punte is gebaseerd:\nSomwieles gu\u00ebf 't es \u00f3ngerdeel va de sollisitasie bei inne wirkge\u00ebver inne verplichde \"assessment\", woe\u00ebbei d\u00f6ks de cognitieve egesjappe va d'r n\u00fcje wirkne\u00ebmer getes we\u00ebde. 't Gu\u00ebf namelig \u00f3ch e verbank tusje 't wirk en de intelligentie va inne persoe\u00ebn. ", "metadata": [{"end": 181, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 263, "begin": 181, "lang": "tt"}, {"end": 408, "begin": 263, "lang": "li"}, {"end": 552, "begin": 408, "lang": "sq"}, {"end": 676, "begin": 552, "lang": "li"}, {"end": 758, "begin": 676, "lang": "tt"}, {"end": 796, "begin": 758, "lang": "tt"}, {"end": 979, "begin": 796, "lang": "sq"}, {"end": 1032, "begin": 979, "lang": "li"}, {"end": 1269, "begin": 1032, "lang": "sq"}, {"end": 1282, "begin": 1269, "lang": "sq"}, {"end": 1699, "begin": 1282, "lang": "tt"}, {"end": 1863, "begin": 1699, "lang": "li"}, {"end": 2118, "begin": 1863, "lang": "li"}]}