{"text": "Cortina d'Ampezzo ass eng italienesch Gemeng an der Prov\u00ebnz Belluno an der Regioun Venetien. Op 29 oktober 2007 mocht der in referindum h\u00e2lden wurde. Nazioarteko jet-set delakoa bertara sarri joaten delarik, bere tokirik erakargarrienak, batez ere negukoak dira, bere eski pistengatik baita ezaguna. D'Gemeng l\u00e4it op enger H\u00e9icht vun 1.210 Meter.\nAcquabona - Cadelverzo di Sopra - Cadelverzo di Sotto - Cadin di Sopra - Cadin di Sotto - Campo di Sopra - Campo di Sotto - Chiamulera - Chiave - Cimabanche - Fiames - Fraina - Lacedel - Mortisa - Pian da Lago - Pocol - Rufreddo - Sacus - San Biagio - Socol - Staulin - Verocai - Zuel\nFan de sechsde iuw \u00f4f namen de Langobarden de macht oer en fan 776 \u00f4f namen de Franken \u00fbnder lieding fan Karel de Grutte de macht oer. Alpe Dolomiten erdian dago, eta, gaur egun, nazioarteko toki turistikorik nagusienetako bat da. Der wurde regelmjittich grutte skywedstriden organisearre, w\u00ear\u00fbnder World Cup-wedstriden. \nNazioarteko jet-set delakoa bertara sarri joaten delarik, bere tokirik erakargarrienak, batez ere negukoak dira, bere eski pistengatik baita ezaguna. Acquabona - Cadelverzo di Sopra - Cadelverzo di Sotto - Cadin di Sopra - Cadin di Sotto - Campo di Sopra - Campo di Sotto - Chiamulera - Chiave - Cimabanche - Fiames - Fraina - Lacedel - Mortisa - Pian da Lago - Pocol - Rufreddo - Sacus - San Biagio - Socol - Staulin - Verocai - Zuel\n", "metadata": [{"end": 93, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 150, "begin": 93, "lang": "fy"}, {"end": 300, "begin": 150, "lang": "eu"}, {"end": 347, "begin": 300, "lang": "lb"}, {"end": 632, "begin": 347, "lang": "lb"}, {"end": 767, "begin": 632, "lang": "fy"}, {"end": 863, "begin": 767, "lang": "eu"}, {"end": 954, "begin": 863, "lang": "fy"}, {"end": 1104, "begin": 954, "lang": "eu"}, {"end": 1389, "begin": 1104, "lang": "lb"}]}