{"text": "Churs 34.915 indbyggere (2008) er hovedsagelig tysksprogede (81 %), men der findes r\u00e6toromansk- og italiensktalende minoriteter (p\u00e5 5 % hver).\nByen ligger i 593\u00a0moh. i Alpenrhein-dalen og har en strategisk position med hensyn til flere bjergovergange (bl.a. Jam en 1904 estis menciita en Svisa Espero la instruisto Engelhard Parg\u00e4tzi, kiu instruis Esperanton en knaba gimnazio en Koiro. Koiro estas konektita kun Zuriko per la a\u016dto\u015doseoj A3 kaj la Rejnvalo kun A13, kiu plukondukas trans la pasejo San Bernardino al Ti\u0109ino. \u011cis hodia\u016d \u0109iam denove unuopuloj aktivis en Koiro por Esperanto, tamen asocio a\u016d vigla movado en Grizono \u011dis hodia\u016d ne esti\u011dis.\nLa nomo Koiro devenas de la kelta vorto \"kora\" a\u016d \"koria\" = klano, tribo. Al \u011di apartenas inter aliaj anka\u016d la katolikaj komunumoj de Kantono Zuriko. Post konkero de la romianoj \u011di i\u011dis en -15 \u0109efurbo de provinco \"Rhaetia Prima\". \u0422\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0430\u0440 \u0413\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u00a0\u2014 \u043f\u043b\u043e\u0434 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u041a\u0443\u0440\u0430. Germane la urbo nomi\u011das Chur [\u0125u:r], itale Coira [koj'ra], roman\u0109e Cuera [k\u016de'ra] kaj france Coire [k\u016d'a:r].\n", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 258, "begin": 143, "lang": "da"}, {"end": 387, "begin": 258, "lang": "eo"}, {"end": 524, "begin": 387, "lang": "eo"}, {"end": 652, "begin": 524, "lang": "eo"}, {"end": 726, "begin": 652, "lang": "eo"}, {"end": 802, "begin": 726, "lang": "eo"}, {"end": 882, "begin": 802, "lang": "eo"}, {"end": 975, "begin": 882, "lang": "ru"}, {"end": 1084, "begin": 975, "lang": "eo"}]}