{"text": "\u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0434\u043e \u043c\u0430\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0447-\u0440\u044b\u0431\u0430 \u0430\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0448\u043a\u0438\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0441\u0438 \u041b\u043b\u0435\u0439\u043d\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0433\u0430\u0440\u043f\u0443\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u0451. Eestis pakutakse m\u00f5\u00f5kkalast valmistatud rooga Tallinna restoranis M\u00f5\u00f5kkala. \nM\u00f5\u00f5kkalad on \u00fched kiiremad kalad, arendavad vees kiirust kuni 100 km/h.\nL\u00e4\u00e4nemerre satub eksik\u00fclalisena. \u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c 4,55\u00a0\u043c \u0432 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0430 650\u00a0\u043a\u0433, \u043d\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 3\u00a0\u043c. M\u00f5\u00f5kkala ehk atlandi m\u00f5\u00f5kkala (\"Xiphias gladius\") on ahvenaliste seltsi m\u00f5\u00f5kkalalaste sugukonda kuuluv kala, selle sugukonna ainuke esindaja.\nL\u00e4\u00e4nemerre satub eksik\u00fclalisena. \u0b17\u0b4b\u0b1f\u0b3f\u0b0f \u0b2f\u0b3e\u0b17\u0b3e \u0b30\u0b47 \u0b2a\u0b39\u0b01\u0b30\u0b41\u0b25\u0b3f\u0b2c\u0b3e \u0b38\u0b4d\u0b2c\u0b4b\u0b30\u0b4d\u0b21 \u0b2e\u0b3e\u0b1b \u0b05\u0b28\u0b4d\u0b5f \u0b38\u0b4d\u0b2c\u0b4b\u0b30\u0b4d\u0b21 \u0b2e\u0b3e\u0b1b\u0b30\u0b41 \u0b05\u0b24\u0b3f\u0b15\u0b2e\u0b4d \u0b30\u0b47 10 \u0b2e\u0b3f\u0b1f\u0b30 \u0b2c\u0b4d\u0b5f\u0b2c\u0b27\u0b3e\u0b28\u0b30\u0b16\u0b3f \u0b2a\u0b39\u0b01\u0b30\u0b3f\u0b25\u0b3e\u0b0f \u0964 \u0412 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 \u2014 \u0438\u044e\u043b\u0435. \u041c\u044f\u0441\u043e \u0431\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435, \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043c.\nL\u00e4\u00e4nemerre satub eksik\u00fclalisena. Augusti alguses 1998 leiti Karala rannast m\u00f5\u00f5kkala, kes kaalus 81 kg ning oli 246 cm pikkune. \u0b18\u0b3e\u0b24\u0b15 \u0b0f\u0b2c\u0b02 \u0b15\u0b26\u0b3e\u0b15\u0b3e\u0b30 \u0b39\u0b4b\u0b07\u0b2e\u0b27\u0b4d\u0b5f \u0b0f\u0b39\u0b3f \u0b2e\u0b3e\u0b1b \u0b2c\u0b47\u0b33\u0b47\u0b2c\u0b47\u0b33\u0b47 \u0b38\u0b2e\u0b41\u0b26\u0b4d\u0b30 \u0b30\u0b47 \u0b2e\u0b4c\u0b15\u0b4b \u0b36\u0b3e\u0b30\u0b4d\u0b15 \u0b2d\u0b33\u0b3f \u0b2e\u0b3e\u0b1b \u0b30 \u0b2d\u0b4b\u0b2f\u0b28 \u0b39\u0b4b\u0b07\u0b2f\u0b3e\u0b0f \u0964 \u0b38\u0b4d\u0b2c\u0b4b\u0b30\u0b4d\u0b21 \u0b2e\u0b3e\u0b1b\n", "metadata": [{"end": 162, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 239, "begin": 162, "lang": "et"}, {"end": 311, "begin": 239, "lang": "et"}, {"end": 344, "begin": 311, "lang": "et"}, {"end": 411, "begin": 344, "lang": "ru"}, {"end": 553, "begin": 411, "lang": "et"}, {"end": 586, "begin": 553, "lang": "et"}, {"end": 681, "begin": 586, "lang": "or"}, {"end": 722, "begin": 681, "lang": "ru"}, {"end": 815, "begin": 722, "lang": "ru"}, {"end": 848, "begin": 815, "lang": "et"}, {"end": 942, "begin": 848, "lang": "et"}, {"end": 1028, "begin": 942, "lang": "or"}, {"end": 1040, "begin": 1028, "lang": "or"}]}