{"text": "Tamb\u00e9m \u00e9 importante destacar que isso tudo \u00e9 quantific\u00e1vel mediante o uso de um m\u00e9todo estat\u00edstico multivariado chamado an\u00e1lise fatorial.\n\u00c9 importante deixar claro que o fator \"g\", criado por Charles Spearman, \u00e9 determinado pela compara\u00e7\u00e3o m\u00faltipla dos itens que constituem um teste ou pela compara\u00e7\u00e3o das pontua\u00e7\u00f5es em diferentes testes; portanto, trata-se de uma grandeza definida relativamente a outros testes ou em rela\u00e7\u00e3o aos itens que constituem um mesmo teste. \nIste phase del facultate del intellecto es in stricte relation con le pensar: su productos es: le pensamentos, le imagines mental, le ideas.\n\u0647\u0648\u0634 \"(\u0628\u0647 \u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc: Intelligence)\" \u062a\u0648\u0627\u0646\u0627\u06cc\u06cc \u0630\u0647\u0646\u06cc \u0647\u0633\u062a\u0647 \u0648 \u0642\u0627\u0628\u0644\u06cc\u062a\u200c\u0626\u0648\u0646 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u06cc \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0644\u0627\u0644\u060c \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u0647\u200c\u0631\u06cc\u0632\u06cc\u060c \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647\u060c \u062a\u0641\u06a9\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0639\u06cc\u060c \u0632\u0648\u0648\u0646 \u062c\u0647 \u06a9\u0627\u0631\u062f\u06a9\u0634\u06cc\u200c\u06cc\u0646\u060c \u0648 \u06cc\u0627\u062f\u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0631\u0647 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0646\u0647. Existem dois \"consensos\" de defini\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia. Iste phase del facultate del intellecto es in stricte relation con le pensar: su productos es: le pensamentos, le imagines mental, le ideas.\nOs proponentes das teorias de m\u00faltiplas intelig\u00eancias afirmam que a teoria g \u00e9 no m\u00e1ximo uma medida de capacidades acad\u00e9micas. \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0646\u0627\u0633\u0648\u0646 \u0633\u0627\u0644\u0627 \u0628\u0631 \u0633\u0631 \u0627\u06cc\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u06a9\u0647 \u0622\u06cc\u0627 \u0647\u0648\u0634 \u0627\u0633\u0627\u0633\u0623 \u0630\u0627\u062a\u06cc \u0647\u0633\u0647 \u06cc\u0627 \u0627\u06a9\u062a\u0633\u0627\u0628\u06cc \u0628\u062d\u062b\u0648\u0646\u06cc \u062f\u0627\u063a\u06cc \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u0647. Le termino intellecto deriva ab le latino \"intellectus,\" cuje significato original es \"seliger inter duo\", e on debe attinger a iste significato si nos vole comprender lo in su ver essentia: ergo, facultate o phase del mente per le qual nos ha \"le capacitate\" de seliger o de \"decider.\"\nLe intellecto, a su vice, comprehende un certe numero de facultates minor: le perception, le comprehension, le imagination, le memoria, le ration e le intuition.\n\u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u0686\u0647 \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc \u062d\u0627\u0648\u06cc \u0627\u062a\u0627 \u062e\u0644\u0647 \u062f\u0631\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0648\u0634 \u0647\u0633\u0647\u060c \u0686\u0648\u0646 \u0647\u0648\u0634 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645\u06cc \u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0639\u06cc \u0647\u0633\u0647 \u06a9\u0647 \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0646\u0627\u0633\u0648\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0648\u0647 \u0631\u0647 \u0628\u0647 \u0627\u0646\u062d\u0627\u06cc \u06af\u0648\u0646\u0627\u06af\u0648\u0646 \u0646\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0628\u0633\u0627\u062a\u0646\u0647. ", "metadata": [{"end": 138, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 469, "begin": 138, "lang": "pt"}, {"end": 610, "begin": 469, "lang": "ia"}, {"end": 775, "begin": 610, "lang": "mzn"}, {"end": 830, "begin": 775, "lang": "pt"}, {"end": 971, "begin": 830, "lang": "ia"}, {"end": 1098, "begin": 971, "lang": "pt"}, {"end": 1190, "begin": 1098, "lang": "mzn"}, {"end": 1477, "begin": 1190, "lang": "ia"}, {"end": 1639, "begin": 1477, "lang": "ia"}, {"end": 1772, "begin": 1639, "lang": "mzn"}]}