{"text": "\u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0633\u0631\u0634\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f0 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f9\u06f9\u066c\u06f9\u06f0\u06f5 \u0646\u0641\u0631 \u0648 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0631\u0622\u0648\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f0\u06f9 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f8\u06f6\u066c\u06f6\u06f6\u06f7 \u0646\u0641\u0631 \u0628\u0648\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a.\n\u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u062f\u0631 \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0633\u0648\u0627\u062d\u0644 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0647\u060c \u0648 \u0631\u0627\u0647 \u0628\u0627\u0631\u06cc\u06a9\u06cc \u0628\u0631 \u06a9\u0631\u0627\u0646\u0647\u0654 \u0631\u0648\u062f\u062e\u0627\u0646\u0647\u0654 \u06cc\u0650\u0634\u06cc\u0644\u06cc\u0631\u0645\u0627\u06a9 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f. En bef\u00e4stning (turkiska \"Kale\") som n\u00e4mns av geografen Strabon och som till stor del ombyggdes p\u00e5 medeltiden ligger i ruiner p\u00e5 utskjutande klippa (\"Harsene Kalesi\") ovanf\u00f6r staden. Anadolu'nun eski yerle\u015fim alanlar\u0131ndan biridir. Den ligger i en smal floddal, omg\u00e4rdad av vertikala klippor och h\u00f6ga bergstoppar. \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0633\u0631\u0634\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f0 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f9\u06f9\u066c\u06f9\u06f0\u06f5 \u0646\u0641\u0631 \u0648 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0631\u0622\u0648\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f0\u06f9 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f8\u06f6\u066c\u06f6\u06f6\u06f7 \u0646\u0641\u0631 \u0628\u0648\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a.\nAmasya'da bug\u00fcne kadar 19 farkl\u0131 devletin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenmektedir.\nAmasya'da bug\u00fcne kadar 19 farkl\u0131 devletin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenmektedir.\n19 May\u0131s 1919 tarihinde Samsun'da ba\u015flayan Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'n\u0131n (Milli M\u00fccadele)'nin ilk ad\u0131m\u0131, 12 Haziran 1919 tarihinde Mustafa Kemal'in Amasya'ya gelmesiyle devam etmi\u015ftir.\nTahminen M\u00d6 60 ve MS 19. y\u0131llarda Amasya'da do\u011fdu\u011fu bilinen ve Co\u011frafya ilminin mucidi olarak tan\u0131nan Strabon, yazd\u0131\u011f\u0131 \u00fcnl\u00fc co\u011frafya kitab\u0131nda Amasya\u2019dan Amasseia olarak s\u00f6z etmektedir.\nUnder det turkiska frihetskriget befann sig Mustafa Kemal (senare k\u00e4nd som Atat\u00fcrk) i staden den 22 juni 1919 och manade till nationellt motst\u00e5nd samt kallade till kongressen i Sivas (som h\u00f6lls 4-12 september). \nDen danischmendiske emiren Malik Ghazi er\u00f6vrade staden 1075 och den tj\u00e4nade sedan som de turkmenska danischmendernas f\u00f6rsta huvudstad innan den annekterades av seldjukh\u00e4rskaren Qilic Arslan II i slutet av 1100-talet. Kr., s\u00e5som huvudort i provinsen Diospontus eller Helenopontus. ", "metadata": [{"end": 114, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 209, "begin": 114, "lang": "fa"}, {"end": 391, "begin": 209, "lang": "sv"}, {"end": 439, "begin": 391, "lang": "tr"}, {"end": 521, "begin": 439, "lang": "sv"}, {"end": 635, "begin": 521, "lang": "fa"}, {"end": 702, "begin": 635, "lang": "tr"}, {"end": 769, "begin": 702, "lang": "tr"}, {"end": 944, "begin": 769, "lang": "tr"}, {"end": 1130, "begin": 944, "lang": "tr"}, {"end": 1342, "begin": 1130, "lang": "sv"}, {"end": 1559, "begin": 1342, "lang": "sv"}, {"end": 1622, "begin": 1559, "lang": "sv"}]}