{"text": "Yn 1970 waard de \"Folksrepublyk Kongo\" \u00fatroppen d\u00ear't mar ien party, de Kongoleeske Arbeiderspartij, it foar it sizzen hie. Nei de haadst\u00ead wurdt it l\u00e2n ek \"Kongo-Brazzaville\" neamd, ta \u00fbnderskie fan de Demokratyske Republyk Kongo.\nInter 1969 e 1992, Congo esseva cognoscite sub le nomine de \"Republica Popular del Congo\".\nDe jonge republyk orientearre har ynearsten op it Fr\u00e2nske foarbyld, mar nei in steatsgryp dreau it stadichoan de Kommunistyske kant op. Republica del Congo\nDe Kongobekken is in sompige leechflakte mei tropysk reinw\u00e2ld. \nLe Republica del Congo o simplemente Congo es un pais in Africa. Republica del Congo\nCongo es a vices nominate \"Congo-Brazzaville\" pro evitar confunder lo con su vicino le Republica Democratic del Congo, que es etiam nominate Congo-Kinshasa (Brazzaville e Kinshasa es le capitales del paises). Inter 1969 e 1992, Congo esseva cognoscite sub le nomine de \"Republica Popular del Congo\".\nCongo es a vices nominate \"Congo-Brazzaville\" pro evitar confunder lo con su vicino le Republica Democratic del Congo, que es etiam nominate Congo-Kinshasa (Brazzaville e Kinshasa es le capitales del paises). De Republyk Kongo is in l\u00e2n yn Afrika. De Kongobekken is in sompige leechflakte mei tropysk reinw\u00e2ld. \n", "metadata": [{"end": 124, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 232, "begin": 124, "lang": "fy"}, {"end": 323, "begin": 232, "lang": "ia"}, {"end": 459, "begin": 323, "lang": "fy"}, {"end": 479, "begin": 459, "lang": "ia"}, {"end": 543, "begin": 479, "lang": "fy"}, {"end": 608, "begin": 543, "lang": "ia"}, {"end": 628, "begin": 608, "lang": "ia"}, {"end": 837, "begin": 628, "lang": "ia"}, {"end": 928, "begin": 837, "lang": "ia"}, {"end": 1137, "begin": 928, "lang": "ia"}, {"end": 1176, "begin": 1137, "lang": "fy"}, {"end": 1240, "begin": 1176, "lang": "fy"}]}