{"text": "\u0d35\u0d3f\u0d30\u0d15\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d47\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d15\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d24 \u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d47\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d35\u0d34\u0d3f \u0d2a\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d41\u0d1f\u0d7c\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d7b\u0d38\u0d3f\u0d38\u0d4d \u0d24\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d46\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d02 \u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d1c\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d41. El x\u00e8 anca dito \"il poverello d'Assisi\" (trad. \"el poareto de As\u00ecxi\"), la s\u00f2 tonba la x\u00e8 meta de pe\u0142egrinajo par desine de miliaia de devoti ogni ano. \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d15\u0d3e\u0d34\u0d4d\u0d1a\u0d36\u0d15\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2e\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d35\u0d3e\u0d31\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d36\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. \u0d1a\u0d46\u0d31\u0d3f\u0d2f \u0d38\u0d02\u0d28\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d38\u0d3f\u0d2e\u0d3e\u0d30\u0d41\u0d1f\u0d47\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d35\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d4d\u0d1f \u0d15\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d30\u0d2e\u0d3e\u0d30\u0d41\u0d1f\u0d47\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d38\u0d2e\u0d42\u0d39\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d3e\u0d24\u0d46 \u0d2e\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4a\u0d30\u0d41 \u0d38\u0d2e\u0d42\u0d39\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41 \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d3f \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d7b\u0d38\u0d3f\u0d38\u0d4d \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d2e\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41. \u0d08 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d2d\u0d3e\u0d35\u0d35\u0d3f\u0d36\u0d47\u0d37\u0d02 \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d41 \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d48\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d35\u0d47\u0d24\u0d30\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d1f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d2a\u0d4b\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d12\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d28\u0d47\u0d15\u0d02 \u0d06\u0d30\u0d3e\u0d27\u0d15\u0d30\u0d46 \u0d28\u0d47\u0d1f\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4a\u0d1f\u0d41\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d. \u0d26\u0d3e\u0d30\u0d3f\u0d26\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d35\u0d41\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d06 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d23\u0d2f\u0d02 \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d02 \u0d36\u0d3f\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d1c\u0d40\u0d35\u0d3f\u0d24\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d34\u0d41\u0d35\u0d7b \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d7c\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. E\u0142a prisonia sar\u00e0 per e\u0142o na esperiensa fondamenta\u0142e. San Francesco de As\u00ecxi (As\u00ecxi, 1181 o 1182 - As\u00ecxi, 1226), patrono de Ita\u0142ija, el x\u00e8 un de i santi p\u00ec vener\u00e0 de \u0142a Cexa Cat\u00f2\u0142ica. \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d35\u0d28\u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d26\u0d47\u0d36\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d15\u0d32\u0d2a\u0d3f\u0d32\u0d15\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4a\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d4b\u0d1f\u0d4d \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d26\u0d47\u0d39\u0d02 \u0d38\u0d41\u0d35\u0d3f\u0d36\u0d47\u0d37\u0d02 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d38\u0d02\u0d17\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a \u0d15\u0d25 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d38\u0d3f\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d2e\u0d3e\u0d23\u0d4d. Baada ya uteuzi huo akasita bado kidogo kabla hajaacha ulimwengu na kujitoa kwa Mungu. ", "metadata": [{"end": 102, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 253, "begin": 102, "lang": "vec"}, {"end": 304, "begin": 253, "lang": "ml"}, {"end": 418, "begin": 304, "lang": "ml"}, {"end": 514, "begin": 418, "lang": "ml"}, {"end": 579, "begin": 514, "lang": "ml"}, {"end": 633, "begin": 579, "lang": "vec"}, {"end": 763, "begin": 633, "lang": "vec"}, {"end": 861, "begin": 763, "lang": "ml"}, {"end": 948, "begin": 861, "lang": "sw"}]}