{"text": "\u0421 1700 \u0434\u043e 1715\u00a0\u0433. \ub610\ud55c \ub8e8\uc774 15\uc138\uc758 \uc219\ubd80\uc774\uae30\ub3c4 \ud558\ub2e4. Dat geschouch 1731 an dem Felipe s\u00e4i Jong Carlos gouf mat 15 Joer Herzog vu Parma.\nDe Felipe V. vu Spuenien, och \"Philippe V. vun Anjou\", gebuer den 19. \uadf8\uac00 \uc2a4\ud398\uc778\uc758 \uc655\uc704\ub97c \uacc4\uc2b9\ud558\ub294 \ub370\uc5d0\ub294 \uadf8\uc758 \ud560\uc544\ubc84\uc9c0\uc778 \ub8e8\uc774 14\uc138\uc758 \uc804\ud3ed\uc801\uc778 \uc9c0\uc6d0\uacfc \uc655\uc704 \uacc4\uc2b9 \uc694\uad6c \uc5ed\uc2dc \ud55c\ubaab\ud558\uc600\ub2e4.\nSi hate 4 Jongen:\n\u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1714 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0424\u0430\u0440\u043d\u0435\u0437\u0435 (1692\u20141766), \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c:\nJuli 1746 zu Madrid, war vu 1683\u20131710 Herzog von Anjou], vu 1700 bis 1746 Kinnek vu Spuenien a bis 1713 och Kinnek vu Sardinien a Kinnek vu Sizilien an Neapel. 1724 huet hie fir s\u00e4i Jong Luis I. kuerzfristeg s\u00e4in Amt n\u00e9iergeluecht. \u0412 1701 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f V \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0435 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 (1688\u20141714). \uc2a4\ud398\uc778 \uad6d\uc655 \uce74\ub97c\ub85c\uc2a4 2\uc138\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\uac00 \uc5c6\uc790 \uacb0\uad6d, \uce74\ub97c\ub85c\uc2a4\uac00 \ud3a0\ub9ac\ud398\uc758 \ud560\uba38\ub2c8 \ub9c8\ub9ac \ud14c\ub808\uc988\uc758 \uc774\ubcf5 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc778 \uad00\uacc4\ub85c \uc655\uc704 \uacc4\uc2b9 1\uc21c\uc704\ub85c \uc62c\ub77c\uc640 \uc788\uc5c8\uace0 \ucd94\uc815\uc0c1\uc18d\uc790\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4. Sou goufen aus de Spueneschen d\u00e9i \u00c9istr\u00e4ichesch Nidderlanden (zu deenen och d'Herzogtum L\u00ebtzebuerg geh\u00e9iert huet). D\u00e9i aner L\u00e4nner wollte verh\u00ebnneren, datt Frankr\u00e4ich ze staark g\u00e9if. \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f V (\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438)\n\u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043f\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041b\u0430-\u0413\u0440\u0430\u043d\u0445\u0430.\n", "metadata": [{"end": 18, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 39, "begin": 18, "lang": "ko"}, {"end": 122, "begin": 39, "lang": "lb"}, {"end": 192, "begin": 122, "lang": "lb"}, {"end": 258, "begin": 192, "lang": "ko"}, {"end": 276, "begin": 258, "lang": "lb"}, {"end": 376, "begin": 276, "lang": "ru"}, {"end": 608, "begin": 376, "lang": "lb"}, {"end": 675, "begin": 608, "lang": "ru"}, {"end": 769, "begin": 675, "lang": "ko"}, {"end": 884, "begin": 769, "lang": "lb"}, {"end": 952, "begin": 884, "lang": "lb"}, {"end": 978, "begin": 952, "lang": "ru"}, {"end": 1031, "begin": 978, "lang": "ru"}]}