{"text": ", n\u00e9 en Afrique du Nord et mort \u00e0 Rome le 21 novembre 496, est le pape de l'\u00c9glise catholique.\n\u039f \u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03c3\u03b2\u03b7\u03c4\u03ae\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7 \u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03c9\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cc\u03c4\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03b8\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5. G\u00e9lase est originaire d'Afrique du Nord. \u039f \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0391\u0384 (\"Papa Gelasio I\", ... - 19 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 496) \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03c9\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf 492 \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b8\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 19 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 496. La succession du d\u00e9funt pape ne pose d'ailleurs aucun probl\u00e8me puisque est \u00e9lu le \u2014 c'est-\u00e0-dire le jour m\u00eame du d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\n\u039c\u03b5\u03c4\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b7 \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1, \u03bf \u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03bf \u0391\u0384 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 19 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 496. \u039c\u03b5\u03c4\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b7 \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1, \u03bf \u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03bf \u0391\u0384 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 19 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 496. \u039f \u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03c3\u03b2\u03b7\u03c4\u03ae\u03c4\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7 \u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03c9\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03cc\u03c4\u03b5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03b8\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5. Gelazije je tako\u0111er nakon vi\u0161e vijekova borbe sa svjetovnih Rimljanima uspio ukinuti i popularni festival Luperkalija, koga je smatrao paganskim; on je zamijenjen blagdanom koji se zove Svije\u0107nica/Sretenje Gospodnje.\nAnastase esp\u00e8re que Th\u00e9odoric va pouvoir amener G\u00e9lase \u00e0 composer avec l'Orient, mais ce dernier demeure d'une inflexible intransigeance, \u00e9tant certain des \u00ab privil\u00e8ges du si\u00e8ge de Pierre \u00bb. \u0397 \u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae\u03c2 \u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b7, \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03b3\u03bd\u03c9\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae \u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03cc\u03c0\u03bf \u03b8\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5. Borio se i protiv manihejaca koji su u njegovo doba oja\u010dali u Rimu, te uveo slu\u017eenje za manihejce \"ne\u010distog\" vina u ritualu euharistije kako bi ih bolje \"istjerao na \u010distinu\". \u039c\u03b5\u03c4\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b7 \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1, \u03bf \u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0393\u03b5\u03bb\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03bf \u0391\u0384 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 19 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 496. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 287, "begin": 95, "lang": "el"}, {"end": 328, "begin": 287, "lang": "fr"}, {"end": 485, "begin": 328, "lang": "el"}, {"end": 625, "begin": 485, "lang": "fr"}, {"end": 726, "begin": 625, "lang": "el"}, {"end": 827, "begin": 726, "lang": "el"}, {"end": 1019, "begin": 827, "lang": "el"}, {"end": 1236, "begin": 1019, "lang": "sh"}, {"end": 1427, "begin": 1236, "lang": "fr"}, {"end": 1542, "begin": 1427, "lang": "el"}, {"end": 1718, "begin": 1542, "lang": "sh"}, {"end": 1819, "begin": 1718, "lang": "el"}]}