{"text": "Nilikha at pinaunlad ito ng mga Portuges noong ika-15 daantaon upang makapanggalugad sa kahabaan ng dalampasigan ng Kanlurang Aprika at sa Karagatang Atlantiko. Karavela m\u011bla obvykle 2 a\u017e 3 st\u011b\u017en\u011b s latinsk\u00fdmi troj\u00faheln\u00edkovit\u00fdmi plachtami. \u0391\u03c5\u03c4\u03ac \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03bf\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03bf \u0392\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf \u03bd\u03c4\u03b5 \u0393\u03ac\u03bc\u03b1, \u03bf \u0396\u03b1\u03bd \u039a\u03bf\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03bb\u03cc\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03c4\u03b1 \"\u039d\u03af\u03bd\u03b9\u03b1\", \"\u03a0\u03af\u03bd\u03c4\u03b1\" \u03ba\u03b1\u03b9 \"\u03a3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\" \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03ad\u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 3 \u0391\u03c5\u03b3\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5 1492 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03ad\u03bb\u03b5\u03c2.\nAng karabela (Ingles: \"caravel\", Kastila: \"carabela\", Portuges: \"\", ) ay isang maliit na barkong pampaglalayag na napakadaling pakilusin o maneobrahin. Karavela byla obchodn\u00ed nebo v\u00e1le\u010dn\u00e1 plachetnice, kter\u00e1 se za\u010dala pou\u017e\u00edvat od poloviny 13. stolet\u00ed ve St\u0159edomo\u0159\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm v Janov\u011b a Ben\u00e1tk\u00e1ch, ale od 15. stolet\u00ed byla u\u017e\u00edv\u00e1na Portugalskem a \u0160pan\u011blskem p\u0159i jejich v\u00fdzkumn\u00fdch plavb\u00e1ch pod\u00e9l Afriky a do Ameriky. \u0397 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03ad\u03bb\u03b1 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03cc \u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03bf \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c0\u03bb\u03bf\u03ca\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 13\u03bf\u03c5 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03b5\u03ba\u03c4\u03cc\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 70 \u03c4\u03cc\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b4\u03cd\u03bf \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 \u03b5\u03be\u03b5\u03bb\u03af\u03c7\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03b5 200 \u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2.\n\u0391\u03c5\u03c4\u03ac \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03bf\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03bf \u0392\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf \u03bd\u03c4\u03b5 \u0393\u03ac\u03bc\u03b1, \u03bf \u0396\u03b1\u03bd \u039a\u03bf\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03bb\u03cc\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03c4\u03b1 \"\u039d\u03af\u03bd\u03b9\u03b1\", \"\u03a0\u03af\u03bd\u03c4\u03b1\" \u03ba\u03b1\u03b9 \"\u03a3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\" \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03ad\u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 3 \u0391\u03c5\u03b3\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5 1492 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03ad\u03bb\u03b5\u03c2.\nAng karabela (Ingles: \"caravel\", Kastila: \"carabela\", Portuges: \"\", ) ay isang maliit na barkong pampaglalayag na napakadaling pakilusin o maneobrahin. Maaari itong makapaglulan ng hanggang sa 20 mga mandaragat.\nAng karabela (Ingles: \"caravel\", Kastila: \"carabela\", Portuges: \"\", ) ay isang maliit na barkong pampaglalayag na napakadaling pakilusin o maneobrahin. Takto se nap\u0159. nejv\u011bt\u0161\u00ed lo\u010f v\u00fdpravy Kry\u0161tofa Kolumba Santa Maria ozna\u010duje n\u011bkdy za karavelu, jindy za karaku.\n\u0391\u03c5\u03c4\u03ac \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03c9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03bf\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03bf \u0392\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf \u03bd\u03c4\u03b5 \u0393\u03ac\u03bc\u03b1, \u03bf \u0396\u03b1\u03bd \u039a\u03bf\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03bb\u03cc\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03c4\u03b1 \"\u039d\u03af\u03bd\u03b9\u03b1\", \"\u03a0\u03af\u03bd\u03c4\u03b1\" \u03ba\u03b1\u03b9 \"\u03a3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\" \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03ad\u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 3 \u0391\u03c5\u03b3\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5 1492 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03ad\u03bb\u03b5\u03c2.\nAng mga karabela ay karamihang ginagamit ng mga Portuges para sa mga paglalakbay na pang-eksplorasyon ng mga karagatan noong ika-15 at ika-16 na mga daantaon noong panahon ng pagtuklas. Maaari itong makapaglulan ng hanggang sa 20 mga mandaragat.\n", "metadata": [{"end": 161, "begin": 0, "lang": "tl"}, {"end": 240, "begin": 161, "lang": "cs"}, {"end": 521, "begin": 240, "lang": "el"}, {"end": 673, "begin": 521, "lang": "tl"}, {"end": 934, "begin": 673, "lang": "cs"}, {"end": 1127, "begin": 934, "lang": "el"}, {"end": 1408, "begin": 1127, "lang": "el"}, {"end": 1560, "begin": 1408, "lang": "tl"}, {"end": 1620, "begin": 1560, "lang": "tl"}, {"end": 1772, "begin": 1620, "lang": "tl"}, {"end": 1882, "begin": 1772, "lang": "cs"}, {"end": 2163, "begin": 1882, "lang": "el"}, {"end": 2349, "begin": 2163, "lang": "tl"}, {"end": 2409, "begin": 2349, "lang": "tl"}]}