{"text": "Trave se kose obi\u010dno na njivi ili na livadi dok su jo\u0161 zelene, a onda se su\u0161e. Sijeno predstavlja osnovnu zimsku hranu za goveda i konje.\nEt li s\u00e5jhon fineye l\u00e5v\u00e5, i rivn\u00e9nt f\u00e9 ene deujhinme campagne e l' \u00c5rdene.\n\u00deeir eru bundnir me\u00f0 garni og pakka\u00f0, stundum tveimur saman, \u00ed plast.\nGjarnan er nota\u00f0ur svokalla\u00f0ur saxbl\u00e1sari sem saxar heyi\u00f0 um lei\u00f0 og hann bl\u00e6s \u00fev\u00ed upp. Algengustu a\u00f0fer\u00f0irnar vi\u00f0 hir\u00f0ingu er a\u00f0 keyra heim \u00ed hl\u00f6\u00f0u, flatgryfju, turn e\u00f0a binda \u00ed r\u00fallubagga.\nAdonpwis, on-z a yeu les f\u00e5tcheuses.\nDins les payis la k' i plo\u00fbt beac\u00f4p, li four a st\u00ee br\u00e5mint replaec\u00ee pa des essilaedjes.\nSijeno se obi\u010dno pravi od livadskih trava, lucerke i djeteline. \u00deannig geta baggar veri\u00f0 skraufa\u00feurrir a\u00f0 utan en mygla\u00f0ir e\u00f0a orna\u00f0ir a\u00f0 innan.\nPu, cwand l' four esteut setch assez, on l\u2019 rahougnive an lignes dre\u00fbtes ou bin apr\u00e8s, avou li rat\u00f4 fane, ki rahougne\u00fbt so l\u2019 longue\u00fbr. \nA\u00f0 auki eru l\u00f6gin krossl\u00f6g\u00f0 til a\u00f0 f\u00e1 sem besta n\u00fdtingu \u00e1 s\u00fag\u00feurrkunarkerfi\u00f0. ", "metadata": [{"end": 79, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 138, "begin": 79, "lang": "bs"}, {"end": 213, "begin": 138, "lang": "wa"}, {"end": 283, "begin": 213, "lang": "is"}, {"end": 371, "begin": 283, "lang": "is"}, {"end": 474, "begin": 371, "lang": "is"}, {"end": 511, "begin": 474, "lang": "wa"}, {"end": 599, "begin": 511, "lang": "wa"}, {"end": 663, "begin": 599, "lang": "bs"}, {"end": 744, "begin": 663, "lang": "is"}, {"end": 881, "begin": 744, "lang": "wa"}, {"end": 959, "begin": 881, "lang": "is"}]}