{"text": "Teod\u00f2r II (v\u00e8rs 840, Roma - 20 de decembre de 897) fogu\u00e8t lo 115 papa de la Gl\u00e8isa Catolica Romana dins lo corrent dau mes de decembre de 897. \u0395\u03c0\u03b1\u03bd\u03ad\u03c6\u03b5\u03c1\u03b5 \u03bc\u03b5 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b9\u03b5\u03c1\u03b5\u03af\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf \u03a3\u03a4\u0384, \u03b4\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1\u03be\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03b1 \u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ba\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u03a6\u03bf\u03c1\u03bc\u03cc\u03b6\u03bf\u03c5. \u039c\u03b5 \u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b7 \u03c3\u03bf\u03c1\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u03a6\u03bf\u03c1\u03bc\u03cc\u03b6\u03bf\u03c5, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03c7\u03c4\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03a4\u03af\u03b2\u03b5\u03c1\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03be\u03b5\u03b2\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03ba\u03c4\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2, \u03c4\u03ac\u03c6\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5.\nTheodor II. (* in Rom; \u2020 um November 897) weer in dat Johr 897 f\u00f6r 20 Daag Paapst. \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0392\u0384\n\u0395\u03c0\u03b1\u03bd\u03ad\u03c6\u03b5\u03c1\u03b5 \u03bc\u03b5 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b9\u03b5\u03c1\u03b5\u03af\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a3\u03c4\u03ad\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf \u03a3\u03a4\u0384, \u03b4\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1\u03be\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03b1 \u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ba\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1 \u03a6\u03bf\u03c1\u03bc\u03cc\u03b6\u03bf\u03c5. De vun en Eremit funnen, verst\u00fcmmelt Liek vun Formosus leet de Paapst mit all Ehren nah Rom \u00f6verf\u00fchren un in Sankt Peter bisetten \nHe hett en Synode inberopen, de de Besl\u00fcsse vun de Liekensynode van 897 upheven un de postum sch\u00e4ndten Paapst Formosus rehabiliteeren dee. \nTeod\u00f2r II (papa)\nSeker is, dat de geb\u00f6rtige R\u00f6mer in\u2019 November 897 to\u2019n Nahfolger vun Romanus\u2019 w\u00e4hlt wurr. Teod\u00f2r II (v\u00e8rs 840, Roma - 20 de decembre de 897) fogu\u00e8t lo 115 papa de la Gl\u00e8isa Catolica Romana dins lo corrent dau mes de decembre de 897. \u00d6ver sien Pontifikat is nich v\u00f6l bekannt. Teod\u00f2r II (papa)\n", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 374, "begin": 143, "lang": "el"}, {"end": 545, "begin": 374, "lang": "el"}, {"end": 628, "begin": 545, "lang": "nds"}, {"end": 646, "begin": 628, "lang": "el"}, {"end": 877, "begin": 646, "lang": "el"}, {"end": 1008, "begin": 877, "lang": "nds"}, {"end": 1148, "begin": 1008, "lang": "nds"}, {"end": 1165, "begin": 1148, "lang": "oc"}, {"end": 1255, "begin": 1165, "lang": "nds"}, {"end": 1398, "begin": 1255, "lang": "oc"}, {"end": 1440, "begin": 1398, "lang": "nds"}, {"end": 1457, "begin": 1440, "lang": "oc"}]}