{"text": "Fairi sequis, qui destruktis domi nedestruktita da la ter-tremo. Ol esis importanta centro dum la komenco di Kristanismo. Ye la 25 di mayo 526 grava ter-tremo eventis ye Antiok, importanta urbo di la Bizancana Imperio. \u06cc\u06c1\u0627\u06ba \u06a9\u06cc \u0622\u0628\u0627\u062f\u06cc \u062a\u0631\u06a9\u0648\u06ba\u060c \u0639\u0631\u0628\u0648\u06ba \u0627\u0648\u0631 \u0627\u0631\u0645\u0646\u06cc \u0628\u0627\u0634\u0646\u062f\u0648\u06ba \u067e\u0631 \u0645\u0634\u062a\u0645\u0644 \u062a\u06be\u06cc\u06d4 Fairi sequis, qui destruktis domi nedestruktita da la ter-tremo. As\u00ed, los ep\u00edtetos de \"Reina de Oriente\" o \"Dorada Antioqu\u00eda\" con los que fue conocida sugieren que la apariencia externa de Antioqu\u00eda era impresionante, si bien la ciudad necesitaba continuas reparaciones debido a los da\u00f1os causados por los numerosos sismos a los que estaba sujeta. \u0627\u0633 \u0639\u0638\u06cc\u0645 \u0642\u062a\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u06a9\u06d2 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0633 \u0634\u06c1\u0631 \u06a9\u0648 \u0639\u06cc\u0633\u0627\u0626\u06cc \u0627\u0645\u0627\u0631\u062a \u0627\u0646\u0637\u0627\u06a9\u06cc\u06c1 \u06a9\u0627 \u0635\u062f\u0631 \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u06cc\u0627 \u06af\u06cc\u0627 \u0627\u0648\u0631 \u0627\u06af\u0644\u06cc 2 \u0635\u062f\u06cc\u0648\u06ba \u062a\u06a9 \u06cc\u06c1 \u0634\u06c1\u0631 \u0639\u06cc\u0633\u0627\u0626\u06cc\u0648\u06ba \u06a9\u06d2 \u0642\u0628\u0636\u06d2 \u0645\u06cc\u06ba \u0631\u06c1\u0627\u06d4 Segun supozaji, cirkume 250.000 homi mortis. Pos grava ter-tremo di 588 la kirko ne esis ri-konstruktita. La nueva ciudad estaba habitada por colonos griegos originarios de Antigonia, macedonios y jud\u00edos (los cuales tuvieron derechos de ciudadan\u00eda desde el momento de la fundaci\u00f3n). ", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "io"}, {"end": 122, "begin": 65, "lang": "io"}, {"end": 219, "begin": 122, "lang": "io"}, {"end": 278, "begin": 219, "lang": "ur"}, {"end": 343, "begin": 278, "lang": "io"}, {"end": 626, "begin": 343, "lang": "es"}, {"end": 758, "begin": 626, "lang": "ur"}, {"end": 803, "begin": 758, "lang": "io"}, {"end": 864, "begin": 803, "lang": "io"}, {"end": 1041, "begin": 864, "lang": "es"}]}