{"text": "\u05d6\u05f2\u05b7\u05d8 1991 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d0\u05d9\u05df \u05d0\u05d5\u05e7\u05e8\u05d0\u05d9\u05e0\u05e2.\n\u0160ev\u010denkos muzikos-dramos, taip pat veikia filharmonija. Lucko kry\u017eius ir \u0161iuo metu puo\u0161ia Lietuvos Respublikos Prezidento Vytauto Did\u017eiojo ordin\u0105.\n\u05d0\u05d9\u05df 1321 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d3\u05e2\u05e8\u05de\u05d0\u05e8\u05d3\u05e2\u05d8 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05dc\u05e2\u05e6\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e4\u05e8\u05d9\u05e0\u05e5 \u05d0\u05d9\u05df \u05e7\u05d0\u05de\u05e3 \u05e7\u05e2\u05d2\u05df \u05d3\u05d9 \u05dc\u05d9\u05d8\u05d5\u05d5\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8. \u05d1\u05d9\u05d6\u05df \u05e1\u05d5\u05e3 \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd 18\u05d8\u05df \u05d9\u05d0\u05e8\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05e2\u05df \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05d5\u05d9\u05dc\u05df; \u05d1\u05d9\u05d6\u05df \u05e1\u05d5\u05e3 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e2\u05e8\u05e9\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d5\u05d5\u05e2\u05dc\u05d8 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05d4 \u05d0\u05d9\u05df \u05e8\u05d5\u05e1\u05dc\u05d0\u05e0\u05d3; \u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05e9\u05df \u05d3\u05d9 \u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9 \u05d5\u05d5\u05e2\u05dc\u05d8 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05d5\u05ea \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05d5\u05d9\u05dc\u05df. \u05d0\u05d9\u05df 1939 \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05e2\u05d8\u05df \u05e4\u05d0\u05e8\u05d1\u05d0\u05e0\u05d3 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05e2\u05e0\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7;\u05d0\u05d9\u05df 1941 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d6\u05d9 \u05d2\u05e2\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05d5\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d0\u05e7\u05d5\u05e4\u05d0\u05e6\u05d9\u05e2 \u05e4\u05d5\u05df \u05e0\u05d0\u05e6\u05d9 \u05d3\u05d9\u05d9\u05d8\u05e9\u05dc\u05d0\u05e0\u05d3; \u05e0\u05d0\u05da \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d5\u05d5\u05e2\u05dc\u05d8 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05d4 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d6\u05d9 \u05d5\u05d5\u05d9\u05d3\u05e2\u05e8 \u05d0\u05de\u05d0\u05dc\u05dc \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d0 \u05d8\u05d9\u05d9\u05dc \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd \u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05e2\u05d8\u05df \u05e4\u05d0\u05e8\u05d1\u05d0\u05e0\u05d3. \u05d0\u05d9\u05df 1432 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d2\u05e2\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05d5\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d4\u05e2\u05e8\u05e9\u05d0\u05e4\u05bf\u05d8 \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd \u05e4\u05d5\u05d9\u05dc\u05d9\u05e9\u05df \u05e7\u05e8\u05d5\u05d9\u05df \u05d0\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d1\u05d0\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05de\u05d0\u05d2\u05d3\u05e2\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2 \u05e8\u05e2\u05db\u05d8\u05df. Voluin\u0117je prie\u0161ingai negu Lvovo srityje buvo niekinama ukrainyb\u0117. 1918-1939 m. v\u0117l priklaus\u0117 Lenkijai. Najpoznatiji privredni pogon u gradu je tvornica automobila - \u041b\u0443\u0410\u0417, podignuta krajem 1970-ih. \u05d6\u05f2\u05b7\u05d8 1991 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d0\u05d9\u05df \u05d0\u05d5\u05e7\u05e8\u05d0\u05d9\u05e0\u05e2.\nPagal legend\u0105 Luckas (Lu\u010deskas) buvo \u012fkurtas VII a., ta\u010diau pirmas tikras istorinis \u0161altinis Luck\u0105 mini 1085 metais. ", "metadata": [{"end": 33, "begin": 0, "lang": "yi"}, {"end": 89, "begin": 33, "lang": "lt"}, {"end": 180, "begin": 89, "lang": "lt"}, {"end": 256, "begin": 180, "lang": "yi"}, {"end": 403, "begin": 256, "lang": "yi"}, {"end": 604, "begin": 403, "lang": "yi"}, {"end": 703, "begin": 604, "lang": "yi"}, {"end": 806, "begin": 703, "lang": "lt"}, {"end": 900, "begin": 806, "lang": "sh"}, {"end": 933, "begin": 900, "lang": "yi"}, {"end": 1050, "begin": 933, "lang": "lt"}]}