{"text": "\u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u056f\u0578\u0572\u0574\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0573\u0575\u0578\u0582\u0572\u056b \u0563\u056c\u056d\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0576\u0565\u0580\u056f\u0561\u0575\u0561\u0581\u0578\u0582\u0581\u056b\u0579\u0576\u0565\u0580\u0576 \u0565\u0576\u055d \u053f\u0578\u0566\u056b\u0574\u0578 1-\u056b\u0576 (1519-1574), \u0556\u056c\u0578\u0580\u0565\u0576\u0581\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u055d 1537 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580\u0565\u056c \u0567 \u0561\u0574\u0562\u0578\u0572\u057b \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0576 \u0587 1569 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581 \u056f\u0578\u0579\u057e\u0565\u056c \u0567 \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d, \u053f\u0578\u0566\u056b\u0574\u0578 2-\u0580\u0564 (1590-1621), \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u055d 1609 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u054b\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057f\u0578\u0576\u0565\u0576 (1671-1737), \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u057e\u0565\u0580\u057b\u056b\u0576 \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u0568 \u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u057f\u0578\u0570\u0574\u056b\u0581\u0589 Mapapa watatu wa Kanisa Katoliki walikuwa wa ukoo huo, pamoja na watawala mbalimbali za mji wa Firenze; watoto wao walioa au kuolewa katika familia za wafalme wa Ulaya. \n\u053f\u0561\u0580\u0587\u0578\u0580 \u0564\u0565\u0580 \u0567 \u056f\u0561\u057f\u0561\u0580\u0565\u056c \u0574\u056b\u057b\u0576\u0561\u0564\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 \u053b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0576\u0565\u0580\u056b\u055d \u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0587 \u0574\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0575\u0561\u0576\u0584\u0578\u0582\u0574\u0589 \u0556\u056c\u0578\u0580\u0565\u0576\u0581\u056b\u0561\u0575\u056b \u0553\u0561\u057d\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u056b\u0579\u0568 1434 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u053c\u0578\u0580\u0565\u0576\u0581\u0578 \u054d\u0584\u0561\u0576\u0579\u0565\u056c\u056b\u0576 (1449-1492), \u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0565\u056c \u0567 1469 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u0562\u0561\u0576\u0561\u057d\u057f\u0565\u0572\u056e \u0587 \u0583\u056b\u056c\u056b\u057d\u0578\u0583\u0561, \u054b\u0578\u057e\u0561\u0576\u0576\u056b\u0576 (1475-1521), 1513 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581\u055d \u0540\u057c\u0578\u0574\u056b \u057a\u0561\u057a (\u053c\u0587\u0578\u0576 10-\u0580\u0564), \u0535\u056f\u0561\u057f\u0565\u0580\u056b\u0576\u0561\u0576 (1519-1589), \u0564\u0561\u0580\u0571\u0565\u056c \u0567 \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0575\u056b \u0569\u0561\u0563\u0578\u0582\u0570\u056b (\u0540\u0565\u0576\u0580\u056b II-\u056b \u056f\u056b\u0576\u0568), \u054b\u0578\u0582\u056c\u056b\u0578\u0576 (1477-1534), 1523 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581\u055d \u0540\u057c\u0578\u0574\u056b \u057a\u0561\u057a (\u053f\u0572\u0565\u0574\u0565\u057d 7-\u0580\u0564), \u0531\u056c\u0565\u057d\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578\u0576 (1511-1537), \u0556\u056c\u0578\u0580\u0565\u0576\u0581\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u055d 1532 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581 \u0576\u0580\u0561 \u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u056b\u0581 \u0570\u0565\u057f\u0578 \u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u0570\u056b\u0574\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0575\u0578\u0582\u0572\u0568 \u057e\u0565\u0580\u0561\u0581\u0565\u056c \u0567\u0589 Medi\u010di () bija oligarhu \u0123imene It\u0101lij\u0101, kas no 13. l\u012bdz 18. gadsimtam bie\u017ei bija valdo\u0161\u0101 Florenc\u0113, k\u0101 ar\u012b ar lielu ietekmi cit\u0101s Eiropas valst\u012bs un pils\u0113t\u0101s.\n\u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u056f\u0578\u0572\u0574\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0573\u0575\u0578\u0582\u0572\u056b \u0563\u056c\u056d\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0576\u0565\u0580\u056f\u0561\u0575\u0561\u0581\u0578\u0582\u0581\u056b\u0579\u0576\u0565\u0580\u0576 \u0565\u0576\u055d \u053f\u0578\u0566\u056b\u0574\u0578 1-\u056b\u0576 (1519-1574), \u0556\u056c\u0578\u0580\u0565\u0576\u0581\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u055d 1537 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u0574\u056b\u0561\u057e\u0578\u0580\u0565\u056c \u0567 \u0561\u0574\u0562\u0578\u0572\u057b \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0576 \u0587 1569 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581 \u056f\u0578\u0579\u057e\u0565\u056c \u0567 \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d, \u053f\u0578\u0566\u056b\u0574\u0578 2-\u0580\u0564 (1590-1621), \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u055d 1609 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0581, \u054b\u0561\u0576 \u0533\u0561\u057d\u057f\u0578\u0576\u0565\u0576 (1671-1737), \u054f\u0578\u057d\u056f\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u057e\u0565\u0580\u057b\u056b\u0576 \u0574\u0565\u056e \u0564\u0578\u0582\u0584\u057d\u0568 \u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b \u057f\u0578\u0570\u0574\u056b\u0581\u0589 \u0160\u012bs dzimtas p\u0101rst\u0101ves ir ar\u012b divas Francijas karalienes \u2014 Katr\u012bna Medi\u010di un Marija Medi\u010di \u2014, k\u0101 ar\u012b \u010detri Romas p\u0101vesti: Leons X, Pijs IV, Klements VII un Leons XI. Ietekm\u012bgie Florences Republikas valdnieki (piem\u0113ram, Lorenco Medi\u010di) bija paz\u012bstam\u0101ko renesanses laika m\u0101kslinieku un arhitektu atbalst\u012bt\u0101ji, vi\u0146u finans\u0113ti tapa izcili m\u0101kslas darbi.\n\u0160\u012bs dzimtas p\u0101rst\u0101ves ir ar\u012b divas Francijas karalienes \u2014 Katr\u012bna Medi\u010di un Marija Medi\u010di \u2014, k\u0101 ar\u012b \u010detri Romas p\u0101vesti: Leons X, Pijs IV, Klements VII un Leons XI. \u0160\u012bs dzimtas p\u0101rst\u0101ves ir ar\u012b divas Francijas karalienes \u2014 Katr\u012bna Medi\u010di un Marija Medi\u010di \u2014, k\u0101 ar\u012b \u010detri Romas p\u0101vesti: Leons X, Pijs IV, Klements VII un Leons XI. \u0544\u0565\u0564\u056b\u0579\u056b\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581 \u0576\u0577\u0561\u0576\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0565\u0576 (\u0570\u056b\u0574\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0575\u0578\u0582\u0572\u056b \u0576\u0565\u0580\u056f\u0561\u0575\u0561\u0581\u0578\u0582\u0581\u056b\u0579\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581) \u054b\u0578\u057e\u0561\u0576\u0576\u056b \u0564\u056b \u0532\u056b\u0579\u0579\u056b\u0576(1360-1429), \u056d\u0578\u0577\u0578\u0580 \u0564\u0580\u0561\u0574\u0561\u057f\u0565\u0580, \u053f\u0578\u0566\u056b\u0574\u0578 \u0531\u057e\u0561\u0563\u0568 (1389-1464)\u0589 Medici ni jina la familia ya Firenze katika Italia ya Kati iliyokuwa muhimu upande wa siasa, uchumi na utamaduni, hasa wakati wa karne ya 15 na 16 BK. \n\u053f\u0561\u0580\u0587\u0578\u0580 \u0564\u0565\u0580 \u0567 \u056f\u0561\u057f\u0561\u0580\u0565\u056c \u0574\u056b\u057b\u0576\u0561\u0564\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 \u053b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0576\u0565\u0580\u056b\u055d \u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0587 \u0574\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0575\u0561\u0576\u0584\u0578\u0582\u0574\u0589 ", "metadata": [{"end": 324, "begin": 0, "lang": "hy"}, {"end": 494, "begin": 324, "lang": "sw"}, {"end": 581, "begin": 494, "lang": "hy"}, {"end": 1019, "begin": 581, "lang": "hy"}, {"end": 1177, "begin": 1019, "lang": "lv"}, {"end": 1501, "begin": 1177, "lang": "hy"}, {"end": 1666, "begin": 1501, "lang": "lv"}, {"end": 1850, "begin": 1666, "lang": "lv"}, {"end": 2015, "begin": 1850, "lang": "lv"}, {"end": 2180, "begin": 2015, "lang": "lv"}, {"end": 2313, "begin": 2180, "lang": "hy"}, {"end": 2465, "begin": 2313, "lang": "sw"}, {"end": 2552, "begin": 2465, "lang": "hy"}]}