{"text": "Provinshovudstaden er Bal\u0131kesir. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03b5\u03c3\u03af\u03c1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2 \u03b7 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03ba\u03c4\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u0391\u03b9\u03b3\u03b1\u03af\u03bf. Pi\u015ftre di damezrandina Komara Tirkiy\u00ea de, hem\u00ee nav\u00ean cograf\u00eek hatine guhertin an Tirk\u00eezekirin. Kaz Da\u011f\u0131, \u00f2g kjend som fjellet Ida, ligg i provinsen. \n\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03b5\u03c3\u03af\u03c1 \u03bc\u03af\u03b1 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 259.157 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03c9\u03bd. Provinsen Bal\u0131kesir er delt inn i 19 distrikt (hovuddistriktet er utheva):\n\u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b2\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1\u03c2 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b7 \u039a\u03cd\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2. \nKaz Da\u011f\u0131, \u00f2g kjend som fjellet Ida, ligg i provinsen. \n\u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03b5\u03c3\u03af\u03c1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2 \u03b7 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03ba\u03c4\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u0391\u03b9\u03b3\u03b1\u03af\u03bf. \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03b5\u03c3\u03af\u03c1 \u03bc\u03af\u03b1 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b7 259.157 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03c9\u03bd. Provinsen Bal\u0131kesir (tyrkisk \"Bal\u0131kesir ili\") er ein provins sentralt i det vestlege Tyrkia, og har kystlinje mot b\u00e5de Marmarahavet og Egearhavet. Ji Palaikos\u00ea re gotine \"Bal-\u00ee-Qesr (Fars\u00ee t\u00ea wateya Qesra hinguv\u00ee), Palao Kasri - Qesra, kelheya Palao\". ", "metadata": [{"end": 33, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 144, "begin": 33, "lang": "el"}, {"end": 239, "begin": 144, "lang": "ku"}, {"end": 294, "begin": 239, "lang": "nn"}, {"end": 356, "begin": 294, "lang": "el"}, {"end": 431, "begin": 356, "lang": "nn"}, {"end": 494, "begin": 431, "lang": "el"}, {"end": 549, "begin": 494, "lang": "nn"}, {"end": 660, "begin": 549, "lang": "el"}, {"end": 722, "begin": 660, "lang": "el"}, {"end": 869, "begin": 722, "lang": "nn"}, {"end": 974, "begin": 869, "lang": "ku"}]}