{"text": "De W\u00e9nkelofstand vun engem Himmelskierper zum Zenit ass d'Zenitdistanz an ass domat de Komplementarw\u00e9nkel vun der astronomescher H\u00e9icht. \u041e\u0432\u0430\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0447\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0448\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0431\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e (\u201e\u0421\u043e\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e \u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0458\u043e\u0442 \u0437\u0435\u043d\u0438\u0442...\u201c), \u043d\u043e \u0437\u0430 \u0435\u0434\u0435\u043d \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c \u0421\u043e\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e \u043d\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u0437\u0435\u043d\u0438\u0442, \u0438 \u0435 \u0432\u043e \u0437\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0430\u043a\u043e \u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043d\u0430\u0434 \u043d\u0435\u0433\u043e.\n\u0421\u043e \u043f\u0440\u0435\u0444\u0438\u043a\u0441\u043e\u0442 's\u0113-' (\u201e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u201c) \u0441\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0442 's\u0113meare' (\u201e\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u201c). Op enger geduechter kugelf\u00ebrmeger \u00c4erd wier de Zenit de Stral, dee vum M\u00ebttelpunkt vun der \u00c4erd aus (vertikal zu der \u00c4erduewerfl\u00e4ch) no uewe verleeft. O punto diametralmente oposto sobre a esfera celeste en relaci\u00f3n \u00f3 c\u00e9nit ch\u00e1mase nadir.\nDe W\u00e9nkelofstand vun engem Himmelskierper zum Zenit ass d'Zenitdistanz an ass domat de Komplementarw\u00e9nkel vun der astronomescher H\u00e9icht. En astronom\u00eda, c\u00e9nit (ou zenit) \u00e9 o punto que marca a intersecci\u00f3n entre a vertical do observador e a esfera celeste (unha esfera imaxinaria onde situamos as estrelas, sendo o seu centro a Terra). Op der Referenzellipsoid vun der Geodesie ass et d'Ellipsoidnormal.\n\u00c9 o marco referencial mais com\u00fan de localizaci\u00f3n de posici\u00f3ns de obxectos celestes. \nO punto diametralmente oposto sobre a esfera celeste en relaci\u00f3n \u00f3 c\u00e9nit ch\u00e1mase nadir.\nImaxinando unha recta que pasa polo centro da Terra e pola nosa situaci\u00f3n na superficie, o c\u00e9nit at\u00f3pase ao final desa recta, no punto que toca a esfera celeste, xusto enriba das nosas cabezas: \u00e9 o punto m\u00e1is alto do ceo sobre n\u00f3s. \n", "metadata": [{"end": 137, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 349, "begin": 137, "lang": "mk"}, {"end": 429, "begin": 349, "lang": "mk"}, {"end": 580, "begin": 429, "lang": "lb"}, {"end": 668, "begin": 580, "lang": "gl"}, {"end": 805, "begin": 668, "lang": "lb"}, {"end": 1002, "begin": 805, "lang": "gl"}, {"end": 1070, "begin": 1002, "lang": "lb"}, {"end": 1155, "begin": 1070, "lang": "gl"}, {"end": 1243, "begin": 1155, "lang": "gl"}, {"end": 1476, "begin": 1243, "lang": "gl"}]}