{"text": "\u4f5c\u4e3a\u56de\u5e94\uff0cg\u56e0\u7d20\u7684\u7814\u7a76\u8005\u8ba4\u4e3a\uff0c\u5728\u8fdb\u884c\u5b9e\u9645\u6d4b\u91cf\u7684\u65f6\u5019\uff08hunt2001\uff09\u591a\u5143\u667a\u80fd\u7406\u8bba\u8fd8\u6ca1\u6709\u8bde\u751f\u3002Dentro da psicologia, v\u00e1rios enfoques distintos j\u00e1 foram adotados para definir intelig\u00eancia humana. Outro detalhe a ser considerado \u00e9 que, se g \u00e9 o fator principal, por defini\u00e7\u00e3o significa que \u00e9 neste fator que mais est\u00e3o saturados os itens ou os testes considerados, logo os demais fatores h, i, j ... respondem por uma quantidade menor da vari\u00e2ncia total, ou seja, os demais fatores n\u00e3o podem ser, individualmente, t\u00e3o importantes quanto g, mas podem, em conjunto, ser mais importantes (explicar maior parte da vari\u00e2ncia total) do que g. \nAlguns temas controversos no estudo da intelig\u00eancia s\u00e3o:\nIntelligentie\nTamb\u00e9m \u00e9 importante destacar que isso tudo \u00e9 quantific\u00e1vel mediante o uso de um m\u00e9todo estat\u00edstico multivariado chamado an\u00e1lise fatorial.\n\u4e00\u4e9b\u7814\u7a76\u54e1\u66fe\u7d93\u5efa\u8b70\u667a\u529b\u4e0d\u662f\u4e00\u500b\u55ae\u4e00\u7684\u6578\u91cf\u6216\u6982\u5ff5\u800c\u662f\u5305\u542b\u8457\u4e00\u7d44\u76f8\u5c0d\u7368\u7acb\u7684\u80fd\u529b\u3002\nIntelig\u00eancia tem sido definida popularmente e ao longo da hist\u00f3ria de muitas formas diferentes, tal como em termos da capacidade de algu\u00e9m/algo para l\u00f3gica, abstra\u00e7\u00e3o, memoriza\u00e7\u00e3o,compreens\u00e3o, autoconhecimento, comunica\u00e7\u00e3o, aprendizado, controle emocional, planejamento e resolu\u00e7\u00e3o de problemas.\n\u4ed6\u8a8d\u70ba\u904e\u53bb\u5c0d\u667a\u529b\u7684\u5b9a\u7fa9\u904e\u65bc\u72f9\u7a84\uff0c\u672a\u80fd\u6b63\u78ba\u53cd\u6620\u4e00\u500b\u4eba\u7684\u771f\u5be6\u80fd\u529b\u3002A psicometria \u00e9 metodologia mais usada e mais conhecida do p\u00fablico geral, al\u00e9m de ser a mais pesquisada e amplamente usado. Het begrip komt sterk overeen met dat van de sociale intelligentie. Intelig\u00eancia\nAlguns temas controversos no estudo da intelig\u00eancia s\u00e3o:\n", "metadata": [{"end": 47, "begin": 0, "lang": "zh"}, {"end": 147, "begin": 47, "lang": "pt"}, {"end": 588, "begin": 147, "lang": "pt"}, {"end": 645, "begin": 588, "lang": "pt"}, {"end": 659, "begin": 645, "lang": "nl"}, {"end": 797, "begin": 659, "lang": "pt"}, {"end": 836, "begin": 797, "lang": "zh"}, {"end": 1132, "begin": 836, "lang": "pt"}, {"end": 1163, "begin": 1132, "lang": "zh"}, {"end": 1287, "begin": 1163, "lang": "pt"}, {"end": 1355, "begin": 1287, "lang": "nl"}, {"end": 1368, "begin": 1355, "lang": "pt"}, {"end": 1425, "begin": 1368, "lang": "pt"}]}