{"text": "Di sala 1955'\u00ee de dibe ger\u00eenendey\u00ea kar\u00ea av\u00ea y\u00ea d\u00fbgel\u00ea.\nS\u00fcleyman D\u0259mir\u0259l\nDemirel bi dir\u00eaj axavtina xwe dihate nas\u00een \u00fb ti\u015fta ku \u00eero didot sibey\u00ea l\u00ea xwed\u00ee dernediket. 1980-c\u0131 ild\u0259 v\u0259t\u0259nda\u015f h\u0259rcm\u0259rcliyi silahl\u0131 \u00e7evrili\u015fl\u0259 n\u0259tic\u0259l\u0259ndiyi zaman (1980-1983) S\u00fcleyman D\u0259mir\u0259l siyas\u0259td\u0259n s\u0131x\u0131\u015fd\u0131r\u0131l\u0131b \u00e7\u0131xar\u0131ld\u0131, 1987-ci il\u0259d\u0259k is\u0259 siyas\u0259td\u0259n tam uzaqla\u015fd\u0131r\u0131ld\u0131. 1987-ci ild\u0259n o, \"Do\u011fruyol\" partiyas\u0131n\u0131n r\u0259hb\u0259ri se\u00e7ilmi\u015fdir.\nDi nava AP (Partiya dadmendiy\u00ea) de dest bi jiyana pol\u00eet\u00eek dike. <link rel=\"mw:PageProp/Category\" href=\". \u0633\u0644\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0645\u06cc\u0631\u0644 \u0627\u0632 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f9\u06f3 \u062a\u0627 \u06f2\u06f0\u06f0\u06f0 \u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647 \u0628\u0648\u062f. 1964-c\u00fc ild\u0259 \"\u018fdal\u0259t\" partiyas\u0131n\u0131n r\u0259hb\u0259ri, 1965-ci ilin fevral ay\u0131nda ba\u015f nazirin m\u00fcavini v\u0259 h\u0259min ilin oktyabr ay\u0131nda ba\u015f nazir v\u0259zif\u0259l\u0259rind\u0259 \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015fd\u0131r. <link rel=\"mw:PageProp/Category\" href=\". Ji 2000'\u00ee \u015f\u00fbnde xwe ji pol\u00eet\u00eekay\u00ea vediki\u015f\u00eene.\n", "metadata": [{"end": 55, "begin": 0, "lang": "ku"}, {"end": 72, "begin": 55, "lang": "az"}, {"end": 164, "begin": 72, "lang": "ku"}, {"end": 414, "begin": 164, "lang": "az"}, {"end": 478, "begin": 414, "lang": "ku"}, {"end": 519, "begin": 478, "lang": "fa"}, {"end": 574, "begin": 519, "lang": "fa"}, {"end": 731, "begin": 574, "lang": "az"}, {"end": 772, "begin": 731, "lang": "fa"}, {"end": 818, "begin": 772, "lang": "ku"}]}