{"text": "Eugenijus III\nEugenius, as\u0131l ad\u0131 Pizal\u0131 Bernardo, \u0130talyanca Bernardo di Pisa ya da Bernardo Paganelli di Montemango (d. (Kutlu) III. \u041e\u043d \u0434\u0443\u0433\u0443\u0458\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0458 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440 \u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u0437\u0431\u043e\u0433 \u0447\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0434\u0430 \u043d\u0438\u043a\u043e \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0436\u0435\u0459\u0430\u043d \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0432\u0443 \u0434\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0448\u0442\u043e \u0441\u0443 \u043e\u043d\u0435 \u0443 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0435 \u0432\u0435\u043e\u043c\u0430 \u0442\u0435\u0448\u043a\u0435 \u0438 \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0435, \u0430\u043b\u0438 \u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0458\u0435\u0440 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043f\u0440\u0438\u0458\u0430\u0442\u0435\u0459 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u043e\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0440\u0432\u043e\u0430, \u043d\u0430\u0458\u0443\u0442\u0438\u0446\u0430\u0458\u043d\u0438\u0458\u0435\u0433 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435\u045a\u0430\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0435 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435 \u0438 \u0458\u0430\u043a \u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0446 \u043f\u0430\u043f\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043c\u0430\u0459\u0441\u043a\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u0422\u043e\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430, \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0458\u0435 III \u043d\u0438\u0458\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0443 \u0420\u0438\u043c\u0443. Montemagnolu Paganelli ailesinden geldi\u011fi san\u0131lan Eugenius, Clairvaux'lu Aziz Bernard'\u0131n izleyicisiydi. Su\u017einoj\u0119s apie Edesos karalyst\u0117s pralaim\u0117jim\u0105 1145 m. gruod\u012f kreip\u0117si su bul\u0119 \"Quantum praedecessores\" \u012f Pranc\u016bzijos karali\u0173 Liudvik\u0105 VII, kviesdamas j\u012f surengti Antr\u0105j\u012f kry\u017eiaus \u017eyg\u012f, 1146 m. susirinkime Speyer mieste \u012ftikino imperatori\u0173 Konrad\u0105 III ir daugel\u012f jo didik\u0173 prisid\u0117ti prie rengiamo \u017eygio.\nSu\u017einoj\u0119s apie Edesos karalyst\u0117s pralaim\u0117jim\u0105 1145 m. gruod\u012f kreip\u0117si su bul\u0119 \"Quantum praedecessores\" \u012f Pranc\u016bzijos karali\u0173 Liudvik\u0105 VII, kviesdamas j\u012f surengti Antr\u0105j\u012f kry\u017eiaus \u017eyg\u012f, 1146 m. susirinkime Speyer mieste \u012ftikino imperatori\u0173 Konrad\u0105 III ir daugel\u012f jo didik\u0173 prisid\u0117ti prie rengiamo \u017eygio.\nD\u00fc\u015fmanca bir tutum tak\u0131nan Senato y\u00fcz\u00fcnden genellikle Roma d\u0131\u015f\u0131nda kald\u0131 ve bir\u00e7ok konsil toplad\u0131. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0458\u0435 \u0438\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u0430\u043f\u0443 \u0444\u0435\u0431\u0440\u0443\u0430\u0440\u0430 1145. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0458\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043e \u0438\u043c\u0435 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0458\u0435 III. ", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 120, "begin": 14, "lang": "tr"}, {"end": 133, "begin": 120, "lang": "tr"}, {"end": 426, "begin": 133, "lang": "sr"}, {"end": 500, "begin": 426, "lang": "sr"}, {"end": 604, "begin": 500, "lang": "tr"}, {"end": 907, "begin": 604, "lang": "lt"}, {"end": 1210, "begin": 907, "lang": "lt"}, {"end": 1309, "begin": 1210, "lang": "tr"}, {"end": 1391, "begin": 1309, "lang": "sr"}]}