{"text": "Tu se nalazi planina Ararat sa najvi\u0161im vrhom u Turskoj - \"B\u00fcy\u00fck A\u011fr\u0131 Da\u011f\u0131\", visokim 5 137 m. \u015ear (bajar) bilax (c\u00eeh\u00ea av\u00ee, an j\u00ee \u00e7avkaniya av\u00ea) dema \u015far \u00fb bilax t\u00eane ba hev, dibe dibe \u00e7avkaniya ava baj\u00ear.\n\u0986\u09b0\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u09a4\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u099a\u09cd\u099a \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4 \u0986\u09b0\u09be\u09b0\u09be\u09a4 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\u09c7 \u09a8\u09be\u09ae\u0995\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7\u0964 \"Provincija A\u011fr\u0131\" u kojoj \u017eivi 542 022 stanovnika, administrativno je podjeljena na 8 okruga (il\u00e7eler);\n\u098f\u0987 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09a7\u09be\u09a8\u09c0 \u0986\u09b0\u09bf, \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09aa\u09c3\u09b7\u09cd\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09af\u09be\u09b0 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09a4\u09be \u09e7,\u09ec\u09eb\u09e6 \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u0964\n\u0986\u09b0\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0986\u09af\u09bc\u09a4\u09a8 \u09e7\u09e7,\u09e9\u09ed\u09ec \u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u098f\u09ac\u0982 \u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09eb\u09ed\u09e7,\u09e8\u09ea\u09e9\u0964 \u098f\u0987 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7 \u0987\u09b0\u09be\u09a8, \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09b8, \u0989\u09a4\u09cd\u09a4-\u09aa\u09b6\u09cd\u099a\u09bf\u09ae\u09c7 \u098f\u09b0\u09af\u09c1\u09b0\u09c1\u09ae, \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3-\u09aa\u09b6\u09cd\u099a\u09bf\u09ae\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a4\u09b2\u09bf\u09b8, \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09c7 \u09ad\u09be\u09a8 \u098f\u09ac\u0982 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0-\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7 \u0987\u09a6\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4\u0964 Tu se nalazi planina Ararat sa najvi\u0161im vrhom u Turskoj - \"B\u00fcy\u00fck A\u011fr\u0131 Da\u011f\u0131\", visokim 5 137 m. \"Provincija A\u011fr\u0131\" u kojoj \u017eivi 542 022 stanovnika, administrativno je podjeljena na 8 okruga (il\u00e7eler);\nA\u011fr\u0131 (provincija)\nProvincija nosi ime po planini Ararat koja se na turskom zove \"A\u011fr\u0131\", kao i glavni grad provincije - A\u011fr\u0131.\nHewa v\u00ea zozan\u00ea pir xwe\u015f e. ", "metadata": [{"end": 94, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 205, "begin": 94, "lang": "ku"}, {"end": 285, "begin": 205, "lang": "bn"}, {"end": 389, "begin": 285, "lang": "sh"}, {"end": 455, "begin": 389, "lang": "bn"}, {"end": 518, "begin": 455, "lang": "bn"}, {"end": 652, "begin": 518, "lang": "bn"}, {"end": 746, "begin": 652, "lang": "sh"}, {"end": 850, "begin": 746, "lang": "sh"}, {"end": 868, "begin": 850, "lang": "sh"}, {"end": 975, "begin": 868, "lang": "sh"}, {"end": 1002, "begin": 975, "lang": "ku"}]}