{"text": "\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e25\u0e38\u0e22\u0e2a\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48 14\n\u0641\u0649 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1615 \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0646\u062f\u0647 \u0627\u0631\u0628\u0639\u062a\u0627\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0647 \u0627\u062a\u062c\u0648\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0631\u062c. \u0628\u0639\u062f 23 \u0633\u0646\u0629 \u062c\u0648\u0632\u0627\u0631 \u0645\u0646\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0649 \u0639\u064a\u0627\u0644.\n\u00c5r 1624 \u00f6verl\u00e4mnade Ludvig efter mycken tvekan styrelsen till moderns gunstling, kardinal Richelieu.\nLudvig XIII (franska: \"Louis XIII\"), \u00e4ven Ludvig II av Navarra, f\u00f6dd 27 september 1601 i Fontainebleau, d\u00f6d 14 maj 1643 i Saint-Germain-en-Laye, var kung av Frankrike och Navarra fr\u00e5n 1610 till sin d\u00f6d.\n\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e25\u0e38\u0e22\u0e2a\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48 13 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a\nSamtidigt skattade han honom h\u00f6gt och uppskattade hans framg\u00e5ngsrika arbete att h\u00f6ja kungamakten och Frankrikes anseende, och l\u00e4t sig p\u00e5verkas varken av hustruns, modern, brodern, eller andra gunstlingar som inte uppskattade Richelieus stora inflytande. \u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e25\u0e38\u0e22\u0e2a\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48 13 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a () \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e39\u0e15\u0e34\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 \u0e04.Kungens f\u00f6rh\u00e5llande till Richelieu var mycket egendomligt. Mellan 1610 och 1614 stod han under moderns f\u00f6rmyndarskap, och \u00e4ven sedan han blivit f\u00f6rklarad myndig stod han helt under modern och hennes r\u00e5dgivare marskalk d'Ancres beroende.\n", "metadata": [{"end": 20, "begin": 0, "lang": "th"}, {"end": 83, "begin": 20, "lang": "arz"}, {"end": 115, "begin": 83, "lang": "arz"}, {"end": 216, "begin": 115, "lang": "sv"}, {"end": 419, "begin": 216, "lang": "sv"}, {"end": 452, "begin": 419, "lang": "th"}, {"end": 706, "begin": 452, "lang": "sv"}, {"end": 756, "begin": 706, "lang": "th"}, {"end": 815, "begin": 756, "lang": "sv"}, {"end": 993, "begin": 815, "lang": "sv"}]}