{"text": "Qu'ei lo pair deu rei Lo\u00eds XIV qu'av\u00f2 dab Ana d'\u00c0ustria.\nDurant lo son regnat Bearn que ho integrat dens lo reiaume de Fran\u00e7a a trav\u00e8rs de l'Edicte d'Integracion dab l'engatjament d'arrespectar los sons f\u00f2rs.\nEl Cardenal Richelieu decid\u00ed impulsar i modernitzar la marina francesa i sobretot el seu principal port, Le Havre. Louis eskiden annesinin ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 olan Richelieu'ye ba\u015flang\u0131\u00e7ta ku\u015fkuyla yakla\u015ft\u0131ysa da, zamanla kardinalin siyasal kavray\u0131\u015f\u0131na g\u00fcvenmeye ba\u015flad\u0131 ve Luynes'den bo\u015falan ba\u015fnaz\u0131rl\u0131k makam\u0131na 1624'te Richelieu'nu getirdi. Lo son regnat que ho marcat per la grana influ\u00e9ncia deu Cardinau de Richelieu, lo son ministre, per la luta int\u00e8rna contra los protestants e per la luta ext\u00e8rna contra los Habsborgs.\nLlu\u00eds es cas\u00e0 a l'edat de 14 anys amb la infanta Anna d'\u00c0ustria. D'aquesta uni\u00f3 nasqueren:\nFransa kral\u0131 IV. La Rochelle (1628) ve Languedoc'ta (1629) yenilen ayaklanmac\u0131 protestanlar Al\u00e9s ferman\u0131 (28 Haziran 1629) ile siyasal ve askeri ayr\u0131cal\u0131klar\u0131ndan yoksun kald\u0131lar. Marie de M\u00e9dicis \u00f6nderli\u011findeki \u0130spanya yanl\u0131s\u0131 ba\u011fnaz Katolikler \u00e7ok ge\u00e7meden Louis'den Richelieu'n\u00fcn Protestanlar\u0131 destekleme politikas\u0131na son vermesini istemeye ba\u015flad\u0131lar. ", "metadata": [{"end": 57, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 209, "begin": 57, "lang": "oc"}, {"end": 324, "begin": 209, "lang": "ca"}, {"end": 546, "begin": 324, "lang": "tr"}, {"end": 729, "begin": 546, "lang": "oc"}, {"end": 794, "begin": 729, "lang": "ca"}, {"end": 820, "begin": 794, "lang": "ca"}, {"end": 837, "begin": 820, "lang": "tr"}, {"end": 1000, "begin": 837, "lang": "tr"}, {"end": 1176, "begin": 1000, "lang": "tr"}]}