{"text": "Ime grada ima litvansko porijeklo i najvjerovatnije poti\u010de od li\u010dnog imena.\nSada je glavni grad Okruga Kaunas, sjedi\u0161te gradske uprave Kaunasa Uprave Distrikta. Ime grada ima litvansko porijeklo i najvjerovatnije poti\u010de od li\u010dnog imena.\nTha 311,148 duine a' fuireach ann. Chaidh Kaunas a st\u00e8idheachadh ro \u00e0m nan Romanach ach cha do deach am baile a chl\u00e0radh gus 1361 agus fhuair e c\u00f2irichean mar bhaile bhon an Righ Vytautas Didysis ann an 1413. Tha 311,148 duine a' fuireach ann. Ime grada ima litvansko porijeklo i najvjerovatnije poti\u010de od li\u010dnog imena.\n'S e an d\u00e0rna baile as motha na d\u00f9thcha a th'ann cuideachd. \nChaidh Kaunas a st\u00e8idheachadh ro \u00e0m nan Romanach ach cha do deach am baile a chl\u00e0radh gus 1361 agus fhuair e c\u00f2irichean mar bhaile bhon an Righ Vytautas Didysis ann an 1413. \u0634\u06c1\u0631 \u06a9\u0627\u0648\u0646\u0627\u0633 \u06a9\u06d2 \u062c\u0691\u0648\u0627\u06ba \u0634\u06c1\u0631 \u06af\u0631\u0648\u0646\u0648\u0628\u0644\u060c \u06a9\u06cc\u0644\u0646\u0646\u06af\u0631\u0627\u0688\u060c \u0644\u0646\u0634\u0648\u067e\u0646\u06af\u060c Bila Tserkva\u060c \u062e\u0627\u0631\u06a9\u06cc\u0641\u060c \u0648\u0631\u0627\u062a\u0633\u0648\u0627\u0641\u060c \u0679\u06cc\u0645\u067e\u06cc\u0631\u060c \u0628\u0631\u0646\u0648\u060c \u0648\u06cc\u06a9\u0648\u06c1\u060c \u0644\u0627\u0633 \u0627\u06cc\u0646\u062c\u0644\u0633\u060c \u0634\u06cc\u0627\u0645\u06cc\u0646\u060c \u0641\u06cc\u0631\u0627\u0631\u0627\u060c \u062a\u0627\u0631\u062a\u0648\u060c \u062a\u06cc\u0648\u0645\u0646\u060c Bia\u0142ystok\u060c Canelli\u060c \u0628\u0631\u06cc\u0634\u0627\u060c Cava de' Tirreni\u060c \u0627\u062f\u06cc\u0633 \u0627\u0628\u0627\u0628\u0627\u060c \u067e\u0648\u0631\u062f\u06cc\u0646\u0648\u0646\u06d2\u060c Storo\u060c \u0633\u06cc\u0646\u0679 \u067e\u06cc\u0679\u0631\u0632 \u0628\u0631\u06af\u060c \u0627\u0648\u0688\u0646\u0633\u060c Link\u00f6ping Municipality\u060c My\u015blib\u00f3rz \u0648 Lutsk \u06c1\u06cc\u06ba\u06d4\n", "metadata": [{"end": 76, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 161, "begin": 76, "lang": "bs"}, {"end": 237, "begin": 161, "lang": "bs"}, {"end": 272, "begin": 237, "lang": "gd"}, {"end": 446, "begin": 272, "lang": "gd"}, {"end": 481, "begin": 446, "lang": "gd"}, {"end": 557, "begin": 481, "lang": "bs"}, {"end": 618, "begin": 557, "lang": "gd"}, {"end": 792, "begin": 618, "lang": "gd"}, {"end": 1085, "begin": 792, "lang": "ur"}]}