{"text": "\u1ede nhi\u1ec1u n\u01a1i, ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ed3ng \u0111\u1ec3 t\u1ea1o m\u00e0u xanh v\u00e0 \u0111\u1ec3 l\u00e0m h\u00e0ng r\u00e0o. Bergfl\u00e9tta\n'Int' 'e ramme nun sciorifere ha frunne caratteristiche a 3 o 5 lobe 'e culure verde chiaro e niro, preffetto ppe recopr\u00ec mure o tronche 'e arvere.\nC\u00e2y c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c \u1edf ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 T\u00e2y \u00c1, l\u00e0 lo\u00e0i c\u00e2y leo, th\u01b0\u1eddng xanh. Matth\u00edas Johannessen skrifa\u00f0i grein \u00ed Morgunbla\u00f0i\u00f0 \u00e1ri\u00f0 1965 sem nefndist \"Hversdagsganga um borgina\". C\u00f3 nghi\u00ean c\u1ee9u cho r\u1eb1ng th\u01b0\u1eddng xu\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ea5p th\u1ee5 c\u00e1c h\u1ee3p ch\u1ea5t h\u1eefu c\u01a1 d\u1ec5 bay h\u01a1i hay c\u00e1c ch\u1ea5t g\u00e2y \u00f4 nhi\u1ec5m kh\u00f4ng kh\u00ed do m\u00e1y t\u00ednh ho\u1eb7c c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb v\u0103n ph\u00f2ng t\u1ea1o ra c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y \u0111au \u0111\u1ea7u v\u00e0 bu\u1ed3n n\u00f4n.\nC\u00f3 nghi\u00ean c\u1ee9u cho r\u1eb1ng th\u01b0\u1eddng xu\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ea5p th\u1ee5 c\u00e1c h\u1ee3p ch\u1ea5t h\u1eefu c\u01a1 d\u1ec5 bay h\u01a1i hay c\u00e1c ch\u1ea5t g\u00e2y \u00f4 nhi\u1ec5m kh\u00f4ng kh\u00ed do m\u00e1y t\u00ednh ho\u1eb7c c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb v\u0103n ph\u00f2ng t\u1ea1o ra c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y \u0111au \u0111\u1ea7u v\u00e0 bu\u1ed3n n\u00f4n.\nSe truova a redduosso 'e scarrupe, ncopp' arvere ma pure dint' 'e sottobosche aumbruse. C\u00e2y c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c \u1edf ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 T\u00e2y \u00c1, l\u00e0 lo\u00e0i c\u00e2y leo, th\u01b0\u1eddng xanh. Hann gengur s\u00ed\u00f0an \u00feanga\u00f0, me\u00f0 H\u00e1koni Bjarnasyni. Ch\u0103m s\u00f3c d\u1ec5 d\u00e0ng. Hann gengur s\u00ed\u00f0an \u00feanga\u00f0, me\u00f0 H\u00e1koni Bjarnasyni. Bergfl\u00e9tta (e\u00f0a vi\u00f0vindill e\u00f0a vafningsvi\u00f0ur) (fr\u00e6\u00f0iheiti: \"hedera helix\") er s\u00edgr\u00e6n planta me\u00f0 klifurr\u00e6tur og getur vaxi\u00f0 allt upp \u00ed 20 til 30 metra upp tr\u00e9, kletta e\u00f0a h\u00fasveggi. \n", "metadata": [{"end": 66, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 77, "begin": 66, "lang": "is"}, {"end": 225, "begin": 77, "lang": "nap"}, {"end": 292, "begin": 225, "lang": "vi"}, {"end": 395, "begin": 292, "lang": "is"}, {"end": 590, "begin": 395, "lang": "vi"}, {"end": 785, "begin": 590, "lang": "vi"}, {"end": 873, "begin": 785, "lang": "nap"}, {"end": 940, "begin": 873, "lang": "vi"}, {"end": 989, "begin": 940, "lang": "is"}, {"end": 1007, "begin": 989, "lang": "vi"}, {"end": 1056, "begin": 1007, "lang": "is"}, {"end": 1237, "begin": 1056, "lang": "is"}]}