{"text": "\u2022 Bronzani Majdan\nEste servi\u00e7o opera para as cidades b\u00f3snias mais a norte, Zagreb (duas vezes por dia) e Belgrado, mas devido aos conflitos recentes, \u00e0 desactualiza\u00e7\u00e3o das infra-estruturas e \u00e0 falta de carruagens, os services ferrovi\u00e1rios s\u00e3o lentos e pouco frequentes comparados com o dos pa\u00edses vizinhos.\n\u2022 Banja Luka\nWot l\u011bta 1998 namaka so syd\u0142o knje\u017eerstwa Republiki Srpskeje ka\u017e te\u017e jeje parlament a syd\u0142o prezidenta w Bani Luce.\nBanja Luka\nEm Banja Luka localiza-se a Universidade de Banja Luka e um conjunto de institui\u00e7\u00f5es da B\u00f3snia e Herzegovina e da Rep\u00fablica S\u00e9rvia da B\u00f3snia. \u2022 Stratinska\nA mais antiga liga\u00e7\u00e3o de autocarro \u00e9 a n\u00famero 1.\n\u2022 Radmani\u0107i\n\u2022 Rekavice\n", "metadata": [{"end": 18, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 307, "begin": 18, "lang": "pt"}, {"end": 320, "begin": 307, "lang": "eu"}, {"end": 436, "begin": 320, "lang": "hsb"}, {"end": 447, "begin": 436, "lang": "pt"}, {"end": 589, "begin": 447, "lang": "pt"}, {"end": 602, "begin": 589, "lang": "eu"}, {"end": 651, "begin": 602, "lang": "pt"}, {"end": 663, "begin": 651, "lang": "eu"}, {"end": 674, "begin": 663, "lang": "eu"}]}