{"text": "Sa mair qu'\u00e8ra d'origina bearnesa, mes qu'\u00e8ra vadut argentin e nacionalizat (en tot demorar argentin) espanh\u00f2u. Sa mair qu'\u00e8ra d'origina bearnesa, mes qu'\u00e8ra vadut argentin e nacionalizat (en tot demorar argentin) espanh\u00f2u. Alfredo Di St\u00e9fano\nSouezhusat tra : n'en devoa kemeret perzh e dalc'h ebet, pa vefe gant Arc'hantina pe Spagn !\nTregont krogad etrebroadel all en devoa kemeret perzh enne betek an hini diwezha\u00f1 (1-1), c'hoariet e Pariz ouzh skipailh Bro-C'hall d'an 10 a viz Kerzu 1961.\nTrenutno je peti najbolj\u0161i strelec v zgodovini \u0161panske lige in drugi najbolj\u0161i strelec v zgodovini Real Madrida, med letoma 1953 in 1964 je zanj dosegel 216 golov na 282-ih prvenstvenih tekmah.\nLeta 2003 ga je ob jubileju UEFA \u0161panska nogometna zveza izbrala za najbolj\u0161ega \u0161panskega nogometa\u0161a preteklih petdesetih let. Souezhusat tra : n'en devoa kemeret perzh e dalc'h ebet, pa vefe gant Arc'hantina pe Spagn !\nAlfredo di St\u00e9fano-Laulh\u00e8r\nTregont krogad etrebroadel all en devoa kemeret perzh enne betek an hini diwezha\u00f1 (1-1), c'hoariet e Pariz ouzh skipailh Bro-C'hall d'an 10 a viz Kerzu 1961.\nAlfredo St\u00e9fano di St\u00e9fano Laulh\u00e9 (pell anavezetoc'h evel Alfredo Di St\u00e9fano), bet ganet d'ar 4 a viz Gouere 1926 e Barracas (ur c'harter eus Buenos Aires, Arc'hantina) hag aet da Anaon d'ar 7 a viz Gouere 2014 e Madrid (Spagn), a oa ur melldroader etrebroadel spagnol a orin arc'hantinat aet da c'hourdoner da-heul e amzer c'hoarier.\nQue jogu\u00e8 ent\u00e0 las seleccion d'ambdos pa\u00eds e que marqu\u00e8 mei que mei l'ist\u00f2ria de tres clubs : River Plate (lo club de la soa origina), lo Millonarios de Col\u00f3mbia e lo Real Madrid.\nDi St\u00e9fano splo\u0161no velja za enega najbolj\u0161ih nogometa\u0161ev v zgodovini tega \u0161porta. Alfredo di St\u00e9fano-Laulh\u00e8r - \"Laulh\u00e9\" per l'estat civiu e en grafia francesa - (Buenos Aires, lo 4 de julh de 1926) que ho un fotbolaire deus m\u00e0gers dens l'ist\u00f2ria d'aqueth esp\u00f2rt. ", "metadata": [{"end": 112, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 224, "begin": 112, "lang": "oc"}, {"end": 243, "begin": 224, "lang": "br"}, {"end": 336, "begin": 243, "lang": "br"}, {"end": 494, "begin": 336, "lang": "br"}, {"end": 688, "begin": 494, "lang": "sl"}, {"end": 815, "begin": 688, "lang": "sl"}, {"end": 908, "begin": 815, "lang": "br"}, {"end": 935, "begin": 908, "lang": "oc"}, {"end": 1093, "begin": 935, "lang": "br"}, {"end": 1428, "begin": 1093, "lang": "br"}, {"end": 1608, "begin": 1428, "lang": "oc"}, {"end": 1690, "begin": 1608, "lang": "sl"}, {"end": 1871, "begin": 1690, "lang": "oc"}]}