{"text": "31. januarja 1472 je postal \u0161kof Lausanne, 13. januarja 1473 \u0161kof Catanie, 23. maja 1474 nad\u0161kof Avignona, 11. julija 1476 \u0161kof Coutancesa, 3. decembra 1477 \u0161kof Viviersa, 3. julija 1478 \u0161kof Mende, 19. aprila 1479 \u0161kof Sabine, 31. januarja 1483 \u0161kof Ostie, 3. novembra 1438 \u0161kof Bologne, 20. septembra 1499 \u0161kof Savone in 24. januarja 1502 \u0161kof Vercellija.\nPape\u017e Julij II. (rojen kot Giuliano della Rovere), italijanski rimskokatoli\u0161ki duhovnik, \u0161kof, kardinal in pape\u017e, * 5. december 1443, Albissola, \u2020 21. februar 1513, Rim.\nAn sostenend la Lija \u00ebd Cambrai (d\u00ebl 1508) contra la Rep\u00f9blica \u00ebd Venessia e an promovend (d\u00ebl 1511) la Lija santa contra la Fransa, a l\u2019ha agrand\u00ec ij domini papaj ant l'Italia del n\u00f2rd, an salvandla an part d'la dominassion frans\u00e8isa.\nA l\u2019ha poss\u00e0 an dzorpi ij travaj dla bas\u00eclica \u00ebd San P\u00e9, an ampiegand l'euvra dij pi grand m\u00e8istr dl\u2019Arnassensa, antrames ij quaj Bramante, Rafael e Michel\u00e0ngel, ch'a l\u2019ha cud\u00ec ij fresch dla Capela Sistin-a e le sculture proget\u00e0 per s\u00f2 monument funerari.\nUmrl je 21. februarja 1513.\n1. novembra 1503 je bil na konklavu izvoljen za pape\u017ea; ustoli\u010den je bil 26. novembra istega leta.\nOdgojen od strane franjevaca, Julij kroz svog strica dolazi u crkvenu slu\u017ebu:\nKao ve\u0107 vi\u0161e puta do tada, sjeverna Italija je opet bila mjesto krvavih bitki: Francuzi pobje\u0111uju kod Ravene, ali ne uspjevaju izbje\u0107i progon iz sjeverne Italije. Malgr\u00e9 la contradission antra soa fonsion spiritual e s\u00f2 anteressi e debol\u00ebsse secolar (a l'ha av\u00f9 tre fije), a l\u2019\u00e9 st\u00e0it consider\u00e0 \u2018me un dij pi grand \u00f2m \u00ebd s\u00f2 temp; so car\u00e0ter batajer e l\u2019usagi dj'indulgense per finansi\u00e9 la bas\u00eclica \u00ebd San P\u00e9 a l'han provoc\u00e0 per\u00f2 le proteste d'Erasm da Rotterdam e \u00ebd Martin Luter, an dasend ancora na giustificassion a l'Arforma. \nCrkvena dr\u017eava ponovo uspijeva povratiti gradove i podru\u010dja u svoj sastav.\n", "metadata": [{"end": 358, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 528, "begin": 358, "lang": "sl"}, {"end": 764, "begin": 528, "lang": "pms"}, {"end": 1019, "begin": 764, "lang": "pms"}, {"end": 1047, "begin": 1019, "lang": "sl"}, {"end": 1146, "begin": 1047, "lang": "sl"}, {"end": 1224, "begin": 1146, "lang": "bs"}, {"end": 1387, "begin": 1224, "lang": "bs"}, {"end": 1755, "begin": 1387, "lang": "pms"}, {"end": 1830, "begin": 1755, "lang": "bs"}]}