{"text": "Rep\u00fablica de Baixk\u00edria\n\u042f\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u2014 1 038 000 \u043a\u043c\u00b2 (6,8 % \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0456):\n\u042f\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u2014 1 038 000 \u043a\u043c\u00b2 (6,8 % \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0456):\nT\u00e4m\u00e4 oli 20,9\u00a0% koko Ven\u00e4j\u00e4n v\u00e4est\u00f6st\u00e4.\nKaikki Volgan federaatiopiirin subjektit Tatarstania lukuun ottamatta olivat henke\u00e4 kohti lasketulta BKT-osuudeltaan maan keskiarvon alapuolella.\nProv\u00edncia d'Uli\u00e0novsk\nS'est\u00e9n per la baixa vall del Volga, al sud-est de la R\u00fassia europea. \u042f\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u2014 1 038 000 \u043a\u043c\u00b2 (6,8 % \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0456):\nEs va establir el 18 de maig del 2000. \u042f\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0448\u0447\u0430 \u2014 1 038 000 \u043a\u043c\u00b2 (6,8 % \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0420\u0430\u0441\u0456\u0456):\nRep\u00fablica de Txuv\u00e0ixia \n\u0412\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0446\u0456: \u041a\u0456\u0440\u0430\u045e\u0441\u043a\u0430\u044f (3), \u041d\u0456\u0436\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f (6), \u0410\u0440\u044d\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f (7), \u041f\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (8), \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f (10), \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u045e\u0441\u043a\u0430\u044f (11), \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430\u045e\u0441\u043a\u0430\u044f (14). \nVolgan federaatiopiiriss\u00e4 asui vuoden 2010 v\u00e4est\u00f6nlaskennan mukaan 29,9 miljoonaa ihmist\u00e4. El Districte Federal del Volga (en rus \u041f\u0440\u0438\u0432\u043e\u043b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433, \"Privoljski federalni \u00f3krug\") \u00e9s un dels nou districtes federals de R\u00fassia. \n", "metadata": [{"end": 23, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 75, "begin": 23, "lang": "be"}, {"end": 127, "begin": 75, "lang": "be"}, {"end": 167, "begin": 127, "lang": "fi"}, {"end": 313, "begin": 167, "lang": "fi"}, {"end": 335, "begin": 313, "lang": "ca"}, {"end": 405, "begin": 335, "lang": "ca"}, {"end": 457, "begin": 405, "lang": "be"}, {"end": 496, "begin": 457, "lang": "ca"}, {"end": 548, "begin": 496, "lang": "be"}, {"end": 572, "begin": 548, "lang": "ca"}, {"end": 703, "begin": 572, "lang": "be"}, {"end": 794, "begin": 703, "lang": "fi"}, {"end": 941, "begin": 794, "lang": "ca"}]}