{"text": "\uc5ec\ub984 \uae30\uac04\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub290\uc815\ub3c4 \ub9e4\uc6b0 \ub354\uc6b4 \ud3b8\uc774\ub2e4.\nHoldet gik fallit i 2008 og blev rykket ned i den lokale Abruzzo-liga, der er syvende niveau fra toppen i italiensk fodbold. Om sommeren kan man opleve dage med intens varme. \nBlandt de typiske ingredienser er lam (\"agnello\"), st\u00e6rk peber (\"peperoncino\"), f\u00e5reost (\"formaggio pecorino\") og langtidsstegt svinek\u00f8d. I det 14. og 15. \u00e5rhundrede var den plaget af fejder mellem lokale adelssl\u00e6gter, men fulgte ellers med ind under det aragonske herred\u00f8mme over Syditalien. \uc774 \uc9c0\uc5ed\uc5d0\uc11c\uc758 \uae30\uc6d0\uc804 1\ucc9c\ub144\uc758 \uace0\ub300 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc778\ub4e4\uc758 \uac74\ubb3c\ub4e4\uc774 \uc788\ub294 \uac70\uc8fc\uc9c0\ub294 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc \uace0\uace0\ud559 \ubc1c\uad74\uc758 \uad00\uc2ec\ub300\uc0c1\uc774\ub2e4. \ud14c\ub77c\ubaa8\uc640 \uadf8 \uc778\uadfc\ub3c4\uc2dc\uc758 \ub300\ud45c \uc74c\uc2dd\ub4e4 \ubaa9\ub85d\nRas\u00e9e par les Wisigoths en 410, elle fut ensuite conquise par les Lombards le si\u00e8cle suivant.\nByen ligger omkring 150 km nord\u00f8st for Rom (via Autostrada A24). Teramo (T\u00e9rame en fran\u00e7ais) est une ville italienne, d'environ habitants, situ\u00e9e dans la province de m\u00eame nom, dans la r\u00e9gion Abruzzes, en Italie m\u00e9ridionale.\n\uac15\uc218\ub7c9\uc740 \uc77c\uc815\ud558\uc9c0\ub294 \uc54a\uace0 \ubd04\uc774 \ub05d\ub0a0 \ub54c\uc998\uc5d0 \uc9d1\uc911\ub41c\ub2e4. Byen er v\u00e6rt for Interamnia World Cup hvert \u00e5r i juli med flere end 30 hold fra hele verden.\nI 1076 blev den plyndret af normannerne og fra 1129 var den en del af det normanniske hertugd\u00f8mme i Apulien og Calabrien. ", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 149, "begin": 24, "lang": "da"}, {"end": 200, "begin": 149, "lang": "da"}, {"end": 338, "begin": 200, "lang": "da"}, {"end": 493, "begin": 338, "lang": "da"}, {"end": 556, "begin": 493, "lang": "ko"}, {"end": 579, "begin": 556, "lang": "ko"}, {"end": 673, "begin": 579, "lang": "fr"}, {"end": 738, "begin": 673, "lang": "da"}, {"end": 897, "begin": 738, "lang": "fr"}, {"end": 927, "begin": 897, "lang": "ko"}, {"end": 1020, "begin": 927, "lang": "da"}, {"end": 1142, "begin": 1020, "lang": "da"}]}