{"text": "\u0633\u0631\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u0649\nInoltre ne esistono anche in Spagna, Grecia, Anatolia ed Africa settentrionale.\nI \"fossores\" (o fossori) vengono cos\u00ec definiti per la prima volta nel 303; questi erano tenuti non solamente a seppellire i morti, ma anche a scavare le gallerie, gli ambienti e le tombe, nonch\u00e9 a decorarne le sepolture. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0645\u064a \"\u0643\u062a\u0627\u0643\u0648\u0645\u0628\" \u0647\u0648 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0631 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0622\u0628\u064a\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646 \u062c\u062b\u062b \u0627\u0644\u0631\u0633\u0644 \u0628\u0637\u0631\u0633 \u0648\u0628\u0648\u0644\u0633 \u0648\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062f\u0641\u0648\u0646\u0629 \u0647\u0646\u0627\u0643. Gli \"itinerari\" erano vere e proprie guide per i pellegrini, con importanti notizie sulla storia ecclesiastica; si ricordano il \"De locis sanctis martyrum quae sunt foris civitatis Romae\", del VII secolo; la \"Notitia ecclesiarum urbis Romae\", risalente alla seconda met\u00e0 del VII secolo, con una trascrizione molto accurata, e che presenta un giro inverso rispetto al \"De locis\"; infine l'\"Itinerarium Burdigalense\", del IV secolo, descrivente un viaggio da Bordeaux (da cui il nome) a Gerusalemme, compreso il ritorno per Roma e Milano. Die grootste katakombes - soos di\u00e9 van Rome en Parys - strek oor enkele kilometers.\n\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0645 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 catacumbae\u060c \u0648\u0647\u064a \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u063a\u0627\u0645\u0636\u060c \u0631\u0628\u0645\u0627 \u062a\u0633\u062a\u0645\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0633\u0645 \u0645\u0627\u060c \u0623\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: cata tumbas \u0623\u064a \"\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0648\u0631\". \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0645\u064a \"\u0643\u062a\u0627\u0643\u0648\u0645\u0628\" \u0647\u0648 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0631 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0622\u0628\u064a\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u064a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646 \u062c\u062b\u062b \u0627\u0644\u0631\u0633\u0644 \u0628\u0637\u0631\u0633 \u0648\u0628\u0648\u0644\u0633 \u0648\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062f\u0641\u0648\u0646\u0629 \u0647\u0646\u0627\u0643. In sekere gevalle is katakombes in later periodes ook aangel\u00ea om die beendere van mense te herbegrawe nadat ouer massagrafte of begraafplase weens onhigi\u00ebniese toestande opgegrawe is. \nA Roma non si pu\u00f2 parlare di traslazioni prima di papa Onorio I (625-638), e di veri e propri movimenti con Teodoro I (642-649): nacquero cos\u00ec celebrazioni liturgiche e chiese dedicate agli stessi santi. Diffusa \u00e8 la versificazione in acrostici, gi\u00e0 comuni in epoca arcaica. Die term het aanvanklik slegs na die katakombes van Rome verwys, maar in 1836 is die betekenis ook na ander ondergrondse begraafplase uitgebrei soos byvoorbeeld die 18de eeuse katakombes van Parys.\n\u0633\u0631\u062f\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u0649\nHierdie hipotese is egter nie deur argeologiese navorsing bevestig nie.\n", "metadata": [{"end": 13, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 93, "begin": 13, "lang": "it"}, {"end": 314, "begin": 93, "lang": "it"}, {"end": 485, "begin": 314, "lang": "ar"}, {"end": 1022, "begin": 485, "lang": "it"}, {"end": 1106, "begin": 1022, "lang": "af"}, {"end": 1248, "begin": 1106, "lang": "ar"}, {"end": 1419, "begin": 1248, "lang": "ar"}, {"end": 1604, "begin": 1419, "lang": "af"}, {"end": 1808, "begin": 1604, "lang": "it"}, {"end": 1879, "begin": 1808, "lang": "it"}, {"end": 2077, "begin": 1879, "lang": "af"}, {"end": 2090, "begin": 2077, "lang": "ar"}, {"end": 2162, "begin": 2090, "lang": "af"}]}