{"text": "\u0627\u0644\u0628\u062d\u064a\u0631\u0629 \u0642\u062f \u064a\u0628\u0644\u063a \u0637\u0648\u0644\u0647 113 \u0645\u064a\u0644\u0627 (182 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627)\u060c \u0648\u0628\u0639\u0631\u0636 \u064a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 38 \u0645\u064a\u0644\u0627 (61 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627)\u060c \u0648\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629... Els russos van fundar prop de la punta est la vila de Karakol que va prendre el nom de Przhevalsk el 1888 (en honor de l'explorador Przhevalsky que hi va morir) i que el 1897 tenia quasi 8.000 habitants i a la meitat del segle XX uns 15.000. (100 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a 653)\nRep uns 80 rius i rierols i uns 40 barrancs; els rius principals s\u00f3n el T\u00fcp (Preobrazenskaya), el Djergalan, el Karakol, el Kizil-Su (Kozeltzi o Pokrovskaya), el Zauka, el Barkosun, el Ton, dos Ak Su i tres Koi Su. Est\u00e0 actualment al Kirguizistan. El mar\u00e7 del 2008 Kirguizistan va renovar el lloguer de la pen\u00ednsula de forma indefinida a l'armada russa per un import de 4.5 milions de d\u00f2lars anuals.\n\u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0646 (\"\u062c\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a\u0629\")\u060c \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062d\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629. Tamerl\u00e0 va construir una fortalesa al mig del llac, a una illa, segurament l'anomenada per Haydar Mirza com a Koi Su (les illes del llac han desaparegut totes, probablement per causa d'un terratr\u00e8mol). \u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0646 \u062a\u064a\u0627\u0646 (\"\u062c\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0648\u064a\u0629\")\u060c \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062d\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629. \u0628\u062d\u064a\u0631\u0629 \u0625\u064a\u0633\u064a\u0643 \u0643\u0648\u0644\n", "metadata": [{"end": 93, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 335, "begin": 93, "lang": "ca"}, {"end": 353, "begin": 335, "lang": "ar"}, {"end": 568, "begin": 353, "lang": "ca"}, {"end": 601, "begin": 568, "lang": "ca"}, {"end": 753, "begin": 601, "lang": "ca"}, {"end": 912, "begin": 753, "lang": "ar"}, {"end": 1114, "begin": 912, "lang": "ca"}, {"end": 1273, "begin": 1114, "lang": "ar"}, {"end": 1289, "begin": 1273, "lang": "ar"}]}