{"text": "\u0cae\u0ca8\u0cc1\u0cb7\u0ccd\u0caf\u0cb0\u0cc1 \u0cb6\u0cc1\u0ca6\u0ccd\u0ca7 \u0c9a\u0cc8\u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0caf \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cb0\u0cc2\u0caa\u0cbf\u0c97\u0cb3\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0caf\u0ca4\u0ccd\u0ca8\u0cbf\u0cb8\u0cac\u0cc7\u0c95\u0cc1. En su doctrina se mostr\u00f3 idealista: el alma de su sistema fue la vida espiritual, cuya manifestaci\u00f3n absoluta es Dios. 1912 \u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.\u0c87\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0cc6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe \u0ca4\u0ca4\u0ccd\u0cb5\u0cb6\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ca6 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0cc7\u0cb7 \u0c85\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0caf\u0ca8\u0cb6\u0cc0\u0cb2\u0cb0\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6, '\u0cb0\u0cc1\u0ca1\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0cab\u0ccd \u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0cab\u0ccd \u0caf\u0cc2\u0c95\u0cc6\u0ca8\u0ccd'\u0cb0\u0cbf\u0c97\u0cc6 ' \u0cb8\u0cbe\u0cb9\u0cbf\u0ca4\u0ccd\u0caf\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0c97\u0cbf \u0ca8\u0ccb\u0cac\u0cc6\u0cb2\u0ccd \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0cbf' \u0cb8\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0cc1\u0ca6\u0cc1, \u0c86\u0cb6\u0ccd\u0c9a\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0c95\u0cb0\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0cc6.\nSu filosof\u00eda fue una interpretaci\u00f3n de la vida como un todo, en que la religi\u00f3n desempe\u00f1a un papel predominante, aunque nunca menospreci\u00f3 el trabajo intelectual y l\u00f3gico.\n\u0cb0\u0cc1\u0ca1\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0cab\u0ccd \u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0cab\u0ccd \u0caf\u0cc2\u0c95\u0cc6\u0ca8\u0ccd (\u0ce7\u0cee\u0cea\u0cec-\u0ce7\u0cef\u0ce8\u0cec) \u0c9c\u0cb0\u0ccd\u0cae\u0ca8\u0cbf\u0caf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca4\u0ca4\u0ccd\u0cb5\u0cb6\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0c9c\u0ccd\u0c9e\u0cb0\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6, \u0ce7\u0cef\u0ce6\u0cef\u0cb0 \u0cb8\u0cbe\u0cb9\u0cbf\u0ca4\u0ccd\u0caf\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca8\u0ccb\u0cac\u0cc6\u0cb2\u0ccd \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0cbf \u0cb5\u0cbf\u0c9c\u0cc7\u0ca4\u0cb0\u0cc1. El individuo alcanza la vida espiritual por el vencimiento de las fuerzas oponentes del mal y revive el pasado en el presente, tomando libremente de aqu\u00e9l todo lo que puede serle \u00fatil en la lucha. Junto con William James, Henri Bergson y otros pensadores de su tiempo, declar\u00f3 la guerra al \u00abintelectualismo\u00bb. Estudio en las universidades de Gotinga y Berl\u00edn. El individuo alcanza la vida espiritual por el vencimiento de las fuerzas oponentes del mal y revive el pasado en el presente, tomando libremente de aqu\u00e9l todo lo que puede serle \u00fatil en la lucha. <br clear=all>\n\u0c87\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0cc6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe \u0ca4\u0ca4\u0ccd\u0cb5\u0cb6\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ca6 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0cc7\u0cb7 \u0c85\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0caf\u0ca8\u0cb6\u0cc0\u0cb2\u0cb0\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6, '\u0cb0\u0cc1\u0ca1\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0cab\u0ccd \u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0cab\u0ccd \u0caf\u0cc2\u0c95\u0cc6\u0ca8\u0ccd'\u0cb0\u0cbf\u0c97\u0cc6 ' \u0cb8\u0cbe\u0cb9\u0cbf\u0ca4\u0ccd\u0caf\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0c97\u0cbf \u0ca8\u0ccb\u0cac\u0cc6\u0cb2\u0ccd \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0cbf' \u0cb8\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0cc1\u0ca6\u0cc1, \u0c86\u0cb6\u0ccd\u0c9a\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0c95\u0cb0\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cbf\u0ca6\u0cc6.\n", "metadata": [{"end": 51, "begin": 0, "lang": "kn"}, {"end": 170, "begin": 51, "lang": "es"}, {"end": 183, "begin": 170, "lang": "th"}, {"end": 327, "begin": 183, "lang": "kn"}, {"end": 498, "begin": 327, "lang": "es"}, {"end": 616, "begin": 498, "lang": "kn"}, {"end": 813, "begin": 616, "lang": "es"}, {"end": 925, "begin": 813, "lang": "es"}, {"end": 975, "begin": 925, "lang": "es"}, {"end": 1172, "begin": 975, "lang": "es"}, {"end": 1187, "begin": 1172, "lang": "th"}, {"end": 1331, "begin": 1187, "lang": "kn"}]}