{"text": "In 1660 woedde een brand in de moskee, in opdracht van sultan Mehmet IV restaureerde de architect Fossati de moskee. \u09ae\u09b8\u099c\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09b9\u09c1 \u099c\u09be\u09a8\u09be\u09b2\u09be \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0986\u09b2\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09c7\u09b6 \u0995\u09b0\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u0989\u09a8\u09cd\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09ad\u09c2\u09a4\u09bf \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7, \u09af\u09be \u0990\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u09bf\u0995 \u099a\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09a8\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09b9\u09be\u09af\u09bc\u0995\u0964\nIn de Eerste Wereldoorlog werd de binnenplaats gebruikt als munitiedepot, in een ongeluk explodeerde de opgeslagen munitie. Sinan bouwde de moskee met veel ramen waardoor het binnen lichter is dan in de Hagia Sophia en oudere moskee\u00ebn van Istanboel. Questa moschea \u00e8 situata sul sesto colle di Istanbul, nella parte occidentale della citt\u00e0, il terreno di questo colle declina rapidamente verso il Corno d'oro e perci\u00f2 furono necessarie vaste fondazioni in pietra, di dimensioni romane.\n\u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09c0\u0995 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7\u0987 \u09ae\u09b8\u099c\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c7\u099d\u09c7\u0997\u09c1\u09b2\u09bf \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09aa\u09c7\u099f\u09c7 \u0986\u09ac\u09c3\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc, \u098f\u09ac\u0982 \u098f \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09ac\u09cb\u099d\u09be\u09a8\u09cb \u09b9\u09af\u09bc \u09af\u09c7 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09aa\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u0986\u09b2\u09cd\u09b2\u09be\u09b9\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0989\u09ce\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u09c0\u0995\u09c3\u09a4\u0964 L'influenza di Aya Sofia \u00e8 evidente anche nei timpani a est e a ovest.\n\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u09ad\u09ac\u09a8\u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09af \u09ad\u09ac\u09a8\u0997\u09c1\u09b2\u09bf \u0990\u09b8\u09ac \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09a8\u09be \u09b9\u09b2\u09c7\u0993 \u09ae\u09b8\u099c\u09bf\u09a6\u099f\u09bf \u098f\u0996\u09a8\u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u09c7\u0987 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u0964 Attualmente (2009) \u00e8 in corso un consistente intervento conservativo. \u00e8 momentaneamente in restauro(2015).\nL'unit\u00e0 centrale della moschea fu separata dalle madrase e da altre fondazioni di carit\u00e0 (K\u00fclliye) da un muro con finestre. ", "metadata": [{"end": 117, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 236, "begin": 117, "lang": "bn"}, {"end": 360, "begin": 236, "lang": "nl"}, {"end": 486, "begin": 360, "lang": "nl"}, {"end": 722, "begin": 486, "lang": "it"}, {"end": 860, "begin": 722, "lang": "bn"}, {"end": 931, "begin": 860, "lang": "it"}, {"end": 1042, "begin": 931, "lang": "bn"}, {"end": 1149, "begin": 1042, "lang": "it"}, {"end": 1273, "begin": 1149, "lang": "it"}]}