{"text": "'E variet\u00e0 cchi\u00f9 autilizzate 'n cucina songo ll' \"accio 'a costa\" (\"Apium graveolens dulce\") 'e ca se autilizzano 'e piccerille fronne luonghe e carnose, e ll' \"accio rapa\" (\"Apium graveolens rapaceum\") 'e ca se cunzuma 'a radece.\n\u00c8 rigginario 'e zzone ummete e mal s'accuncia a clime siccetose.\n'O ciclo d''a pianta \u00e8 'e 6-7 mise.\nEinnig eru bl\u00f6\u00f0 og fr\u00e6 pl\u00f6ntunnar n\u00fdtt sem krydd. \nSal\u00e9dri bisa tumuwuh di dataran luhur atawa di dataran handap, perkebunan sal\u00e9dri di Indonesia ayana di Brastagi, Sumatera Utara jeung di Jawa Barat ngawengku Pac\u00e9t, Pangal\u00e9ngan jeung Cipanas anu hawana tiis. \u00c8 rigginario 'e zzone ummete e mal s'accuncia a clime siccetose.\nSal\u00e9dri bisa tumuwuh di dataran luhur atawa di dataran handap, perkebunan sal\u00e9dri di Indonesia ayana di Brastagi, Sumatera Utara jeung di Jawa Barat ngawengku Pac\u00e9t, Pangal\u00e9ngan jeung Cipanas anu hawana tiis. \u00cd hl\u00fdjum l\u00f6ndum vex seljur\u00f3t villt, einkum i h\u00e1lfr\u00f6kum moldarjar\u00f0vegi. Franskt sk\u00e1ld \u00e1 n\u00edundu \u00f6ld h\u00e6lir seljur\u00f3tinni sem l\u00e6kningajurt. Fyrst var seljur\u00f3t eflaust hagn\u00fdtt villijurt og s\u00ed\u00f0ar sm\u00e1b\u00e6tt me\u00f0 \u00farvali og kynb\u00f3tum. ", "metadata": [{"end": 231, "begin": 0, "lang": "nap"}, {"end": 296, "begin": 231, "lang": "nap"}, {"end": 332, "begin": 296, "lang": "nap"}, {"end": 383, "begin": 332, "lang": "is"}, {"end": 592, "begin": 383, "lang": "su"}, {"end": 657, "begin": 592, "lang": "nap"}, {"end": 866, "begin": 657, "lang": "su"}, {"end": 937, "begin": 866, "lang": "is"}, {"end": 1001, "begin": 937, "lang": "is"}, {"end": 1087, "begin": 1001, "lang": "is"}]}