{"text": "Prvi prijedlog su bili Jon Almaas i Fredrik Skavlan. Eiropas Raidorganiz\u0101ciju apvien\u012bba (EBU) pazi\u0146oja, ka pieliks visas p\u016bles, lai 2010. gada konkurs\u0101 atgrieztu konkurs\u0101 t\u0101das valstis, kas jau iepriek\u0161 ir piedal\u012bju\u0161\u0101s, k\u0101 It\u0101lija, Monako un Austrija. Iznos je manji od iznosa koji je utro\u0161en 2009. u Moskvi, ali je ve\u0107i od iznosa utro\u0161enog 2007. u Helsinkiju.\n2009. gada 13. maija preses konferenc\u0113 EBU apstiprin\u0101ja, ka t\u0101d\u0101m valst\u012bm k\u0101 Kazahst\u0101na, Palest\u012bna un Katara netiks dota iesp\u0113ja piedal\u012bties Eirov\u012bzijas dziesmu konkurs\u0101, jo \u0161\u012bs valstis un teritorijas nav iek\u013cautas Eiropas Raidorganiz\u0101ciju apvien\u012bbas teritorij\u0101.\nAndoras, \u010cehijas, Ung\u0101rijas, un Melnkalnes atla\u0161u organizatori ofici\u0101li pazi\u0146oja, ka nepiedal\u012bsies 2010. gada konkurs\u0101.\nNRK ir apstiprin\u0101jusi dizainu ar\u0113nai, konkursa t\u0113mu , t\u0101 ofici\u0101li atkl\u0101jot 2010. gada Eirov\u012bzijas sezonu.\nDok nisu odlu\u010dili gdje \u0107e organizirati natjecanje, NRK je tvrdio da se mo\u017ee organizirati u Oslo Spektrumu gdje se odr\u017ealo 1996., ili u novoizgra\u0111enoj dvorani Telenor Arena u susjednoj op\u0107ini Baerum. Dana 3. srpnja 2009. odlu\u010deno je kako \u0107e se Eurosong ipak odr\u017eati u B\u00e6rumu zbog ve\u0107eg kapaciteta Telenor Arene u odnosu na Spektrum.\n\u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af \u044b\u0440 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b 2010\u00bb (\u043d\u043e\u0440., \u0430\u043d\u0433\u043b.: \"Eurovision Song Contest 2010\", \u0444\u0440\u0430\u043d.: \"Concours Eurovision de la chanson 2010\") - \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af\u043d\u04af\u043d\u00bb 55-\u0447\u0438 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b \u0431\u043e\u043b\u0434\u0443, \u0430\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430\u0434\u0430 \u04e9\u0442\u043a\u04e9\u043d \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af 2009\u00bb \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b\u043d\u044b\u043d \u0436\u0435\u04a3\u04af\u04af\u0447\u04af \u04e9\u043b\u043a\u04e9\u0441\u04af\u043d\u0434\u04e9, 2010-\u0447\u0443 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u043d 25-\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d 29-\u043c\u0430\u0439\u0433\u0430 \u0447\u0435\u0439\u0438\u043d \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f\u0434\u0430 \u04e9\u0442\u0442\u04af. Solbakken i N'jieova \u0107e otvoroti sve tri ve\u010deri, predstavljati izvo\u0111a\u010de i javljati se iz \"green rooma\", dok \u0107e Nadia Hasnaoui voditi i prezentirati glasovanje. \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af \u044b\u0440 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b 2010\u00bb (\u043d\u043e\u0440., \u0430\u043d\u0433\u043b.: \"Eurovision Song Contest 2010\", \u0444\u0440\u0430\u043d.: \"Concours Eurovision de la chanson 2010\") - \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af\u043d\u04af\u043d\u00bb 55-\u0447\u0438 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b \u0431\u043e\u043b\u0434\u0443, \u0430\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430\u0434\u0430 \u04e9\u0442\u043a\u04e9\u043d \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af 2009\u00bb \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b\u043d\u044b\u043d \u0436\u0435\u04a3\u04af\u04af\u0447\u04af \u04e9\u043b\u043a\u04e9\u0441\u04af\u043d\u0434\u04e9, 2010-\u0447\u0443 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u043d 25-\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d 29-\u043c\u0430\u0439\u0433\u0430 \u0447\u0435\u0439\u0438\u043d \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f\u0434\u0430 \u04e9\u0442\u0442\u04af. <noinclude> \u041c\u0430\u0436\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d \n\u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u04e9\u0440\u04af\u043d\u04af\u04af \u044b\u0440 \u0441\u044b\u043d\u0430\u0433\u044b 2010\n", "metadata": [{"end": 53, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 252, "begin": 53, "lang": "lv"}, {"end": 361, "begin": 252, "lang": "hr"}, {"end": 624, "begin": 361, "lang": "lv"}, {"end": 744, "begin": 624, "lang": "lv"}, {"end": 850, "begin": 744, "lang": "lv"}, {"end": 1049, "begin": 850, "lang": "hr"}, {"end": 1182, "begin": 1049, "lang": "hr"}, {"end": 1468, "begin": 1182, "lang": "ky"}, {"end": 1628, "begin": 1468, "lang": "hr"}, {"end": 1914, "begin": 1628, "lang": "ky"}, {"end": 1937, "begin": 1914, "lang": "ky"}, {"end": 1964, "begin": 1937, "lang": "ky"}]}