{"text": "Sevillatik 211 kilometrora, Lisboatik 227ra eta Madrildik 404ra dago.\n'Se pr\u00ecomh-bhaile na Roinne Badajoz a th' anns a' bhaile fh\u00e8in. 1808\u20131811), \u0e01\u0e32\u0e23\u0e25\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e1a\u0e32\u0e14\u0e32\u0e42\u0e04\u0e0b (\u0e04.Badajoz hiria hainbat alkate-auzo eta auzotan banatzen da:\n1705), \u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e04\u0e32\u0e1a\u0e2a\u0e21\u0e38\u0e17\u0e23 (\u0e04.1812) \u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19 (\u0e04.'Se pr\u00ecomh-bhaile na Roinne Badajoz a th' anns a' bhaile fh\u00e8in. Mar a b\u2019\u00e0bhaist san Sp\u00e0inn, chuireadh ainm a\u2019 bhaile air an roinn nuair a chaidh a st\u00e8idheachadh ann an 1833.\n'Se pr\u00ecomh-bhaile na Roinne Badajoz a th' anns a' bhaile fh\u00e8in. Tha e suidhichte anns a' Che\u00e0rn Extremadura ann an \u00e0irde an iar na Sp\u00e0inne. ", "metadata": [{"end": 70, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 134, "begin": 70, "lang": "gd"}, {"end": 164, "begin": 134, "lang": "th"}, {"end": 223, "begin": 164, "lang": "eu"}, {"end": 248, "begin": 223, "lang": "th"}, {"end": 281, "begin": 248, "lang": "th"}, {"end": 345, "begin": 281, "lang": "gd"}, {"end": 455, "begin": 345, "lang": "gd"}, {"end": 519, "begin": 455, "lang": "gd"}, {"end": 595, "begin": 519, "lang": "gd"}]}