{"text": "\u0130ngilizce\u2019de \"Georgians\", Almanca\u2019daki \"Georgier\", Frans\u0131zca\u2019daki \"G\u00e9orgiens\" gibi adlar\u0131n da G\u00fcrc\u00fclerin Fars\u00e7a ad\u0131ndan geldi\u011fi san\u0131l\u0131r.\n\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d0 \u10e3\u10db\u10d4\u10e2\u10d4\u10e1\u10dd\u10d1\u10d0 \u10e1\u10e3\u10d1\u10d1\u10e0\u10d0\u10e5\u10d8\u10d9\u10d4\u10e4\u10d0\u10da\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d1\u10e0\u10d0\u10e5\u10d8\u10d9\u10d4\u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0.\n\u015eota Rustaveli'nin \u00fcnl\u00fc destan\u0131 Kaplan Postlu Kahraman'\u0131 (\"Vephistkaosani\") bu d\u00f6nemde yazd\u0131. 1220\u2019lerdeki Mo\u011fol istilas\u0131 G\u00fcrc\u00fclerin siyasal birli\u011fini ortadan kald\u0131rd\u0131 ve G\u00fcrc\u00fclerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 topraklar yeniden k\u00fc\u00e7\u00fck devletlere b\u00f6l\u00fcnd\u00fc.G\u00fcrc\u00fc alfabesi olarak bilinen ayr\u0131 bir yaz\u0131 sistemiyle yaz\u0131l\u0131r. \u041f\u0430 \u0430\u0444\u0456\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b\u0445\u00a0\u2014 198 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 (2002\u00a0\u0433.).\nG\u00fcrc\u00fcler, de\u011fi\u015fik dillerde birbirinden farkl\u0131 adlarla an\u0131l\u0131rlar. \u0130ran \u015fah\u0131 I. \u10d7\u10e3\u10e0\u10e5\u10d4\u10d7\u10e8\u10d8 (\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10e3\u10da\u10d8 \u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 \u10e2\u10d4\u10e0\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d4\u10d1\u10d8: \u10e2\u10d0\u10dd-\u10d9\u10da\u10d0\u10e0\u10ef\u10d4\u10d7\u10d8, \u10d0\u10e0\u10e2\u10d0\u10d0\u10dc\u10d8 (\u10d3\u10e6\u10d4\u10d5\u10d0\u10dc\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 \u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8) \u10d3\u10d0 \u10da\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8 (\u10da\u10d0\u10d6\u10d8\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10d8)), \u10d3\u10d0\u10d0\u10ee\u10da. \u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0 \u10e1\u10e3\u10e4\u10d7\u10d0 \u10e8\u10d0\u10d5\u10d8 \u10e4\u10d4\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d7\u10db\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d7\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8.\nG\u00fcrc\u00fcler, 1801\u2019de do\u011fudan ba\u015flayarak G\u00fcrcistan\u2019a ilhak eden \u00c7arl\u0131k Rusya\u2019s\u0131n\u0131n egemenli\u011fine girdiler. 1828-1829 ve 1877-1878 Osmanl\u0131-Rus Sava\u015f\u0131\u2019ndan sonra, G\u00fcrcistan\u2019\u0131n g\u00fcneybat\u0131 kesimi de Rusya\u2019n\u0131n eline ge\u00e7ti. \u041a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430\u0441\u0446\u044c \u0433\u0440\u0443\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0443 \u0441\u0432\u0435\u0446\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448 \u0437\u0430 6,8\u00a0\u043c\u043b\u043d, \u0437 \u044f\u043a\u0456\u0445 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u0456 \u043a\u0430\u043b\u044f 4\u00a0\u043c\u043b\u043d \u043f\u0440\u0430\u0436\u044b\u0432\u0430\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0456\u0456 (83\u00a0% \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0456\u043d\u044b). ", "metadata": [{"end": 137, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 189, "begin": 137, "lang": "ka"}, {"end": 423, "begin": 189, "lang": "tr"}, {"end": 487, "begin": 423, "lang": "tr"}, {"end": 523, "begin": 487, "lang": "be"}, {"end": 588, "begin": 523, "lang": "tr"}, {"end": 601, "begin": 588, "lang": "tr"}, {"end": 717, "begin": 601, "lang": "ka"}, {"end": 759, "begin": 717, "lang": "ka"}, {"end": 971, "begin": 759, "lang": "tr"}, {"end": 1098, "begin": 971, "lang": "be"}]}