{"text": "Rajoni Rh\u00f4ne-Alpes p\u00ebrfaq\u00ebson nj\u00eb t\u00eb dhjet\u00ebn e Franc\u00ebs n\u00eb ekonomi, demografi dhe sip\u00ebrfaqe.\nV departmaju Ard\u00e8che se nahaja najgloblja soteska v Evropi.\nMe 43 698 km2 \u00ebsht\u00eb rajoni i dyt\u00eb m\u00eb i madh i Franc\u00ebs metropolitane p\u00ebr nga sip\u00ebrfaqja (pas Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es), p\u00ebr nga ekonomia dhe popullsia (pas \u00cele-de-France ) me 6 283 541 banor\u00eb. \nRajoni Rh\u00f4ne-Alpes p\u00ebrfaq\u00ebson nj\u00eb t\u00eb dhjet\u00ebn e Franc\u00ebs n\u00eb ekonomi, demografi dhe sip\u00ebrfaqe.\nRajoni Rh\u00f4ne-Alpes p\u00ebrfaq\u00ebson nj\u00eb t\u00eb dhjet\u00ebn e Franc\u00ebs n\u00eb ekonomi, demografi dhe sip\u00ebrfaqe.\nV srednjem veku je regija z izjemo Savoje postala del merovin\u0161kega oz. karolin\u0161kega Burgundskega kraljestva preden je pristala pod Kapetingi. \n\u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32\u0e25\u0e1b\u0e4c\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e02\u0e19\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2b\u0e19\u0e36\u0e48\u0e07 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e21\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a\u0e15\u0e2d\u0e19\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d\u0e41\u0e25\u0e30\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e14\u0e34\u0e19\u0e41\u0e14\u0e19\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e40\u0e27\u0e13\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e40\u0e21\u0e14\u0e34\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e23\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22\u0e19 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e01\u0e23\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e22\u0e25\u0e49\u0e32\u0e19\u0e04\u0e19\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e21\u0e2d\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e27\u0e22\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e0a\u0e48\u0e27\u0e07\u0e24\u0e14\u0e39\u0e23\u0e49\u0e2d\u0e19\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e23\u0e38\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e1e\u0e31\u0e01\u0e1c\u0e48\u0e2d\u0e19 \u0e16\u0e19\u0e19\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e2a\u0e32\u0e22 E15 (\u0e08\u0e32\u0e01\u0e2a\u0e2b\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e44\u0e1b\u0e22\u0e31\u0e07\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19) \u0e1e\u0e32\u0e14\u0e15\u0e31\u0e27\u0e25\u0e07\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32\u0e25\u0e1b\u0e4c\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e22\u0e31\u0e07\u0e21\u0e35\u0e2a\u0e19\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e19\u0e32\u0e19\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07 \u0e41\u0e0b\u0e47\u0e07\u0e40\u0e15\u0e40\u0e15\u0e35\u0e22\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e23\u0e2d\u0e19\u0e2d\u0e1a\u0e25\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e2a\u0e19\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e20\u0e32\u0e22\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e22\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e19\u0e35\u0e49\u0e22\u0e31\u0e07\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e02\u0e19\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e40\u0e19\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e1f\u0e49\u0e32\u0e40\u0e15\u0e40\u0e0c\u0e40\u0e27 (TGV) \u0e41\u0e25\u0e48\u0e19\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e2b\u0e25\u0e27\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e19\u0e35\u0e49\u0e22\u0e31\u0e07\u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e02\u0e49\u0e32\u0e21\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07\u0e44\u0e1b\u0e22\u0e31\u0e07\u0e15\u0e39\u0e23\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\nRh\u00f4ne-Alpes\nMe 43 698 km2 \u00ebsht\u00eb rajoni i dyt\u00eb m\u00eb i madh i Franc\u00ebs metropolitane p\u00ebr nga sip\u00ebrfaqja (pas Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es), p\u00ebr nga ekonomia dhe popullsia (pas \u00cele-de-France ) me 6 283 541 banor\u00eb. \n\u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32\u0e25\u0e1b\u0e4c\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e02\u0e19\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2b\u0e19\u0e36\u0e48\u0e07 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e21\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a\u0e15\u0e2d\u0e19\u0e40\u0e2b\u0e19\u0e37\u0e2d\u0e41\u0e25\u0e30\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e14\u0e34\u0e19\u0e41\u0e14\u0e19\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e40\u0e27\u0e13\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e40\u0e21\u0e14\u0e34\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e23\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22\u0e19 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e01\u0e23\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e22\u0e25\u0e49\u0e32\u0e19\u0e04\u0e19\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e21\u0e2d\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e27\u0e22\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e0a\u0e48\u0e27\u0e07\u0e24\u0e14\u0e39\u0e23\u0e49\u0e2d\u0e19\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e23\u0e38\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e1e\u0e31\u0e01\u0e1c\u0e48\u0e2d\u0e19 \u0e16\u0e19\u0e19\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e2a\u0e32\u0e22 E15 (\u0e08\u0e32\u0e01\u0e2a\u0e2b\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e44\u0e1b\u0e22\u0e31\u0e07\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19) \u0e1e\u0e32\u0e14\u0e15\u0e31\u0e27\u0e25\u0e07\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32\u0e25\u0e1b\u0e4c\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e22\u0e31\u0e07\u0e21\u0e35\u0e2a\u0e19\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e19\u0e32\u0e19\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07 \u0e41\u0e0b\u0e47\u0e07\u0e40\u0e15\u0e40\u0e15\u0e35\u0e22\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e23\u0e2d\u0e19\u0e2d\u0e1a\u0e25\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e2a\u0e19\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e20\u0e32\u0e22\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e22\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e19\u0e35\u0e49\u0e22\u0e31\u0e07\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e28\u0e39\u0e19\u0e22\u0e4c\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e02\u0e19\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e40\u0e19\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e1f\u0e49\u0e32\u0e40\u0e15\u0e40\u0e0c\u0e40\u0e27 (TGV) \u0e41\u0e25\u0e48\u0e19\u0e1c\u0e48\u0e32\u0e19\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e2b\u0e25\u0e27\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e19\u0e35\u0e49\u0e22\u0e31\u0e07\u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f\u0e02\u0e49\u0e32\u0e21\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e35\u0e22\u0e07\u0e44\u0e1b\u0e22\u0e31\u0e07\u0e15\u0e39\u0e23\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e35\u0e01\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\nRh\u00f4ne-Alpes\nRona-Alpe je jugovzhodna francoska regija ob meji z Italijo in \u0160vico, imenovana po reki Roni in Alpah. \u0e41\u0e04\u0e27\u0e49\u0e19\u0e42\u0e23\u0e19\u0e32\u0e25\u0e1b\u0e4c\nMe 43 698 km2 \u00ebsht\u00eb rajoni i dyt\u00eb m\u00eb i madh i Franc\u00ebs metropolitane p\u00ebr nga sip\u00ebrfaqja (pas Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es), p\u00ebr nga ekonomia dhe popullsia (pas \u00cele-de-France ) me 6 283 541 banor\u00eb. \n", "metadata": [{"end": 92, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 152, "begin": 92, "lang": "sl"}, {"end": 334, "begin": 152, "lang": "sq"}, {"end": 426, "begin": 334, "lang": "sq"}, {"end": 518, "begin": 426, "lang": "sq"}, {"end": 661, "begin": 518, "lang": "sl"}, {"end": 1260, "begin": 661, "lang": "th"}, {"end": 1272, "begin": 1260, "lang": "sq"}, {"end": 1454, "begin": 1272, "lang": "sq"}, {"end": 2053, "begin": 1454, "lang": "th"}, {"end": 2065, "begin": 2053, "lang": "sq"}, {"end": 2168, "begin": 2065, "lang": "sl"}, {"end": 2181, "begin": 2168, "lang": "th"}, {"end": 2363, "begin": 2181, "lang": "sq"}]}