{"text": "Eerder werden eveneens de Hagia Sophiakerk van Trabzon en de Hagia Sophiakerk van Iznik tot moskee\u00ebn omgedoopt. Amikor II. Tien van de circa 18 meter hoge donkergroene pilaren zijn aan de Tempel van Artemis in Efeze onttrokken, die volledig afgebroken is nadat dit wereldwonder eerst nog zelf een tijd had dienst gedaan als kerk en gebruikt werd voor het aanvankelijk christelijk prestigieus kerkgebouw. Szulejm\u00e1n annak idej\u00e9n \u00e1ll\u00edttatta \u0151ket. De architect was Anthemios van Tralles. Sajnos a kegyt\u00e1rgyak nagy r\u00e9sz\u00e9nek az \u00e9vsz\u00e1zadok sor\u00e1n nyoma veszett, de nem els\u0151sorban a t\u00f6r\u00f6k h\u00f3d\u00edt\u00e1s k\u00f6vetkezm\u00e9nyek\u00e9nt (hiszen ezek a t\u00e1rgyak bizonyos \u00e9rtelemben a muzulm\u00e1n hit erekly\u00e9i is), hanem a velencei h\u00f3d\u00edt\u00e1s \u00e9s fosztogat\u00e1s k\u00f6vetkezt\u00e9ben.\nDe afgelopen jaren is de roep om de Hagia Sophia opnieuw tot moskee te bestemmen toegenomen. \u05d0\u05d9\u05df 1454 \u05d4\u05d0\u05d1\u05df \u05d3\u05d9 \u05d0\u05d8\u05d0\u05de\u05d0\u05e0\u05e2\u05e8 \u05d8\u05e2\u05e8\u05e7\u05df \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05e2\u05e0\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05e7\u05d5\u05e9\u05d8\u05d0 \u05d0\u05d5\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d0 \u05de\u05e2\u05d8\u05e9\u05d8\u05e2.\nAnnak ellen\u00e9re, hogy az \u00e9p\u00edt\u0151anyag t\u00f6bbs\u00e9ge a tartom\u00e1nyok aj\u00e1nd\u00e9kak\u00e9nt ker\u00fclt a f\u0151v\u00e1rosba, az \u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6lts\u00e9ge rendk\u00edv\u00fcl tetemes volt.\nDe Byzantijnse muurschilderingen en moza\u00efeken werden met een witte pleisterlaag bedekt.\n\u05d3\u05d9 \u05d2\u05e2\u05d1\u05d9\u05d9\u05d3\u05e2 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d1\u05d5\u05d9\u05d8 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05e4\u05d0\u05e8 \u05d0 \u05e7\u05dc\u05d5\u05d9\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d5\u05df \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d9\u05d3\u05de\u05e2\u05d8 \u05d3\u05e2\u05dd 26\u05e1\u05d8\u05df \u05d3\u05e2\u05e6\u05e2\u05de\u05d1\u05e2\u05e8 536. Szulejm\u00e1n (a \u201eT\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00f3\u201d, \"K\u00e1nuni\") 1526-ban Buda els\u0151 t\u00f6r\u00f6k megsz\u00e1ll\u00e1sakor t\u00f6bb m\u00e1s, a budai v\u00e1rban \u00e9s a templomokban tal\u00e1lhat\u00f3 \u00e9rt\u00e9kekkel egy\u00fctt Konstantin\u00e1polyba sz\u00e1ll\u00edttatott. ", "metadata": [{"end": 112, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 123, "begin": 112, "lang": "hu"}, {"end": 404, "begin": 123, "lang": "nl"}, {"end": 444, "begin": 404, "lang": "hu"}, {"end": 484, "begin": 444, "lang": "nl"}, {"end": 733, "begin": 484, "lang": "hu"}, {"end": 826, "begin": 733, "lang": "nl"}, {"end": 915, "begin": 826, "lang": "yi"}, {"end": 1049, "begin": 915, "lang": "hu"}, {"end": 1137, "begin": 1049, "lang": "nl"}, {"end": 1220, "begin": 1137, "lang": "yi"}, {"end": 1402, "begin": 1220, "lang": "hu"}]}