{"text": "Mezi dal\u0161\u00ed v\u00fdznamn\u00e9 bohy pat\u0159il Lugh - dobr\u00fd b\u016fh sv\u011btla, Cernunnos, Epona a Sequana. Jen jednoho jedin\u00e9ho druida zn\u00e1me jm\u00e9nem, a t\u00edm je Diviciacos z kmene Aedu\u016f, kter\u00fd byl diplomatem a jako jeden z m\u00e1la cizinc\u016f byl pozv\u00e1n do \u0159\u00edmsk\u00e9ho sen\u00e1tu, kde jednal s Caesarem. Chan eil b\u00e0rrachd fiosrachaidh man deidhinn bhon 2mh Linn seach 's gun robh na R\u00f2manaich gan sgainnireadh an toiseach, is na Cr\u00ecstein \u00e0s d\u00e8idh sin, mar na nathraichean a chuir Naomh P\u00e0draig air falbh bho \u00c8irinn anns an fhaoinsgeul, 's a bha gan riochdachadh. \nVykon\u00e1vali ob\u011bti (v dob\u011b ohro\u017een\u00ed \u0158\u00edmany i ob\u011bti lidsk\u00e9 a pravd\u011bpodobn\u011b i s kanibalsk\u00fdmi prvky), ale b\u011b\u017en\u011b zem\u011bd\u011blsk\u00e9 \u010di \u0159emeslnick\u00e9 (\u010d\u00e1st \u00farody, p\u0159edm\u011bty s n\u00e1bo\u017eensk\u00fdmi motivy,\u2026). 'S e sagart, breitheamh, b\u00e0rd agus lighiche a bh' ann an draoidh anns an t-seann sh\u00f2isealtas Cheilteach mus r\u00e0inig an creideamh Cr\u00ecosdail. Dit het tot twaalf jaar geduur om die vlak van Bard te bereik en verdere tien jaar opleiding om die vlak van Ovates te bereik, en na 'n verdere tien jaar kon die vlak van Dru\u00efde bereik word.\nV\u0161ichni druidi se dokonce ka\u017edoro\u010dn\u011b sch\u00e1zeli a vym\u011b\u0148ovali si sv\u00e9 poznatky. Onderrig het veral geskied deur middel van verse wat aangeleer is. Jak ji\u017e bylo \u0159e\u010deno, druidov\u00e9 byli i keltsk\u00fdmi kn\u011b\u017e\u00edmi. Dru\u00efdisme is 'n stelsel van godsdiens, filosofie en onderrig van die Dru\u00efde wat die bewaarders was van die voor- of vroeg-Keltiese gelowe. San l\u00e0 an-diugh, agus bho ath-bhe\u00f2thachadh a' chultair Cheiltich anns an 19mh Linn, tha daoine a' creidsinn is a' gn\u00e0thachadh a-rithist a' chreideimh dhraoidheil, creideamh ris an can sinn an Draoidheachd \u00d9r.\nChan eil b\u00e0rrachd fiosrachaidh man deidhinn bhon 2mh Linn seach 's gun robh na R\u00f2manaich gan sgainnireadh an toiseach, is na Cr\u00ecstein \u00e0s d\u00e8idh sin, mar na nathraichean a chuir Naomh P\u00e0draig air falbh bho \u00c8irinn anns an fhaoinsgeul, 's a bha gan riochdachadh. \n", "metadata": [{"end": 85, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 265, "begin": 85, "lang": "cs"}, {"end": 525, "begin": 265, "lang": "gd"}, {"end": 706, "begin": 525, "lang": "cs"}, {"end": 845, "begin": 706, "lang": "gd"}, {"end": 1036, "begin": 845, "lang": "af"}, {"end": 1112, "begin": 1036, "lang": "cs"}, {"end": 1179, "begin": 1112, "lang": "af"}, {"end": 1235, "begin": 1179, "lang": "cs"}, {"end": 1374, "begin": 1235, "lang": "af"}, {"end": 1583, "begin": 1374, "lang": "gd"}, {"end": 1843, "begin": 1583, "lang": "gd"}]}