{"text": "Nale\u017c\u0105 do hercy\u0144skiej strefy fa\u0142dowa\u0144 Europy. Masyvo ilgis\u00a0\u2013 ~160\u00a0km. Najwi\u0119ksze miasta Arden\u00f3w to Verviers w Belgii oraz Charleville-M\u00e9zi\u00e8res we Francji - oba powy\u017cej 50 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. The region is typified by steep-sided valleys carved by swift-flowing rivers, the most prominent of which is the Meuse. Yra akmens angli\u0173 ir gele\u017eies r\u016bdos telkini\u0173.\nW sierpniu 1914 roku, podczas pierwszej wojny \u015bwiatowej, dosz\u0142o w Ardenach do bitwy mi\u0119dzy wojskami niemieckimi i francuskimi, z kt\u00f3rej zwyci\u0119sko wyszli Niemcy.\n6 Armia Pancerna SS) Niemcy nie mieli wystarczaj\u0105cych si\u0142, aby powt\u00f3rzy\u0107 ten manewr i po pocz\u0105tkowych sukcesach ponie\u015bli kl\u0119sk\u0119.\nArdeny (Las Arde\u0144ski, fr. Per kalnag\u016bbr\u012f teka keletas srauni\u0173 upi\u0173, did\u017eiausia i\u0161 kuri\u0173 yra Masas. Ard\u0117nai (, )\u00a0\u2013 kaln\u0173 masyvas Belgijos pietuose, besit\u0119siantis \u012f Pranc\u016bzij\u0105 ir Liuksemburg\u0105; Reino Skal\u016bnini\u0173 kaln\u0173 prat\u0105sa. Masyvo ilgis\u00a0\u2013 ~160\u00a0km. W sierpniu 1914 roku, podczas pierwszej wojny \u015bwiatowej, dosz\u0142o w Ardenach do bitwy mi\u0119dzy wojskami niemieckimi i francuskimi, z kt\u00f3rej zwyci\u0119sko wyszli Niemcy.\nThe rugged terrain of the Ardennes limits the scope for agriculture; arable and dairy farming in cleared areas form the mainstay of the agricultural economy. W 1940 roku niemieckie dywizje pancerne zaskoczy\u0142y aliant\u00f3w, przechodz\u0105c przez g\u00f3ry na ty\u0142y ich wojsk i omijaj\u0105c lini\u0119 Maginota oraz belgijskie fortyfikacje nad Moz\u0105. ", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 70, "begin": 46, "lang": "lt"}, {"end": 189, "begin": 70, "lang": "pl"}, {"end": 309, "begin": 189, "lang": "en"}, {"end": 355, "begin": 309, "lang": "lt"}, {"end": 516, "begin": 355, "lang": "pl"}, {"end": 645, "begin": 516, "lang": "pl"}, {"end": 671, "begin": 645, "lang": "pl"}, {"end": 744, "begin": 671, "lang": "lt"}, {"end": 868, "begin": 744, "lang": "lt"}, {"end": 892, "begin": 868, "lang": "lt"}, {"end": 1053, "begin": 892, "lang": "pl"}, {"end": 1211, "begin": 1053, "lang": "en"}, {"end": 1378, "begin": 1211, "lang": "pl"}]}