{"text": "Entre R\u00edos (\"Entre Rios\", na sua forma aportuguesada) \u00e9 a 17 prov\u00edncia da Argentina em extens\u00e3o e a sexta mais populosa.\nStolic\u0119 prowincji przeniesiono do Concepci\u00f3n del Uruguay. Juan de Garay po za\u0142o\u017ceniu Santa Fe bada\u0142 teren tej prowincji, zwanej w\u00f3wczas \"la otra banda\" (\"drugi brzeg\").\nGraniczy z prowincjami: Buenos Aires od po\u0142udnia, Corrientes od p\u00f3\u0142nocy, Santa Fe od zachodu, a od wschodu z Urugwajem.\nW roku 1853 na spotkaniu przedstawicieli wszystkich prowincji z wyj\u0105tkiem Buenos Aires Paran\u00e1 zosta\u0142a wybrana stolic\u0105 Konfederacji Argenty\u0144skiej, a \"caudillo\" Urquiza jej pierwszym prezydentem. Entre R\u00edos (Argentina)\nProvincia de Entre R\u00edos (Kinatsila: Entre R\u00edos, Ininggles: Entre Rios) maoy lalawigan sa Arhentina. Prowincja jest podzielona na 17 departament\u00f3w (\"departamentos\").\nEntre R\u00edos (Argentina)\nA prov\u00edncia \u00e9 dividida em 17 departamentos:\nMga lungsod sa Provincia de Entre R\u00edos:\nDepartament (Stolica)\n", "metadata": [{"end": 121, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 179, "begin": 121, "lang": "pl"}, {"end": 290, "begin": 179, "lang": "pl"}, {"end": 410, "begin": 290, "lang": "pl"}, {"end": 604, "begin": 410, "lang": "pl"}, {"end": 627, "begin": 604, "lang": "pt"}, {"end": 727, "begin": 627, "lang": "ceb"}, {"end": 792, "begin": 727, "lang": "pl"}, {"end": 815, "begin": 792, "lang": "pt"}, {"end": 859, "begin": 815, "lang": "pt"}, {"end": 899, "begin": 859, "lang": "ceb"}, {"end": 921, "begin": 899, "lang": "pl"}]}