{"text": "\u10e0\u10d9\u10d8\u10dc\u10d8\u10d2\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d3\u10d2\u10e3\u10e0\u10d8 \u2013 \u10d0\u10e6\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc 26 \u10d9\u10db, \u10d4\u10d5\u10da\u10d0\u10ee-\u10dc\u10d0\u10ee\u10d8\u10e9\u10d4\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10db\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10dd \u10d2\u10d6\u10d0\u10d6\u10d4. \u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8 (; - \"\u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d0\u10d9\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8\"; 1923 \u10ec\u10da\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10e1\u10dd\u10e4\u10d4\u10da\u10d8 \"\u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8\"; \u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8 \u10d4\u10ec\u10dd\u10d3\u10d0 \u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d4 \u10e8\u10d0\u10e3\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10e1\u10d0\u10ea\u10d4\u10db\u10d0\u10d3) \u2014 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8 \u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc\u10e8\u10d8, \u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10dd\u10da\u10e5\u10d8\u10e1 \u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10e0\u10d8, \u10e7\u10d0\u10e0\u10e7\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8; \u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10d0\u10e6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8. M\u011bsto se p\u0159ed rokem 1991 ekonomicky zam\u011b\u0159ovalo na v\u00fdrobu potravin a zpracov\u00e1n\u00ed hedv\u00e1b\u00ed; po rozpadu SSSR v\u0161ak ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka jak\u00e9koliv aktivity znemo\u017enila. 26. novembril 1991 v\u00f5ttis Aserbaid\u017eaan M\u00e4gi-Karabahhilt autonoomia staatuse \u00e4ra ning hakkas linna rakettidega tulistama. M\u011bsto se p\u0159ed rokem 1991 ekonomicky zam\u011b\u0159ovalo na v\u00fdrobu potravin a zpracov\u00e1n\u00ed hedv\u00e1b\u00ed; po rozpadu SSSR v\u0161ak ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka jak\u00e9koliv aktivity znemo\u017enila. \u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8 (; - \"\u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d0\u10d9\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8\"; 1923 \u10ec\u10da\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10e1\u10dd\u10e4\u10d4\u10da\u10d8 \"\u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8\"; \u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8 \u10d4\u10ec\u10dd\u10d3\u10d0 \u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d4 \u10e8\u10d0\u10e3\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10e1\u10d0\u10ea\u10d4\u10db\u10d0\u10d3) \u2014 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8 \u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc\u10e8\u10d8, \u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10dd\u10da\u10e5\u10d8\u10e1 \u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10e0\u10d8, \u10e7\u10d0\u10e0\u10e7\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8; \u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10d0\u10e6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8. M\u011bsto se p\u0159ed rokem 1991 ekonomicky zam\u011b\u0159ovalo na v\u00fdrobu potravin a zpracov\u00e1n\u00ed hedv\u00e1b\u00ed; po rozpadu SSSR v\u0161ak ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka jak\u00e9koliv aktivity znemo\u017enila. Stepanakert ( \u2013 \"Step\u1ffeanakert\") je hlavn\u00ed m\u011bsto N\u00e1horn\u00edho Karabachu a cel\u00e9 de facto nez\u00e1visl\u00e9 N\u00e1horno-karaba\u0161sk\u00e9 republiky. \nXank\u0259ndi (aserbaid\u017eaani Xank\u0259ndi) ehk Stephanakert (armeenia \u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0561\u056f\u0565\u0580\u057f) on rahvusvaheliselt Aserbaid\u017eaani territooriumiks loetaval alal paiknev linn, alates 1992. aastast tunnustamata M\u00e4gi-Karabahhi Vabariigi pealinn.\n\u10e0\u10d9\u10d8\u10dc\u10d8\u10d2\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d3\u10d2\u10e3\u10e0\u10d8 \u2013 \u10d0\u10e6\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc 26 \u10d9\u10db, \u10d4\u10d5\u10da\u10d0\u10ee-\u10dc\u10d0\u10ee\u10d8\u10e9\u10d4\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10db\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10dd \u10d2\u10d6\u10d0\u10d6\u10d4. 26. novembril 1991 v\u00f5ttis Aserbaid\u017eaan M\u00e4gi-Karabahhilt autonoomia staatuse \u00e4ra ning hakkas linna rakettidega tulistama. \u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8 (; - \"\u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d0\u10d9\u10d4\u10e0\u10e2\u10d8\"; 1923 \u10ec\u10da\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10e1\u10dd\u10e4\u10d4\u10da\u10d8 \"\u10ee\u10d0\u10dc\u10e5\u10d4\u10dc\u10d3\u10d8\"; \u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8 \u10d4\u10ec\u10dd\u10d3\u10d0 \u10e1\u10e2\u10d4\u10e4\u10d0\u10dc\u10d4 \u10e8\u10d0\u10e3\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e2\u10d8\u10d5\u10e1\u10d0\u10ea\u10d4\u10db\u10d0\u10d3) \u2014 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8 \u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc\u10e8\u10d8, \u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d5\u10e2\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10dd\u10da\u10e5\u10d8\u10e1 \u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10e0\u10d8, \u10e7\u10d0\u10e0\u10e7\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8; \u10d7\u10d5\u10d8\u10d7\u10d0\u10e6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10e7\u10d0\u10e0\u10d0\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8. Po nepokoj\u00edch v\u00a090. letech je Stepanakert kontrolov\u00e1n arm\u00e9nsk\u00fdmi silami, v\u011bt\u0161ina \u00c1zer\u016f ji\u017e ve m\u011bst\u011b ne\u017eije; bu\u010f byli vys\u00eddleni, nebo ode\u0161li. Aastal 1923 rajati k\u00fcla kohale linn, mis sai Stephan \u0160ahumjani j\u00e4rgi nimeks Stephanakert. ", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 336, "begin": 75, "lang": "ka"}, {"end": 491, "begin": 336, "lang": "cs"}, {"end": 612, "begin": 491, "lang": "et"}, {"end": 767, "begin": 612, "lang": "cs"}, {"end": 1028, "begin": 767, "lang": "ka"}, {"end": 1183, "begin": 1028, "lang": "cs"}, {"end": 1308, "begin": 1183, "lang": "cs"}, {"end": 1528, "begin": 1308, "lang": "et"}, {"end": 1603, "begin": 1528, "lang": "ka"}, {"end": 1724, "begin": 1603, "lang": "et"}, {"end": 1985, "begin": 1724, "lang": "ka"}, {"end": 2126, "begin": 1985, "lang": "cs"}, {"end": 2216, "begin": 2126, "lang": "et"}]}