{"text": "\u0628\u0631\u0627\u0648\u0631\u062f \u0634\u062f\u0647 \u062a\u0627 \u06f1\u06f2 \u0633\u0627\u0644 \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0628\u0647 260 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0647\u0645 \u0645\u06cc\u0631\u0633\u062f \u062f\u0631 \u062d\u0627\u0644\u06cc \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u0628\u0627 \u062f\u0631 \u0646\u0638\u0631 \u0646\u06af\u0631\u0641\u062a\u0646 \u062c\u0627 \u0648 \u0641\u0636\u0627\u06cc \u062e\u0627\u0644\u06cc \u0628\u0627\u0634\u062f\n\u00cen Java tr\u0103ie\u0219te 57% din popula\u021bia Indoneziei. \u00cen Java tr\u0103ie\u0219te 57% din popula\u021bia Indoneziei. \u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u0631\u0648\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0647\u0644\u0646\u062f\nJava a fost de asemenea centrul luptei de eliberare a poporului indonezian \u00een deceniile 1930 \u0219i 1940. \u0642\u06cc\u0645\u062a \u06a9\u0645 \u0628\u0627\u0639\u062b \u0627\u0632\u062f\u06cc\u0627\u062f \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0634\u062f\u0647\n\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u0631\u0648\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0647\u0644\u0646\u062f\nBir zamanlar g\u00fc\u00e7l\u00fc Hindu-Budist imparatorluklar\u0131n\u0131n, \u0130slam emirliklerinin ve Hollanda kolonisinin merkezi olan Cava adas\u0131, \u015fimdi Endonezya'n\u0131n politik ve ekonomik hayat\u0131na y\u00f6n veren yerle\u015fim birimlerindendir. 2010 say\u0131mlar\u0131na g\u00f6re 136 milyonluk n\u00fcfusuyla d\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k adas\u0131 konumundad\u0131r.\nVolkanik olaylar sonucu olu\u015fan Cava adas\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 13. ve Endonezya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck 5. adas\u0131d\u0131r. Cu o popula\u021bie de 136 milioane de locuitori (excluz\u00e2nd 3,6 milioane de locuitori ai insulei Madura, care e administrat\u0103 ca parte a uneia din provinciile javaneze), Java e cea mai populat\u0103 insul\u0103 din lume \u0219i unul din cele mai dens populate locuri din lume. \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u06f9\u06f0 \u062f\u0631 \u0635\u062f \u0645\u0631\u062f\u0645 \u062c\u0627\u0648\u0647 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f. ", "metadata": [{"end": 113, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 160, "begin": 113, "lang": "ro"}, {"end": 207, "begin": 160, "lang": "ro"}, {"end": 240, "begin": 207, "lang": "fa"}, {"end": 342, "begin": 240, "lang": "ro"}, {"end": 372, "begin": 342, "lang": "fa"}, {"end": 405, "begin": 372, "lang": "fa"}, {"end": 702, "begin": 405, "lang": "tr"}, {"end": 806, "begin": 702, "lang": "tr"}, {"end": 1062, "begin": 806, "lang": "ro"}, {"end": 1102, "begin": 1062, "lang": "fa"}]}