{"text": "In haar jeugd schreef ze hoofdzakelijk romantische po\u00ebzie, en in 1921 bracht ze een verhalenbundel uit. \u041d\u0435\u0440\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430, \u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430, \u043d\u0430\u043f\u043e\u0432\u043d\u0435\u043d\u0430 \u044f\u0441\u043a\u0440\u0430\u0432\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043f\u043e\u0435\u0437\u0456\u044f \u0417\u0430\u043a\u0441 \u0454 \u0437\u0440\u0430\u0437\u043a\u043e\u043c \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u043e\u0457 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0423 \u0446\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441 \u0417\u0430\u043a\u0441 \u0432\u0438\u0432\u0447\u0430\u0454 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u0443 \u043c\u043e\u0432\u0443 \u0439 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0431\u043b\u044f\u0454 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0456\u0432 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0435\u0442\u0456\u0432.\n\u00ab\u041c\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u044f\u00bb \u0443 1950 \u0440\u043e\u0446\u0456 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e\u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0434\u0456\u043e, \u0431\u0443\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434\u0456 \u0432 1962 \u0440\u043e\u0446\u0456 \u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446\u044c\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0437\u0435\u0441\u043e\u043c \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c. Sachs' po\u00ebzie kreeg religieuze dimensies. Za Nelly Sachs in njeno mater je finan\u010dna beda \u0161e kar trajala, vendar pa se je Nelly s prevodi \u0161e dr\u017eala nad vodo.\nV povojnem \u010dasu je \u0161e naprej pisala z zelo \u010dustvenim, grenkim, vendar ne\u017enim jezikom o grozi holokavsta. Sachs' po\u00ebzie kreeg religieuze dimensies. Nelly Sachs\n\u0407\u0457 \u043d\u043e\u0432\u0456 \u0432\u0456\u0440\u0448\u0456 \u0434\u043e\u043a\u043e\u0440\u0456\u043d\u043d\u043e \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043d\u044f\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0448\u043d\u0456\u0445, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445.\n\u0412\u043e\u043d\u0430 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043d\u0438\u043a\u0443 \u00ab\u0417\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043a\u0443\u00bb (\", 1962).\nNa \u0160vedskem sta \u017eiveli v revnih razmerah v enosobnem stanovanju na jugu Stockholma. Als joodse was zij in nazi-Duitsland uiteraard niet veilig. Holocaust handelen; deze collectie werd onder de titel \"In den Wohnungen des Todes\" gepubliceerd: de 'woningen des doods' zijn een allegorie voor de concentratiekampen, waarbij rook, stof en schoorstenen een krachtige beeldspraak vormen. ", "metadata": [{"end": 104, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 194, "begin": 104, "lang": "uk"}, {"end": 299, "begin": 194, "lang": "uk"}, {"end": 473, "begin": 299, "lang": "uk"}, {"end": 515, "begin": 473, "lang": "nl"}, {"end": 630, "begin": 515, "lang": "sl"}, {"end": 735, "begin": 630, "lang": "sl"}, {"end": 777, "begin": 735, "lang": "nl"}, {"end": 789, "begin": 777, "lang": "sl"}, {"end": 854, "begin": 789, "lang": "uk"}, {"end": 916, "begin": 854, "lang": "uk"}, {"end": 1000, "begin": 916, "lang": "sl"}, {"end": 1060, "begin": 1000, "lang": "nl"}, {"end": 1298, "begin": 1060, "lang": "nl"}]}