{"text": "\u00d6zellikle 16.y\u00fczy\u0131la kadar olan d\u00f6nemde bir\u00e7ok \u015fehzade Amasyal\u0131 vali k\u0131zlar\u0131 ile evlenmi\u015f, bunlardan \u00e7ocuk sahibi olmu\u015flard\u0131r. Amasya Karadeniz'in hemen gerisinde yer al\u0131r. \u0413\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0410\u043c\u0430\u0441\u0438\u044f, \u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u0430. \n\u0647\u0645\u0686\u0646\u06cc\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0632 \u0633\u0627\u062d\u0644 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f \u0648 \u0627\u0632\u0646\u0638\u0631 \u0622\u0628 \u0648 \u0647\u0648\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0631\u0634\u062f \u062f\u0631\u062e\u062a\u0627\u0646 \u0633\u06cc\u0628 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u06af\u0634\u062a\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. \nBulunan Yunan ve Roma sikkelerinde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fczere isim zamanla \u0391\u03bc\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03b1, Amaseia, Amassia ve Amasia olarak de\u011fi\u015fmi\u015f ve sonunda T\u00fcrkler Amasya olarak adland\u0131rm\u0131\u015flard\u0131r. \u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0633\u0631\u0634\u0645\u0627\u0631\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f0 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f9\u06f9\u066c\u06f9\u06f0\u06f5 \u0646\u0641\u0631 \u0648 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0631\u0622\u0648\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f0\u06f9 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u06f8\u06f6\u066c\u06f6\u06f6\u06f7 \u0646\u0641\u0631 \u0628\u0648\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a.\n\u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f5\u06f5\u06f5 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u0642\u0631\u0627\u0631\u062f\u0627\u062f \u0635\u0644\u062d\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0647 \u0637\u0647\u0645\u0627\u0633\u0628 \u0627\u0648\u0644 \u0635\u0641\u0648\u06cc \u0648 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0633\u0644\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u06cc \u0628\u0633\u062a\u0647 \u0634\u062f \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645 \u0642\u0631\u0627\u0631\u062f\u0627\u062f \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u06cc\u0627 \u00ab\u0635\u0644\u062d\u200c\u0627\u0644\u062e\u06cc\u0631\u00bb \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0633\u062a. \nAmasya isminin a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde okundu\u011fu, Pers, Pontos ve Roma \u0130mparatorlu\u011fu d\u00f6nemlerinde ticarette kullan\u0131lan g\u00fcm\u00fc\u015f ve bronz sikkeler (paralar) \u00fczerinde g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\nAmasya, Karadeniz B\u00f6lgesi'nde Amasya ilinin merkezi olan kenttir. 2014 y\u0131l\u0131 itibariyle toplam 321.913 n\u00fcfusa sahiptir. \u041d\u0430\u0434\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0440\u0430, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442 \u0435 411 \u043c.\nOrta Karadeniz B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde yer al\u0131r. \u0647\u0645\u0686\u0646\u06cc\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0632 \u0633\u0627\u062d\u0644 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f \u0648 \u0627\u0632\u0646\u0638\u0631 \u0622\u0628 \u0648 \u0647\u0648\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0631\u0634\u062f \u062f\u0631\u062e\u062a\u0627\u0646 \u0633\u06cc\u0628 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u06af\u0634\u062a\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. \nEski kay\u0131tlarda ve buluntularda Amesseia - Amacia - Amaccia ismi okunmaktad\u0131r. ", "metadata": [{"end": 127, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 173, "begin": 127, "lang": "tr"}, {"end": 276, "begin": 173, "lang": "bg"}, {"end": 407, "begin": 276, "lang": "fa"}, {"end": 575, "begin": 407, "lang": "tr"}, {"end": 689, "begin": 575, "lang": "fa"}, {"end": 841, "begin": 689, "lang": "fa"}, {"end": 1013, "begin": 841, "lang": "tr"}, {"end": 1132, "begin": 1013, "lang": "tr"}, {"end": 1203, "begin": 1132, "lang": "bg"}, {"end": 1239, "begin": 1203, "lang": "tr"}, {"end": 1370, "begin": 1239, "lang": "fa"}, {"end": 1449, "begin": 1370, "lang": "tr"}]}