{"text": "Santa Fe'nin \u015fehir s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7indeki n\u00fcfus (2010 N\u00fcfus Say\u0131m\u0131 itibariyle) 67.947 ki\u015fidir. Santa Fe foi designada capital de \"Novo M\u00e9xico\", unha provincia da Nova Espa\u00f1a institu\u00edda en 1598 polo explorador espa\u00f1ol Coronado. \u3057\u304b\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u5efa\u7269\u306e\u591a\u304f\u306f\u5916\u89b3\u3053\u305d\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u98a8\u306e\u767d\u58c1\u3084\u30d7\u30a8\u30d6\u30ed\u65cf\u306e\u30a2\u30c9\u30d3\u98a8\u3067\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u6728\u6750\u3084\u30b3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u30c8\u3068\u3044\u3063\u305f\u3088\u304f\u3042\u308b\u5efa\u7bc9\u6750\u3092\u7528\u3044\u3001\u5916\u89b3\u306b\u6f06\u55b0\u7d30\u5de5\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002Santa Fe'nin resmen 9 tane karde\u015f \u015fehri vard\u0131r:\n\u307e\u305f\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u5e02\u6c11\u306e\u9593\u3067\u6771\u6d0b\u533b\u5b66\u304c\u5e83\u304f\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u937c\u7078\u30fb\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u30b8\u306e\u5927\u5b66\u30fb\u5c02\u9580\u5b66\u6821\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\nSanta Fe'nin resmen 9 tane karde\u015f \u015fehri vard\u0131r:\nA cidade foi fundada formalmente en 1610 por Don Pedro de Peralta, terceiro gobernador de \"Novo M\u00e9xico\"; d\u00e9uselle o nome de \"A Vila Real da Santa Fe de San Francisco de As\u00eds\". \u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u306e\u82b8\u8853\u54c1\u5e02\u5834\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u6b21\u3050\u5168\u7c73\u7b2c2\u306e\u5927\u304d\u3055\u3067\u3001\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u3084\u7f8e\u8853\u5546\u306e\u6570\u306f230\u3092\u8d85\u3048\u308b\u3002A primeira toma de posesi\u00f3n foi no lugar no que posteriormente crecer\u00eda a cidade, a partir de 1607, por obra do colono espa\u00f1ol Juan Martinez de Montoya. \n\u5e02\u5185\u306b\u306f\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u50cf\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30e2\u30db\u30fc\u30af\u65cf\u306e\u8056\u5973\u30ab\u30c6\u30ea\u30fb\u30c6\u30ab\u30af\u30a6\u30a3\u30b5\uff08Kateri Tekakwitha\uff09\u306a\u3069\u3001\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u8056\u4eba\u306e\u50cf\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u5e02\u306f\u82b8\u8853\u5bb6\u304c\u591a\u304f\u4f4f\u307f\u3001\u7f8e\u8853\u54c1\u306b\u3042\u3075\u308c\u3001\u97f3\u697d\u796d\u3084\u5de5\u82b8\u796d\u304c\u958b\u304b\u308c\u308b\u3001\u82b8\u8853\u306e\u753a\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\n", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 223, "begin": 91, "lang": "gl"}, {"end": 307, "begin": 223, "lang": "ja"}, {"end": 355, "begin": 307, "lang": "tr"}, {"end": 413, "begin": 355, "lang": "ja"}, {"end": 461, "begin": 413, "lang": "tr"}, {"end": 637, "begin": 461, "lang": "gl"}, {"end": 688, "begin": 637, "lang": "ja"}, {"end": 842, "begin": 688, "lang": "gl"}, {"end": 911, "begin": 842, "lang": "ja"}, {"end": 963, "begin": 911, "lang": "ja"}]}