{"text": "Banja Luka\nA helyi bajnoks\u00e1g, a \"Memorijal Trive Vuji\u0107a\" 2001-ben ATP st\u00e1tuszt kapott. A fesz\u00fclts\u00e9g a nemzetis\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt viszont nem csitult, 2001-ben szerb nacionalist\u00e1k csoportja a Ferhadija-dzs\u00e1mi romjai el\u0151tt \u00fcnnepl\u0151 bosny\u00e1kokra t\u00e1madt, de a rend\u0151r\u00f6k v\u00e9get vetettek az \u00f6sszet\u0171z\u00e9snek \u00e9s 14 boszniai szerbet letart\u00f3ztattak.\nOra\u0219ul era renumit \u00een fosta Iugoslavie datorit\u0103 numeroaselor spa\u021bii verzi (parcuri, gr\u0103dini, arbori stradali).\nVysok\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed pak dopl\u0148uje i st\u0159edn\u00ed \u0161kolstv\u00ed, kter\u00e9 v Banje Luce reprezentuje t\u0159in\u00e1ct st\u0159edn\u00edch \u0161kol. A buszok mellett a taxih\u00e1l\u00f3zat is igen j\u00f3l m\u0171k\u00f6dik.\nA v\u00e1ros a banja lukai k\u00f6zs\u00e9g (ter\u00fclet) sz\u00e9khelye, valamint a Boszniai Szerb K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, de facto k\u00f6zpontja, mivel a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g parlamentje, \u00e9s nemzeti tan\u00e1csh\u00e1za is itt \u00e1ll. Banja Luka are o \u00eentindere de 96,2\u00a0km\u00b2. \u00cen acest ora\u0219 se afl\u0103 Adunarea Na\u021bional\u0103 a Republicii Srpska \u0219i Universitatea Banja Luka. Banja Luka hivatalosan az\u00e9rt nem a szerb k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g f\u0151v\u00e1rosa, mert a boszniai h\u00e1bor\u00fat lez\u00e1r\u00f3 nyilatkozat \u00e9rtelm\u00e9ben a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gnak is Szarajev\u00f3 a f\u0151v\u00e1rosa.\nDe itt tal\u00e1lhat\u00f3 az ad\u00f3hivatal (VAT) \u00e9s a bet\u00e9tbiztos\u00edt\u00e1si \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e9p\u00fclete is. V noci z 26. \u0159\u00edjna na 27. \u0159\u00edjna 1969 bylo m\u011bsto t\u011b\u017ece poni\u010deno zem\u011bt\u0159esen\u00edm. ", "metadata": [{"end": 11, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 87, "begin": 11, "lang": "hu"}, {"end": 327, "begin": 87, "lang": "hu"}, {"end": 438, "begin": 327, "lang": "ro"}, {"end": 543, "begin": 438, "lang": "cs"}, {"end": 595, "begin": 543, "lang": "hu"}, {"end": 771, "begin": 595, "lang": "hu"}, {"end": 811, "begin": 771, "lang": "ro"}, {"end": 901, "begin": 811, "lang": "ro"}, {"end": 1060, "begin": 901, "lang": "hu"}, {"end": 1141, "begin": 1060, "lang": "hu"}, {"end": 1218, "begin": 1141, "lang": "cs"}]}