{"text": "\u0411\u04e9\u0435\u043a \u0412\u0430\u0442\u0430\u043d \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u044b \u0431\u0430\u0440\u044b\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 (1942 \u0435\u043b\u043d\u044b\u04a3 17 \u0438\u044e\u043b\u0435) \u0448\u04d9\u04bb\u04d9\u0440 \u0430\u043b\u043c\u0430\u043d-\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0430\u0441\u043a\u04d9\u0440\u043b\u04d9\u0440\u0435 \u0442\u0430\u0440\u0430\u0444\u044b\u043d\u043d\u0430\u043d \u0431\u0430\u0441\u044b\u043f \u0430\u043b\u044b\u043d\u0430. 1943 \u0435\u043b\u043d\u044b\u04a3 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u04d9 \u0430\u0437\u0430\u0442 \u0438\u0442\u0435\u043b\u04d9.\nLugansk je novi grad osnovan tek 1795. kao naselje uz rusku dr\u017eavnu livnicu, podignutu na tom mjestu da bude logisti\u010dka podr\u0161ka netom formiranoj - Crnomorskoj floti. Lugansk le\u017ei na istoku Ukrajine, uz obale rijeke Lugan, na mjestu gdje se u nju ulijeva njena najve\u0107a pritoka Oljhovka, Lugan svega 15 km dalje ima u\u0161\u0107e u Severski Donjec. Najpoznatiji sportski klub iz grada je nogometni klub Zorja, dok je Dinamo puno slabiji.\nPrvi put mu je ime skinuto na valu destaljinizacije, kad je re\u010deno da se mjesta nesmiju zvati po \u017eivim ljudima, ali kako je ubrzo umro, ime mu je vra\u0107eno 1970.\n\u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a (\u0443\u043a\u0440. Formado por capas gruesa de rocas sedimentarias de los antiguos oc\u00e9anos que existieron alguna vez all\u00ed. La poblaci\u00f3n estimada en 2013 era de 425.848 habitantes. \u0428\u04d9\u04bb\u04d9\u0440\u0435 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u044c \u04bb\u04d9\u043c \u041e\u043b\u044c\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0435\u043b\u0433\u0430\u043b\u0430\u0440\u044b \u043a\u0443\u0448\u044b\u043b\u0443 \u0443\u0440\u044b\u043d\u044b\u043d\u0434\u0430, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0442\u0430\u043d 811 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440 \u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u044b\u043a\u0442\u0430 \u0443\u0440\u043d\u0430\u0448\u043a\u0430\u043d.\nTo ime nosio je u dva razdoblja; prvi put od 1935. do 1958. i drugi put od 1970. do 1990. Za Drugog svjetskog rata grad je od oktobra 1942. do februara 1943. bio pod njema\u010dkom okupacijom.\n", "metadata": [{"end": 140, "begin": 0, "lang": "tt"}, {"end": 306, "begin": 140, "lang": "sh"}, {"end": 478, "begin": 306, "lang": "sh"}, {"end": 567, "begin": 478, "lang": "sh"}, {"end": 727, "begin": 567, "lang": "sh"}, {"end": 742, "begin": 727, "lang": "tt"}, {"end": 846, "begin": 742, "lang": "es"}, {"end": 903, "begin": 846, "lang": "es"}, {"end": 997, "begin": 903, "lang": "tt"}, {"end": 1087, "begin": 997, "lang": "sh"}, {"end": 1185, "begin": 1087, "lang": "sh"}]}