{"text": "Vitellius r\u00f3mai cs\u00e1sz\u00e1r\n1. 69 bol Vitellius svoj\u00edmi jednotkami vyhl\u00e1sen\u00fd za cis\u00e1ra. Vitellius R\u00f3m\u00e1ban maradt, de hadvez\u00e9reire sem sz\u00e1m\u00edthatott: Valens betegeskedett, a consuls\u00e1ggal jutalmazott Caecina pedig mindink\u00e1bb Vespasianus p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1llt. El emperador llegar\u00eda a Roma a finales de 70.\nV\u00fdchodn\u00e9 l\u00e9gie spo\u010diatku naklonen\u00e9 Vitelliovi boli znepokojen\u00e9 udalos\u0165ami na z\u00e1pade a presved\u010dili Vespasiana, aby sa stal cis\u00e1rom. Vitellius m\u00e1sodik feles\u00e9ge a praetorviselt ap\u00e1t\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 Galeria Fundana volt. Bol kur\u00e1torom zodpovedn\u00fdm za verejn\u00e9 pr\u00e1ce, v roku 48 konzulom, okolo roku 55\u00a0\u2013\u00a060 prokonzulom v provicii Africa a zast\u00e1val dve vysok\u00e9 k\u0148azsk\u00e9 funkcie (Fratres Arvales, Quindecemviri sacris faciundis). El 19 de abril de ese mismo a\u00f1o fue proclamado emperador por el Senado.\nCuando alcanz\u00f3 el lugar donde se hab\u00eda producido la batalla en la que hab\u00eda fallecido su enemigo exclam\u00f3 ante los soldados que se apartaban del hedor de los cad\u00e1veres:\nVitellius alebo Aulus Vitellius Germanicus (* 12 al. 15 po Kr.\u00a0\u2013\u00a0\u2020 20. december 69) bol r\u00edmskym cis\u00e1rom od 2. janu\u00e1ra/17. apr\u00edla 69 do 20. decembra 69, tret\u00edm cis\u00e1rom v roku \u0160tyroch cis\u00e1rov. \nA f\u0151v\u00e1rosban sem volt sokkal jobb a helyzet. Aj on u\u017e\u00edval priaze\u0148 cis\u00e1rov Caligulu, Claudia a aj Nerona na cis\u00e1rskom dvore a zast\u00e1val vysok\u00e9 \u0161t\u00e1tne funkcie. ", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 84, "begin": 24, "lang": "sk"}, {"end": 244, "begin": 84, "lang": "hu"}, {"end": 290, "begin": 244, "lang": "es"}, {"end": 421, "begin": 290, "lang": "sk"}, {"end": 502, "begin": 421, "lang": "hu"}, {"end": 704, "begin": 502, "lang": "sk"}, {"end": 776, "begin": 704, "lang": "es"}, {"end": 944, "begin": 776, "lang": "es"}, {"end": 1136, "begin": 944, "lang": "sk"}, {"end": 1181, "begin": 1136, "lang": "hu"}, {"end": 1293, "begin": 1181, "lang": "sk"}]}