{"text": "Papa Aziz Hyginus (??, Atina, Roma \u0130mparatorlu\u011fu (g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Yunanistan - \u00f6. Bir taraf, onun papal\u0131ktan la\u011fvedilmesini, di\u011fer taraf ise papal\u0131\u011f\u0131n normal \u015fekilde devam etmesini, bir taraf da I. Bir taraf, onun papal\u0131ktan la\u011fvedilmesini, di\u011fer taraf ise papal\u0131\u011f\u0131n normal \u015fekilde devam etmesini, bir taraf da I. Hixinio, logo chamado santo Hixinio, nado quizais en Atenas e falecido posiblemente en Roma en 142, foi bispo de Roma.\n\u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0644\u0627 \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062f\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u062d \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0642\u062f \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0636\u0631\u064a\u062d \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0628\u0637\u0631\u0633\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0642\u062f\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0648\u064a\u062d\u062a\u0641\u0644 \u0628\u062a\u0630\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0641\u064a 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631\u060c \u0648\u0646\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646\u0633\u0648\u0628\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0647.\nAncak, bunlar\u0131n hi\u00e7birinin amac\u0131 ger\u00e7ekle\u015femeden, bu \u00fcz\u00fcnt\u00fcye dayanamayan Aziz Hyginus \u00f6ld\u00fc.\nComo todos os papas anteriores ao edicto de Mil\u00e1n, foi considerado santo. Hixinio, logo chamado santo Hixinio, nado quizais en Atenas e falecido posiblemente en Roma en 142, foi bispo de Roma.\nAncak, bunlar\u0131n hi\u00e7birinin amac\u0131 ger\u00e7ekle\u015femeden, bu \u00fcz\u00fcnt\u00fcye dayanamayan Aziz Hyginus \u00f6ld\u00fc.\nA s\u00faa festa \u00e9 o 11 de xaneiro.\nPius yerine, Anicetus'un onun yerine getirilmesini istemektedir. A s\u00faa festa \u00e9 o 11 de xaneiro.\n\u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629\u060c \u0644\u0627 \u062a\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062f\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u062d \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0642\u062f \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0636\u0631\u064a\u062d \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0628\u0637\u0631\u0633\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0642\u062f\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0648\u064a\u062d\u062a\u0641\u0644 \u0628\u062a\u0630\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0641\u064a 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631\u060c \u0648\u0646\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0645\u0646\u0633\u0648\u0628\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0647.\n", "metadata": [{"end": 76, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 192, "begin": 76, "lang": "tr"}, {"end": 308, "begin": 192, "lang": "tr"}, {"end": 427, "begin": 308, "lang": "gl"}, {"end": 631, "begin": 427, "lang": "ar"}, {"end": 724, "begin": 631, "lang": "tr"}, {"end": 798, "begin": 724, "lang": "gl"}, {"end": 917, "begin": 798, "lang": "gl"}, {"end": 1010, "begin": 917, "lang": "tr"}, {"end": 1041, "begin": 1010, "lang": "gl"}, {"end": 1106, "begin": 1041, "lang": "tr"}, {"end": 1137, "begin": 1106, "lang": "gl"}, {"end": 1341, "begin": 1137, "lang": "ar"}]}