{"text": "\u0643\u0645\u0627 \u0627\u0632\u062f\u0627\u062f \u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0626\u0629 \u0623\u0635\u0644\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0645\u0639 \u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064a\u0629\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0637\u0627\u0644\u0628\u062a \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062f\u064a \u0628\u0627\u0644\u0633\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u064a \u0644\u0644\u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0628\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0627\u0621\u062a \u0631\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0646\u0648\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637. Pi\u015ft\u00ee r\u00eaw\u00eetiyeke 7 rojan 82 \u015fervan, \u00e7awa ku gava xwe av\u00eatin K\u00fbbay\u00ea rast\u00ee \u00ear\u00ee\u015fek\u00ea hatin. L\u00ea bel\u00ea gel, hilbijartinan boykot kirin \u00fb ev p\u00ea\u015fniyaz qeb\u00fbl nekirin. \n\u0627\u0639\u062a\u0631\u0641 \u0641\u064a\u062f\u0644 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0628\u0641\u0634\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644\u0645\u0629 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1970. Trans-vivanti, inkluze Fidel Castro e Ra\u00fal Castro, esis enkarcerigita, ma ye 1955 omna esis liberigita. S\u00eeera Maestra, b\u00fb biryargeha esas\u00ee ya mezinb\u00fbna art\u00ea\u015fa ger\u00eella. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u062a\u0644\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627\u060c \u0641\u0631 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631/ \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1959 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644. Gelek kes\u00ean ku tevl\u00ee serdegirtin\u00ea b\u00fbn, mirin, y\u00ean sax j\u00ee bi Kastro re hatin girtin. \u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0628\u062f\u0623 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629.\nTrans-vivanti, inkluze Fidel Castro e Ra\u00fal Castro, esis enkarcerigita, ma ye 1955 omna esis liberigita. Grupo komencis sucesoza ataki kontre Kubana forci, dum ke la rejimo di Batista sufris armeala embargo de Usa pos 14 di marto 1958. ", "metadata": [{"end": 237, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 325, "begin": 237, "lang": "ku"}, {"end": 395, "begin": 325, "lang": "ku"}, {"end": 463, "begin": 395, "lang": "ar"}, {"end": 567, "begin": 463, "lang": "io"}, {"end": 631, "begin": 567, "lang": "ku"}, {"end": 758, "begin": 631, "lang": "ar"}, {"end": 842, "begin": 758, "lang": "ku"}, {"end": 898, "begin": 842, "lang": "ar"}, {"end": 1002, "begin": 898, "lang": "io"}, {"end": 1133, "begin": 1002, "lang": "io"}]}