{"text": "Propaganda accounts of Muslim-Christian hostility came into being to support that idea, most notably the Chanson de Roland, a fictitious 12th-century French version of the Battle of Roncevaux Pass (778) dealing with the Iberian \"Saracens\" (\"Moors\"), and taught as historical in the French educational system since 1880.\nEnd\u00fcl\u00fcs G\u00f6\u00e7menleri denilen bu topluluklar i\u00e7inde \u00f6zellikle Yahudileri, o zaman\u0131n d\u00fcnyas\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc Osmanl\u0131 Devleti'nden ba\u015fka kabul eden olmad\u0131. 732\u5e74\uff0c\u6cd5\u862d\u514b\u738b\u570b\u7684\u5bae\u76f8\u9435\u9318\u67e5\u7406\u5728\u90fd\u5c14\u6218\u5f79\u4e2d\u53d6\u5f97\u52dd\u5229\u3002Noble knights came from the ranks of the \"infanzones\" or lower nobles, whereas the commoner knights were not noble, but were wealthy enough to afford a horse. He reorganized his territories into the major duchies (Galicia and Portugal) and major counties (Salda\u00f1a and Castile), and fortified the borders with many castles. \u0130spanyol \u0131rk\u0131 b\u00fct\u00fcn bu i\u015fgalci \u0131rklar\u0131n kar\u0131\u015f\u0131mdan ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nYakla\u015f\u0131k bir y\u00fczy\u0131l boyunca \u00fc\u00e7 milyon M\u00fcsl\u00fcman, ya s\u00fcrg\u00fcn edilmi\u015f, ya din de\u011fi\u015ftirmeye zorlanarak H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ya da k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilmi\u015ftir. Then, in 929 the Emir of C\u00f3rdoba (Abd-ar-Rahman III), the leader of the Umayyad dynasty, declared himself Caliph, independent from the Abbasids in Baghdad. After several campaigns, the Portuguese part in the Reconquista came to an end with the definitive capture of the Algarve in 1249.\nPenalty for not paying it was imprisonment.\n\u53ef\u662f\uff0c\u5f8c\u502d\u99ac\u4e9e\u738b\u671d\u5728\u6b64\u6642\u6b63\u9762\u5c0d\u8457\u5916\u6182\u548c\u5167\u60a3\uff0c\u5148\u6709\u4f86\u81ea\u5317\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u5f92\u7684\u53cd\u5c0d\u52e2\u529b\uff0c\u5f8c\u6709\u570b\u5167\u963f\u62d4\u65af\u738b\u671d\u652f\u6301\u8005\u7684\u4e82\u4e8b\u3002Blurring distinctions even further were the mercenaries from both sides who simply fought for whoever paid the most. 2 Ocak 1492'de G\u0131rnata Emirli\u011fi de \u0130spanyollar'a Emir Ebu Abdullah taraf\u0131ndan teslim edilmi\u015ftir. ", "metadata": [{"end": 320, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 464, "begin": 320, "lang": "tr"}, {"end": 492, "begin": 464, "lang": "zh"}, {"end": 651, "begin": 492, "lang": "en"}, {"end": 815, "begin": 651, "lang": "en"}, {"end": 883, "begin": 815, "lang": "tr"}, {"end": 1033, "begin": 883, "lang": "tr"}, {"end": 1189, "begin": 1033, "lang": "en"}, {"end": 1320, "begin": 1189, "lang": "en"}, {"end": 1364, "begin": 1320, "lang": "en"}, {"end": 1418, "begin": 1364, "lang": "zh"}, {"end": 1535, "begin": 1418, "lang": "en"}, {"end": 1632, "begin": 1535, "lang": "tr"}]}