{"text": "\u041c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0435 \u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438 \u0443 2/4-\u0442\u0430\u043a\u0442\u0443.\nA samba-canci\u00f3n foi moi executada nas radios, con grandes influencias do estilo e da melod\u00eda do Bolero e \"ballad\" americano. As canci\u00f3ns deste x\u00e9nero son rom\u00e1nticas e de ritmo m\u00e1is lento. As letras falan basicamente de calquera cousa, xa que a samba \u00e9 o ritmo nacional brasileiro. As interpretaci\u00f3ns son marcadas por un ton suave, intimista ou murmurado. Os nomes m\u00e1is famosos foron Zeca Pagodinho, Almir Guineto, Grupo Fundo de Quintal, Jorge Arag\u00e3o e Jovelina P\u00e9rola Negra.\n\u041e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u0458\u0443 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043b\u0435\u0441, \u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043e \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430.\n\u0421\u0430\u043c\u0431\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430 \u0432\u0440\u0441\u0442\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u0443 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0447\u043d\u043e \u0432\u0435\u0437\u0443\u0458\u0435 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0420\u0438\u043e \u0434\u0435 \u0416\u0430\u043d\u0435\u0438\u0440\u043e. I 1930'erne blev den f\u00f8rste sambaskole stiftet af en gruppe musikere under ledelse af Ismael Silva. As int\u00e9rpretes dese x\u00e9nero ficaron co\u00f1ecidas como as divas da \"Era de Ouro do Radio\".\nUnha vez al\u00ed ga\u00f1ou en calidade e en instrumentos e f\u00edxose cun oco de seu, principiando unha historia propia que se sup\u00f3n no s\u00e9culo XX, aparecida por vez primeira na cidade de R\u00edo de Janeiro, xacando era capital brasileira. En variant, hvor teksten var historier som artisten til dels sang, til dels fremf\u00f8rte som dialoger. \n", "metadata": [{"end": 30, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 155, "begin": 30, "lang": "gl"}, {"end": 218, "begin": 155, "lang": "gl"}, {"end": 311, "begin": 218, "lang": "gl"}, {"end": 385, "begin": 311, "lang": "gl"}, {"end": 506, "begin": 385, "lang": "gl"}, {"end": 610, "begin": 506, "lang": "sr"}, {"end": 697, "begin": 610, "lang": "sr"}, {"end": 797, "begin": 697, "lang": "da"}, {"end": 883, "begin": 797, "lang": "gl"}, {"end": 1106, "begin": 883, "lang": "gl"}, {"end": 1207, "begin": 1106, "lang": "da"}]}