{"text": "N\u00eb qytetin e Edinburgut gjenden kat\u00ebr universitete, t\u00eb cil\u00ebt s\u00eb bashku kan\u00eb mbi 100,000 student\u00eb. \u00cbl terit\u00f2ri, f\u00e0it \u00ebd colin-e e 'd valade, a conferiss a la sit\u00e0 na strutura motobin vari\u00e0.\nI themeluar nga Dekreti Mbret\u00ebror i mbretit James VI n\u00eb 1583, Universiteti i Edinburgut \u00ebsht\u00eb nj\u00eb nga Universitetet e Lasht\u00eb t\u00eb Britanis\u00eb s\u00eb Madhe dhe \u00ebsht\u00eb i kat\u00ebrti m\u00eb i vjet\u00ebr n\u00eb Skoci pas universiteteve t\u00eb St. N\u00eb Edinburg gjendet nj\u00eb spital privat, Spitali Murrayfield, i cili \u00ebsht\u00eb n\u00eb pron\u00ebsi t\u00eb Spire Healthcare. L'ancoronassion \u00ebd Giaco II, ch'a l'ha regn\u00e0 dal 1437 al 1460, a l'\u00e9 d\u00ebsrolasse a l'abass\u00eca \u00ebd Holyrood e \u00ebl parlament \u00ebscoss\u00e8is a tnis\u00eca soe ciambree ant \u00ebl Tolbooth \u00ebd High Street o al castel.\nAn declin apress la sconda gu\u00e8ra mondial, \u00ebl quart\u00e9 a l'\u00e9 st\u00e0it arnov\u00e0 a parte da la fin dj'agn 1980.\nSa populacion, en 2001 \u00e8ra de abitants ; es la segonda ciutat escocesa en populacion totala, e un important centre de torisme del Reialme Unit: a recebut 13 milions de toristas per an.\nJAmes Clark Makswell, themeluesi i teoris\u00eb moderne t\u00eb elektromagnetizmit, ka lindur n\u00eb Edinburg dhe \u00ebsht\u00eb shkolluar pran\u00eb Akademis\u00eb s\u00eb Edinburgut dhe Universitetit t\u00eb Edinburgut, si edhe inxhinieri dhe shpik\u00ebsi i telefonit Alexander Graham Bell. Es situada sus la c\u00f2sta \u00e8st de las t\u00e8rras bassas centralas (\"central lowlands\"), al sud de l'embocadura del flume Forth (\"Firth of Forth\"), sus la mar del N\u00f2rd. \nEdimborgh (\"Edinburgh\" an angl\u00e8is; \"D\u00f9n \u00c9ideann\" an scoss\u00e8is) a l'\u00e9 na sit\u00e0 d\u00ebl Regn Un\u00ec, capital dla Sc\u00f2ssia.\nEdimborg, Edinburgh en angl\u00e9s, D\u00f9n \u00c8ideann en gaelic escoc\u00e9s, es la capitala de la region britanica d'Esc\u00f2cia. La vila es lo s\u00e8ti del Parlament Escoc\u00e9s, tornarmai actiu dempu\u00e8i 1999, e a oficialament l'estatut de ciutat dempu\u00e8i 1329.\nLa vila es lo s\u00e8ti del Parlament Escoc\u00e9s, tornarmai actiu dempu\u00e8i 1999, e a oficialament l'estatut de ciutat dempu\u00e8i 1329.\n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 189, "begin": 98, "lang": "pms"}, {"end": 403, "begin": 189, "lang": "sq"}, {"end": 508, "begin": 403, "lang": "sq"}, {"end": 703, "begin": 508, "lang": "pms"}, {"end": 805, "begin": 703, "lang": "pms"}, {"end": 990, "begin": 805, "lang": "oc"}, {"end": 1236, "begin": 990, "lang": "sq"}, {"end": 1398, "begin": 1236, "lang": "oc"}, {"end": 1509, "begin": 1398, "lang": "pms"}, {"end": 1620, "begin": 1509, "lang": "oc"}, {"end": 1743, "begin": 1620, "lang": "oc"}, {"end": 1866, "begin": 1743, "lang": "oc"}]}