{"text": "De stad onderhoudt een stedenband met het Poolse Rzesz\u00f3w.\nEind 2001 woonden er 208.816 mensen in de stad. \u05d0\u05d9\u05df 1321 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d3\u05e2\u05e8\u05de\u05d0\u05e8\u05d3\u05e2\u05d8 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05dc\u05e2\u05e6\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e4\u05e8\u05d9\u05e0\u05e5 \u05d0\u05d9\u05df \u05e7\u05d0\u05de\u05e3 \u05e7\u05e2\u05d2\u05df \u05d3\u05d9 \u05dc\u05d9\u05d8\u05d5\u05d5\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8. \u05d0\u05d9\u05df 1240 \u05d4\u05d0\u05d1\u05df \u05d3\u05d9 \u05d8\u05d0\u05d8\u05e2\u05e8\u05df \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d2\u05e2\u05e0\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05d3\u05d9 \u05e9\u05d8\u05d0\u05d8, \u05d0\u05d1\u05e2\u05e8 \u05d3\u05d9 \u05e4\u05e8\u05d9\u05e0\u05e6\u05df \u05d4\u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05e2\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05df \u05d3\u05d9 \u05e4\u05e2\u05e1\u05d8\u05d5\u05e0\u05d2. Elle est reli\u00e9e par chemin de fer \u00e0 Lwow et Przemy\u015bl et plusieurs usines sont construites dans la ville et sa p\u00e9riph\u00e9rie. Loetsk (Oekra\u00efens: \u041b\u0443\u0446\u044c\u043a; Pools: '\u0141uck) is een stad in het noordwesten van Oekra\u00efne, gelegen aan de rivier de Styr. \u05d9\u05d9\u05d3\u05df \u05d4\u05d0\u05d1\u05df \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05d5\u05d9\u05e0\u05d8 \u05d0\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d0\u05d9\u05e0\u05e2\u05dd 10\u05d8\u05df \u05d9\u05d0\u05e8\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8, \u05d0\u05d5\u05df \u05d0 \u05d2\u05e2\u05de\u05d9\u05d9\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05e7\u05e8\u05d0\u05d9\u05dd \u05d6\u05e2\u05e0\u05e2\u05df \u05d2\u05e2\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05d3\u05d0\u05e8\u05d8\u05df \u05d0\u05d9\u05e0\u05e2\u05dd 13\u05d8\u05df \u05d9\u05d0\u05e8\u05d4\u05d5\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8\u05d8.\nApr\u00e8s la fin de la guerre, la population polonaise de Loutsk est expuls\u00e9e, en g\u00e9n\u00e9ral vers le territoire polonais.\nEr zijn 3 theorie\u00ebn over de Slavische naam van de stad:\nSelon des l\u00e9gendes, Loutchesk a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e au , mais la premi\u00e8re r\u00e9f\u00e9rence document\u00e9e date de l'ann\u00e9e 1085. \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7, \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05e2\u05e8\u05e9\u05d8\u05e2 \u05e9\u05d8\u05e2\u05d8 \u05d0\u05d9\u05df \u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d5\u05e7\u05e8\u05d0\u05d9\u05e0\u05e2, \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d2\u05e8\u05d9\u05e0\u05d3\u05e2\u05d8 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05df \u05d0\u05d9\u05df 1085. Het is de hoofdstad van de oblast Wolyni\u00eb. Ces derniers s'empressent alors de signer le trait\u00e9 de paix de Brest-Litovsk le 3 mars 1918. \u05d0\u05d9\u05df 1432 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05dc\u05d5\u05e6\u05e7 \u05d2\u05e2\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05d5\u05e0\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d4\u05e2\u05e8\u05e9\u05d0\u05e4\u05bf\u05d8 \u05e4\u05d5\u05e0\u05e2\u05dd \u05e4\u05d5\u05d9\u05dc\u05d9\u05e9\u05df \u05e7\u05e8\u05d5\u05d9\u05df \u05d0\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d1\u05d0\u05e7\u05d5\u05de\u05e2\u05df \u05de\u05d0\u05d2\u05d3\u05e2\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2 \u05e8\u05e2\u05db\u05d8\u05df. ", "metadata": [{"end": 58, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 106, "begin": 58, "lang": "nl"}, {"end": 182, "begin": 106, "lang": "yi"}, {"end": 267, "begin": 182, "lang": "yi"}, {"end": 389, "begin": 267, "lang": "fr"}, {"end": 505, "begin": 389, "lang": "nl"}, {"end": 626, "begin": 505, "lang": "yi"}, {"end": 741, "begin": 626, "lang": "fr"}, {"end": 797, "begin": 741, "lang": "nl"}, {"end": 905, "begin": 797, "lang": "fr"}, {"end": 991, "begin": 905, "lang": "yi"}, {"end": 1034, "begin": 991, "lang": "nl"}, {"end": 1127, "begin": 1034, "lang": "fr"}, {"end": 1226, "begin": 1127, "lang": "yi"}]}