{"text": "Banja Luka\nC\u00f3 \u01b0\u1edbc t\u00ednh cho r\u1eb1ng hi\u1ec7n nay d\u00e2n s\u1ed1 th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00ean t\u1edbi 250.000 ng\u01b0\u1eddi Trong \u0111\u00f3 ng\u01b0\u1eddi g\u1ed1c Serbia chi\u1ebfm \u00e1p \u0111\u1ea3o, v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Serbia t\u1ecb n\u1ea1n t\u1eeb Croatia. Th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u00f3 tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Banja Luka c\u0169ng nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ed1 c\u01a1 quan qu\u1ed1c gia v\u00e0 c\u1ee7a th\u1ef1c th\u1ec3. Le\u017ei p\u0159i r\u011bce Vrbas p\u0159i jeho p\u0159echod\u017ae z wudrje\u0144cy w Dinariskich horinach do Slawonskeje ni\u017einy.\n\u0422\u043e\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u044c\".\nTrong nh\u1eefng n\u0103m 1992-1995 khaongr 60.000 ng\u01b0\u1eddi, ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Bosna v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Croatia \u0111\u00e3 di d\u1eddi ho\u1eb7c b\u1ecb c\u01b0\u1ee1ng \u00e9p d\u1eddi kh\u1ecfi Banja Luka. Banja Luka\n\u0414\u043e \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 30\u00a0\u043a\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435.\nWot l\u011bta 1998 namaka so syd\u0142o knje\u017eerstwa Republiki Srpskeje ka\u017e te\u017e jeje parlament a syd\u0142o prezidenta w Bani Luce.\nTh\u00e0nh ph\u1ed1 c\u00f3 tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Banja Luka c\u0169ng nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ed1 c\u01a1 quan qu\u1ed1c gia v\u00e0 c\u1ee7a th\u1ef1c th\u1ec3. Banja Luka\n\u0412 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u0430\u043d\u044f-\u041b\u0443\u043a\u0430\u00a0\u2014 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. Banja Luka\n", "metadata": [{"end": 11, "begin": 0, "lang": "hsb"}, {"end": 161, "begin": 11, "lang": "vi"}, {"end": 250, "begin": 161, "lang": "vi"}, {"end": 347, "begin": 250, "lang": "hsb"}, {"end": 407, "begin": 347, "lang": "ru"}, {"end": 543, "begin": 407, "lang": "vi"}, {"end": 554, "begin": 543, "lang": "hsb"}, {"end": 664, "begin": 554, "lang": "ru"}, {"end": 780, "begin": 664, "lang": "hsb"}, {"end": 869, "begin": 780, "lang": "vi"}, {"end": 880, "begin": 869, "lang": "hsb"}, {"end": 987, "begin": 880, "lang": "ru"}, {"end": 998, "begin": 987, "lang": "hsb"}]}