{"text": "Tanto ye asina, que munchos homes de negocios y pol\u00edticos han extrapolado dalgunes de les sos idees.\nFoi dedic\u00e1u a Lorenzu II de M\u00e9dici, duque de Urbino, en respuesta a dicha acusaci\u00f3n, a manera de regalu.\nEsti llibru na actualid\u00e1 tien total vixencia, siempres entendiendo y afaciendo los conceutos a los nuevos tiempos (por casu, nun vas esaniciar a un f\u00edu d'un principe rival, pero si puedes apostrar del cargu a'l siguidores de los tos adversarios pol\u00edticos...)\n\u00c1 enskri tungu er \u00fea\u00f0 or\u00f0i\u00f0 ni\u00f0randi l\u00fdsingaror\u00f0 a\u00f0 segja einhvern vera \"machiavellian\" og er \u00fe\u00e1 \u00e1tt vi\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0komandi s\u00e9 snau\u00f0ur tilfinningum, og jafnvel si\u00f0fer\u00f0i og hugsi einv\u00f6r\u00f0ungu um eiginhagsmuni.\nA pesar del usu despreciatible que se-y confier al t\u00e9rminu, \"maquiav\u00e9licu\" nun ye otra cosa sin\u00f3n una obra dotada d'una gran conocencia de la psique humana, un enorme sent\u00edu com\u00fan y enforma pragmatismu. Tanto ye asina, que munchos homes de negocios y pol\u00edticos han extrapolado dalgunes de les sos idees.\n\"The Prince\") er \u00feekktasta rit Niccol\u00f2s Machiavelli \nEl Pr\u00edncipe (nel orixinal en italianu: \"Il Principe\") ye un trat\u00e1u de doctrina pol\u00edtica escritu por Nicol\u00e1s Maquiavelo en 1513 mientres s'atopaba confin\u00e1u en San Casciano pola acusaci\u00f3n de conspirar en contra de los M\u00e9dici. El Pr\u00edncipe (nel orixinal en italianu: \"Il Principe\") ye un trat\u00e1u de doctrina pol\u00edtica escritu por Nicol\u00e1s Maquiavelo en 1513 mientres s'atopaba confin\u00e1u en San Casciano pola acusaci\u00f3n de conspirar en contra de los M\u00e9dici. El Pr\u00edncipe (nel orixinal en italianu: \"Il Principe\") ye un trat\u00e1u de doctrina pol\u00edtica escritu por Nicol\u00e1s Maquiavelo en 1513 mientres s'atopaba confin\u00e1u en San Casciano pola acusaci\u00f3n de conspirar en contra de los M\u00e9dici. \u062f\u0627\u0631\u0627\u06cc \u0647\u06d5\u062e\u0627\u0645\u06d5\u0646\u0634\u06cc \u0644\u06d5 \u0641\u06d5\u0631\u0645\u0627\u0646\u0695\u06d5\u0648\u0627\u06cc\u06cc \u062e\u06c6\u06cc\u062f\u0627 \u06a9\u0627\u0631\u06ce\u06a9\u06cc \u0646\u06d5\u06a9\u0631\u062f\u0628\u0648\u0648 \u0645\u06cc\u0644\u0644\u06d5\u062a \u0644\u06d5 \u062f\u0627\u06af\u06cc\u0631\u06a9\u06d5\u0631\u06cc \u0646\u0648\u06ce \u0695\u0627\u067e\u06d5\u0695\u0646\u060c \u067e\u06ce\u06af\u06d5\u062f\u0627\u0631\u06cc \u0633\u06d5\u0631\u0648\u06d5\u0631\u06cc \u062a\u06ce\u062f\u0627 \u0646\u06d5\u0647\u06ce\u0634\u062a\u0628\u0648\u0648. \n(1469 - 1527) sem var opinber \u00fej\u00f3nn fr\u00e1 Fl\u00f3rens. ", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "ast"}, {"end": 206, "begin": 101, "lang": "ast"}, {"end": 465, "begin": 206, "lang": "ast"}, {"end": 668, "begin": 465, "lang": "is"}, {"end": 871, "begin": 668, "lang": "ast"}, {"end": 972, "begin": 871, "lang": "ast"}, {"end": 1025, "begin": 972, "lang": "is"}, {"end": 1249, "begin": 1025, "lang": "ast"}, {"end": 1473, "begin": 1249, "lang": "ast"}, {"end": 1697, "begin": 1473, "lang": "ast"}, {"end": 1817, "begin": 1697, "lang": "ckb"}, {"end": 1866, "begin": 1817, "lang": "is"}]}