{"text": "\u05d3\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d9\u05e4\u05d8\u05e9\u05d8\u05d0\u05d8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05de\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7. I ndeireadh na c\u00faigi\u00fa haoise d\u00e9ag, thosaigh na R\u00faisigh - is \u00e9 sin, muintir Ard-Di\u00facacht Mhosc\u00f3 - ag c\u00fang\u00fa isteach ar thailte na Liotu\u00e1ine. \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e0\u05d0\u05de\u05e2\u05df \u05d1\u05e2\u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d8\u05d9\u05d9\u05d8\u05e9 \"\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9\u05e1\u05e2 \u05e8\u05d5\u05e1\", \u05d5\u05d5\u05d9\u05d1\u05d0\u05dc\u05d3 \u05d1\u05e2\u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e1 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05dc\u05e2\u05e0\u05d3\u05e2\u05e8 \u05d5\u05d5\u05d0\u05e1 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e1\u05df \u05e8\u05d5\u05e1 (\u05d3\"\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05d3 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8, \u05d0\u05d3\u05e2\u05e8 \u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05e1\u05dc\u05d0\u05d5\u05d5\u05df). De r\u00e9ir a ch\u00e9ile, th\u00e1inig na Luath-Shlavaigh Oirthearacha i dteagmh\u00e1il leis na \"V\u00e6ringjar\" n\u00f3 na hUigingigh Oirthearacha - is \u00e9 sin, na Lochlannaigh a th\u00e1inig \u00f3n tSualainn go dt\u00ed an R\u00fais. N\u00ed raibh fad saoil i nd\u00e1n don Phoblacht seo, n\u00f3 nuair a tharraing na Gearm\u00e1naigh ar ais, shealbhaigh na Boils\u00e9ivigh an t\u00edr, agus bhaist siad Poblacht Sh\u00f3iv\u00e9adach Sh\u00f3isialach na Bealar\u00faise uirthi. D'aistrigh s\u00e9 cuid mhaith litr\u00edochta \u00f3n bPolainnis agus \u00f3n R\u00faisis.\nNuair a d'fhorghabh na Boils\u00e9ivigh an Liotu\u00e1in chomh maith, bhunaigh siad Poblacht Sh\u00f3iv\u00e9adach Sh\u00f3isialach na Liotu\u00e1ine is na Bealar\u00faise. \u05d3\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d9\u05e4\u05d8\u05e9\u05d8\u05d0\u05d8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05de\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7. Is \u00e9 an tUachtar\u00e1n a cheapann breith\u00fana na c\u00fairte n\u00e1isi\u00fanta, ach caithfear na ceapach\u00e1in sin a chur faoi bhr\u00e1id Chomhairle na Poblachta freisin. Rinne s\u00e9 a l\u00e1n aistri\u00fach\u00e1n \u00f3n bPolainnis (Adam Mickiewicz, mar shampla), \u00dacr\u00e1inis (Taras Shevchenko), agus \u00f3n R\u00faisis (Aleksandr Pushkin). \nIn\u012bn \u012bpampa c\u0101huipan in ruso zary\u014dtl in tl\u0101lli \u014dmot\u014dc\u0101itia \"Izt\u0101c Rusia\". Chuaigh blianta an tS\u00f3iv\u00e9adachais go m\u00f3r m\u00f3r chun dochair do theanga n\u00e1isi\u00fanta na t\u00edre. In\u012bn \u012bpampa c\u0101huipan in ruso zary\u014dtl in tl\u0101lli \u014dmot\u014dc\u0101itia \"Izt\u0101c Rusia\". Ba \u00e9 Janka Kupa\u0142a a chuir t\u00fas le saothr\u00fa na litr\u00edochta nua-aois\u00ed, \u00e1fach. ", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "yi"}, {"end": 163, "begin": 24, "lang": "ga"}, {"end": 305, "begin": 163, "lang": "yi"}, {"end": 493, "begin": 305, "lang": "ga"}, {"end": 689, "begin": 493, "lang": "ga"}, {"end": 756, "begin": 689, "lang": "ga"}, {"end": 894, "begin": 756, "lang": "ga"}, {"end": 918, "begin": 894, "lang": "yi"}, {"end": 1063, "begin": 918, "lang": "ga"}, {"end": 1202, "begin": 1063, "lang": "ga"}, {"end": 1276, "begin": 1202, "lang": "nah"}, {"end": 1364, "begin": 1276, "lang": "ga"}, {"end": 1438, "begin": 1364, "lang": "nah"}, {"end": 1511, "begin": 1438, "lang": "ga"}]}