{"text": "M\u00eb sakt\u00ebsisht, ajo i referohet kujtimit t\u00eb protestave t\u00eb pun\u00ebtor\u00ebve q\u00eb synonin nj\u00eb t\u00eb drejt\u00eb t\u00eb madhe dhe q\u00eb konsistonte ne orarin e pun\u00ebs, n\u00eb 8 or\u00eb. Nd\u00ebrkoh\u00eb, kongresi i Internacionales s\u00eb par\u00eb k\u00ebrkoi q\u00eb ligje t\u00eb ngjashme t\u00eb miratohen dhe n\u00eb Evrop\u00eb. Da se upravo 1. maja komemorira kao datum koji obilje\u017eava pravo na 8 sati rada, 8 sati sna i 8 sati prava na vlastiti \u017eivot odlu\u010dila je jednoglasno ameri\u010dka Federacija organiziranih sindikata na konvenciji u listopadu 1884., dvije godine ranije. U mimohodima u Milwaukeeu se procjenjuje da je sudjelovalo oko deset tisu\u0107a radnika, u Chicagu 30-40 tisu\u0107a, u New Yorku deset tisu\u0107a. Povjesni\u010dar Howard Zinn je, uz pomo\u0107 ranijih istra\u017eiva\u010da, definitivno kao bomba\u0161a ozna\u010dio Rudolpha Schnaubelta. \u0b67\u0b6e\u0b6c\u0b6e \u0b30\u0b47 \u0b2f\u0b41\u0b15\u0b4d\u0b24\u0b30\u0b3e\u0b37\u0b4d\u0b1f\u0b4d\u0b30 \u0b06\u0b2e\u0b47\u0b30\u0b3f\u0b15\u0b3e\u0b30 \u0b15\u0b02\u0b17\u0b4d\u0b30\u0b47\u0b38 \u0b06\u0b20\u0b18\u0b23\u0b4d\u0b1f\u0b3e \u0b36\u0b4d\u0b30\u0b2e\u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38\u0b15\u0b41 \u0b17\u0b4d\u0b30\u0b39\u0b23 \u0b15\u0b30\u0b3f\u0b25\u0b32\u0b3e \u0964 \u0b2f\u0b41\u0b15\u0b4d\u0b24\u0b30\u0b3e\u0b37\u0b4d\u0b1f\u0b4d\u0b30 \u0b06\u0b2e\u0b47\u0b30\u0b3f\u0b15\u0b3e\u0b30 \u0b2c\u0b3e\u0b32\u0b4d\u0b32\u0b3f\u0b2e\u0b4b\u0b30 \u0b38\u0b39\u0b30\u0b30\u0b47 \u0b67\u0b6e\u0b6c\u0b6c \u0b2e\u0b38\u0b3f\u0b39\u0b3e \u0b05\u0b17\u0b37\u0b4d\u0b1f \u0b68\u0b66 \u0b24\u0b3e\u0b30\u0b3f\u0b16\u0b30\u0b47 \u0b37\u0b3e\u0b20\u0b3f\u0b0f\u0b1f\u0b3f \u0b5f\u0b41\u0b28\u0b3f\u0b5f\u0b28\u0b30 \u0b2a\u0b4d\u0b30\u0b24\u0b3f\u0b28\u0b3f\u0b27\u0b3f\u0b2e\u0b3e\u0b28\u0b47 \u0b0f\u0b15\u0b24\u0b4d\u0b30\u0b3f\u0b24 \u0b39\u0b4b\u0b07 \u0b06\u0b20\u0b18\u0b23\u0b4d\u0b1f\u0b3e \u0b36\u0b4d\u0b30\u0b2e \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38 \u0b2a\u0b3e\u0b07\u0b01 \u0b06\u0b07\u0b28 \u0b2a\u0b4d\u0b30\u0b23\u0b5f\u0b28 \u0b2a\u0b3e\u0b07\u0b01 \u0b2a\u0b4d\u0b30\u0b38\u0b4d\u0b24\u0b3e\u0b2c \u0b17\u0b4d\u0b30\u0b39\u0b23 \u0b15\u0b30\u0b3f\u0b25\u0b32\u0b47 \u0964 Nd\u00ebrkoh\u00eb, kongresi i Internacionales s\u00eb par\u00eb k\u00ebrkoi q\u00eb ligje t\u00eb ngjashme t\u00eb miratohen dhe n\u00eb Evrop\u00eb. Da se upravo 1. maja komemorira kao datum koji obilje\u017eava pravo na 8 sati rada, 8 sati sna i 8 sati prava na vlastiti \u017eivot odlu\u010dila je jednoglasno ameri\u010dka Federacija organiziranih sindikata na konvenciji u listopadu 1884., dvije godine ranije. \u0160trajka\u0161ki pokreti do\u017eivjeli su najve\u0107i zamah u SAD-u. \n", "metadata": [{"end": 150, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 251, "begin": 150, "lang": "sq"}, {"end": 497, "begin": 251, "lang": "sh"}, {"end": 632, "begin": 497, "lang": "sh"}, {"end": 744, "begin": 632, "lang": "sh"}, {"end": 816, "begin": 744, "lang": "or"}, {"end": 987, "begin": 816, "lang": "or"}, {"end": 1088, "begin": 987, "lang": "sq"}, {"end": 1334, "begin": 1088, "lang": "sh"}, {"end": 1390, "begin": 1334, "lang": "sh"}]}