{"text": "\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0643 - \u062a\u0631\u0643\u0649: \u0130skender Bey\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u0649: \u062c\u064a\u0631\u062c\u0649 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u064a\u0648\u062a\u0649 \u0633\u0643\u064a\u0646\u062f\u064a\u0631\u0628\u0648 Gjergj Kastrioti Sk\u00ebnderbeu - (\u062f\u064a\u0628\u0631\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c 6 \u0645\u0627\u064a\u0648 1405 - \u0644\u0633\u0651\u0648 (Lezh\u00eb)\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1468) \u0628\u0637\u0644 \u0642\u0648\u0645\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u0649 \u0648 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0647 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0647 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0647 \u0641\u0649 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \uc54c\ubc14\ub2c8\uc544\ub294 1443\ub144\ubd80\ud130 1468\ub144\uae4c\uc9c0 25\ub144 \ub3d9\uc548 \uc790\uce58\uad8c\uc744 \uc720\uc9c0\ud588\uc9c0\ub9cc 1479\ub144 \uc624\uc2a4\ub9cc \uc81c\uad6d\uc5d0 \ud569\ubcd1\ub2f9\ud558\uace0 \ub9cc\ub2e4.\nEriti hinnatakse Skanderbegi Makedoonias ja Kosovos, sest ta suutis \u00fchendada P\u00f5hja- ja L\u00f5una-Albaania, mida m\u00e4rgib kahe peaga kotkas tema lipul (Albaania lipp).\nPeakindluse Kruja kolm rasket piiramist sultanite Murad II ja Mehmed II poolt l\u00f5ppesid kaitsjate v\u00f5iduga. \n\uadf8\ub7ec\uc790 \uc774 \uad73\uc740 \uacb0\uc2ec\uc744 \ubcf8 \uc2a4\uce78\ub370\ub974\ubca0\uadf8\ub294 \uadf8\ub9cc \ubd84\ud55c \ub9c8\uc74c\uc744 \ud480\uace0 \uc7a5\ud55c \ud0dc\ub3c4\ub97c \uac00\uc0c1\ud788 \uc5ec\uaca8, \ub3c4\ub9ac\uc5b4 \uadf8\ub97c \ucd1d\uc560\ud558\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4.\n\u0627\u062a\u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0628\u0634\u062c\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0648 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647.\nPeakindluse Kruja kolm rasket piiramist sultanite Murad II ja Mehmed II poolt l\u00f5ppesid kaitsjate v\u00f5iduga. \nEriti hinnatakse Skanderbegi Makedoonias ja Kosovos, sest ta suutis \u00fchendada P\u00f5hja- ja L\u00f5una-Albaania, mida m\u00e4rgib kahe peaga kotkas tema lipul (Albaania lipp).\n\u0627\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0643 - \u062a\u0631\u0643\u0649: \u0130skender Bey\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u0649: \u062c\u064a\u0631\u062c\u0649 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0631\u064a\u0648\u062a\u0649 \u0633\u0643\u064a\u0646\u062f\u064a\u0631\u0628\u0648 Gjergj Kastrioti Sk\u00ebnderbeu - (\u062f\u064a\u0628\u0631\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c 6 \u0645\u0627\u064a\u0648 1405 - \u0644\u0633\u0651\u0648 (Lezh\u00eb)\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1468) \u0628\u0637\u0644 \u0642\u0648\u0645\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u0649 \u0648 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0647 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0647 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0647 \u0641\u0649 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0627\u062a\u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0637\u064a\u0631 \u0628\u0634\u062c\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0648 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647.\n", "metadata": [{"end": 220, "begin": 0, "lang": "arz"}, {"end": 284, "begin": 220, "lang": "ko"}, {"end": 445, "begin": 284, "lang": "et"}, {"end": 552, "begin": 445, "lang": "et"}, {"end": 620, "begin": 552, "lang": "ko"}, {"end": 653, "begin": 620, "lang": "arz"}, {"end": 760, "begin": 653, "lang": "et"}, {"end": 921, "begin": 760, "lang": "et"}, {"end": 1141, "begin": 921, "lang": "arz"}, {"end": 1174, "begin": 1141, "lang": "arz"}]}