{"text": "Fine Gandhi di\u015dirite konsentis por eviti internan militon.\nHy set de Yndiaaske befolking oan de Britske ekonomy te boykotten troch gjin Britske goederen mear te keapjen en propagearet it sels spinne fan tekstyl. Yn de kampanje f\u00fbn massa-arrestaasjes plak en wied er op grutte skeal geweld. \n\u10eb\u10d0\u10da\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e3\u10d0\u10e0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10e1 \u10db\u10d8\u10e1\u10d4\u10e3\u10da\u10db\u10d0 \u10e4\u10d8\u10da\u10dd\u10e1\u10dd\u10e4\u10d8\u10d0\u10db, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10e1\u10d0\u10ea \u10db\u10d0\u10dc \"\u10e1\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0\u10d2\u10e0\u10d0\u10f0\u10d0\" \u10e3\u10ec\u10dd\u10d3\u10d0, \u10d3\u10d8\u10d3\u10d8 \u10d2\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10dc\u10d0 \u10d8\u10e5\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0 \u10d4\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10e3\u10da\u10e1\u10d0 \u10d7\u10e3 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d0\u10e0\u10d0\u10eb\u10d0\u10da\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8 \u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10eb\u10e0\u10d0\u10dd\u10d1\u10d4\u10d1\u10d6\u10d4 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10db\u10d0\u10e1\u10e8\u10e2\u10d0\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d3\u10e6\u10d4\u10db\u10d3\u10d4.\n30 \u10d8\u10d0\u10dc\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8, 1948, \u10d3\u10d4\u10da\u10d8), \u10e1\u10d0\u10e7\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d7\u10d0\u10dd\u10d3 \u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10d8 \u10e0\u10dd\u10d2\u10dd\u10e0\u10ea \u10db\u10d0\u10f0\u10d0\u10d7\u10db\u10d0 \u10d2\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8 \u2014 \u10d8\u10dc\u10d3\u10dd\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10e1\u10e3\u10da\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10da\u10d8\u10d3\u10d4\u10e0\u10d8, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10db\u10eb\u10e6\u10dd\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d8\u10dc\u10d3\u10dd\u10d4\u10d7\u10db\u10d0 \u10d1\u10e0\u10d8\u10e2\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1\u10d2\u10d0\u10dc \u10d3\u10d0\u10db\u10dd\u10e3\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10e1 \u10db\u10d8\u10d0\u10e6\u10ec\u10d8\u10d0. La monumento al Gandhi (a\u016d \"Sam\u0101dhi\"), Raj Gat en Nov-Delhio, portas la surskribon (nagarie: \"\u0939\u0947 ! Gandhi waard op 2 oktober 1869 berne yn Porbandar, in doarpke yn de steat Gujarat, as soan fan de diwan (haaddminister) fan de provinsje Porbandar. \u10db\u10d7\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d8\u10ea\u10dd\u10ea\u10ee\u10da\u10d8\u10e1 \u10d2\u10d0\u10dc\u10db\u10d0\u10d5\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d8\u10e1 \u10e3\u10d0\u10e0\u10f0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d3\u10d0 \u10e0\u10d0\u10d8\u10db\u10d4 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e0\u10dd\u10e0\u10d8\u10d6\u10db\u10e1 \u10d0\u10dc \u10eb\u10d0\u10da\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10d0\u10e1. Sudafriko \u015dan\u011dis lin videble: pro profesia sukceso, li gajnis la memfidon, kiu mankis al li \u011dis tiam, kaj aliflanke veki\u011dis lia politika konscienco pro la atestoj pri diskriminacio kontra\u016d nigruloj kaj hindoj en tiu lando.\nYn 1947 kriget Yndia \u00fbn\u00f4fhinklikens. ", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 212, "begin": 59, "lang": "fy"}, {"end": 291, "begin": 212, "lang": "fy"}, {"end": 478, "begin": 291, "lang": "ka"}, {"end": 654, "begin": 478, "lang": "ka"}, {"end": 753, "begin": 654, "lang": "eo"}, {"end": 901, "begin": 753, "lang": "fy"}, {"end": 979, "begin": 901, "lang": "ka"}, {"end": 1202, "begin": 979, "lang": "eo"}, {"end": 1239, "begin": 1202, "lang": "fy"}]}