{"text": "De hoofdstad is Gda\u0144sk.\nEfter krigsslutet 1945 f\u00f6rdrevs den kvarvarande tyska befolkningen och ersattes av huvudsakligen polsktalande inflyttade, fr\u00e5n andra delar av Polen samt tv\u00e5ngsf\u00f6rflyttade fr\u00e5n Sovjetunionen.\nInv\u00e5narantal och yta anges f\u00f6r juni 2008.\nKasjubiska har idag status som hotat minoritetsspr\u00e5k. Nosaukta v\u0113sturisk\u0101 novada - Pomer\u0101nijas v\u0101rd\u0101 un aiz\u0146em t\u0101s austrumda\u013cu. Visi apri\u0146\u0137i nosaukti to centru v\u0101rd\u0101, iz\u0146emot:\nInwoneraantal: 2.215.100 (2008)\nPolska \u00e4r idag officiellt spr\u00e5k och majoritetsspr\u00e5k i hela omr\u00e5det. Inwoneraantal: 2.215.100 (2008)\nNosaukta v\u0113sturisk\u0101 novada - Pomer\u0101nijas v\u0101rd\u0101 un aiz\u0146em t\u0101s austrumda\u013cu. ", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 215, "begin": 24, "lang": "sv"}, {"end": 257, "begin": 215, "lang": "sv"}, {"end": 311, "begin": 257, "lang": "sv"}, {"end": 385, "begin": 311, "lang": "lv"}, {"end": 433, "begin": 385, "lang": "lv"}, {"end": 465, "begin": 433, "lang": "nl"}, {"end": 533, "begin": 465, "lang": "sv"}, {"end": 565, "begin": 533, "lang": "nl"}, {"end": 639, "begin": 565, "lang": "lv"}]}