{"text": "Estos x\u00e9neros carauter\u00edzanse por tar estruturaos en n\u00famberos musicales piesllaos que van intercalaos nuna representaci\u00f3n recitada, mentantu que la \u00f3pera ye dominada pola m\u00fasica y la cantid\u00e1 de testu recit\u00e1u ye menor o deng\u00fan, y tien acompa\u00f1amientu musical.\n\u0632\u06c6\u0631\u06ce\u06a9 \u0644\u06d5 \u06be\u06ce\u06b5\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062f\u06cc\u06a9\u06d5\u06cc \u0645\u06c6\u0633\u06cc\u0642\u0627 \u067e\u06ce\u06a9\u06d5\u0648\u06d5 \u06a9\u06c6 \u0628\u0648\u0648\u0646\u06d5\u0648\u06d5 \u062a\u0627 \u0628\u062a\u0648\u0627\u0646\u0646 \u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627 \u062f\u0631\u0648\u0633\u062a \u0628\u06a9\u06d5\u0646. Mozart da XVIII. mendeko operako irudirik ezagunena. Sicas\u00ed, nestes obres la parte principal espresiva recae na danza mentantu que'l cantu ye relleg\u00e1u a un papel secundariu. Hungarian B\u00e9la Bart\u00f3k, eta Espainian Manuel de Falla nabarmendu ziren. \u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627 (\u0628\u06d5 \u0626\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc: opera) \u0628\u0631\u06cc\u062a\u06cc\u06cc\u06d5 \u0644\u06d5 \u06be\u0648\u0646\u06d5\u0631\u06ce\u06a9 \u06a9\u06d5 \u0626\u0627\u0648\u06ce\u062a\u06d5\u06cc\u06d5\u06a9\u06d5 \u0644\u06d5 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0648 \u0626\u0627\u0648\u0627\u0632. \u0695\u06d5\u0646\u06af\u06d5 \u062f\u06cc\u0644\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0627\u0644\u06d5\u06cc\u060c \u062f\u06cc\u06a9\u06c6\u0631\u06cc \u06af\u0631\u0627\u0646 \u0648 \u062c\u0644 \u0648 \u0628\u06d5\u0631\u06af\u06cc \u0634\u06a9\u06c6\u0645\u06d5\u0646\u06cc \u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627\u06cc \u06be\u0627\u0648\u0686\u06d5\u0631\u062e \u0644\u06d5 \u062f\u06cc\u0644\u0627\u0646\u060c \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0648 \u06a9\u0631\u0627\u0633\u06d5 \u062c\u0648\u0627\u0646\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062f\u06d5\u0645\u0627\u0645\u06a9\u0628\u0627\u0632\u06cc\u06cc\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0695\u06ce\u0646\u06cc\u0633\u0627\u0646\u0633\u06d5\u0648\u06d5 \u06be\u0627\u062a\u0628\u06ce.\nGrabazio-teknologia agertzean, Enrico Caruso eta pareko beste kantari batzuk ezagunagoak egin ziren operazaleen zirkuluetatik at.\n\u0695\u06d5\u0646\u06af\u06d5 \u062f\u06cc\u0644\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0627\u0644\u06d5\u06cc\u060c \u062f\u06cc\u06a9\u06c6\u0631\u06cc \u06af\u0631\u0627\u0646 \u0648 \u062c\u0644 \u0648 \u0628\u06d5\u0631\u06af\u06cc \u0634\u06a9\u06c6\u0645\u06d5\u0646\u06cc \u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627\u06cc \u06be\u0627\u0648\u0686\u06d5\u0631\u062e \u0644\u06d5 \u062f\u06cc\u0644\u0627\u0646\u060c \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0648 \u06a9\u0631\u0627\u0633\u06d5 \u062c\u0648\u0627\u0646\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062f\u06d5\u0645\u0627\u0645\u06a9\u0628\u0627\u0632\u06cc\u06cc\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0695\u06ce\u0646\u06cc\u0633\u0627\u0646\u0633\u06d5\u0648\u06d5 \u06be\u0627\u062a\u0628\u06ce.\n\u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627 (\u0628\u06d5 \u0626\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc: opera) \u0628\u0631\u06cc\u062a\u06cc\u06cc\u06d5 \u0644\u06d5 \u06be\u0648\u0646\u06d5\u0631\u06ce\u06a9 \u06a9\u06d5 \u0626\u0627\u0648\u06ce\u062a\u06d5\u06cc\u06d5\u06a9\u06d5 \u0644\u06d5 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0648 \u0626\u0627\u0648\u0627\u0632. Pa cabu, hai otros x\u00e9neros allegaos a l'\u00f3pera comu lu yeren las \u00f3pera-bal\u00e9 del barrocu Franc\u00e9s y dalgunes obres neuclasicistes del sieglu XX comu, por casu, dalgunes obres d'Igor Stravinsky. A partir de mediaos del sieglu XIX, estes formes escomencipien abandonase, y xurden formes c\u00e1 vez m\u00e1s llibres.\n", "metadata": [{"end": 257, "begin": 0, "lang": "ast"}, {"end": 335, "begin": 257, "lang": "ckb"}, {"end": 388, "begin": 335, "lang": "eu"}, {"end": 509, "begin": 388, "lang": "ast"}, {"end": 580, "begin": 509, "lang": "eu"}, {"end": 660, "begin": 580, "lang": "ckb"}, {"end": 799, "begin": 660, "lang": "ckb"}, {"end": 929, "begin": 799, "lang": "eu"}, {"end": 1068, "begin": 929, "lang": "ckb"}, {"end": 1148, "begin": 1068, "lang": "ckb"}, {"end": 1339, "begin": 1148, "lang": "ast"}, {"end": 1450, "begin": 1339, "lang": "ast"}]}