{"text": "Trong t\u1eadp hai c\u1ee7a quy\u1ec3n s\u00e1ch, Hitler n\u00f3i r\u00f5 h\u01a1n:\nPogotovo je do\u0161ao do izra\u017eaja Hitlerov antisemitizam. Za knjigu se u po\u010detku govorilo da je te\u0161ka za \u010ditati i te\u0161ka za razumjeti, pa je kasnije u idu\u0107ih 20 godina nekoliko puta preure\u0111ivana.\nOna odra\u017eava Hitlerovo djetinjstvo i njegovu mladost, kada je studirao u Be\u010du, gdje je \u010ditao mnoge antisemitske knjige i divio se mnogim antisemitskim ideolozima i piscima koji su pozivali na uni\u0161tenje \u017didova. Njegov izdava\u010d Max Amann odlu\u010dio je da je naslov predug i prekompliciran i knjigu je objavio pod imenom \"Mein Kampf\".\nPogotovo je do\u0161ao do izra\u017eaja Hitlerov antisemitizam. U knjizi se jo\u0161 i ogleda ideja koja je \u017eivjela u Nijemaca jo\u0161 i ranije, a to je ideja \"Drang nach Osten\" (Te\u017enja prema istoku), koja zapravo zahtjeva od Nijemaca pro\u0161irenje na istok i stvaranje tzv. Amann c\u1ea3m th\u1ea5y th\u1ea5t v\u1ecdng n\u00e3o n\u1ec1 v\u1ec1 n\u1ed9i dung. Hitler je knjigu nazvao \"Viereinhalb Jahre des Kampfes gegen L\u00fcge, Dummheit und Feigheit\" (\"\u010cetiri i pol godine borbe protiv la\u017ei, gluposti i kukavi\u010dluka\"). Hitler suy ngh\u0129 v\u1ec1 c\u00e2u h\u1ecfi n\u00e0y trong t\u1eadp \u0111\u1ea7u ti\u00ean, ph\u1ea7n l\u1edbn \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft trong th\u1eddi gian \u00f4ng ta ng\u1ed3i t\u00f9 n\u0103m 1924, r\u1ed3i tr\u1edf l\u1ea1i v\u1edbi th\u00eam chi ti\u1ebft trong t\u1eadp hai, \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n t\u1ea5t n\u0103m 1926.\nNh\u1edd \u0110\u1ed3ng minh t\u1ecbch thu \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3 s\u01a1 k\u00ea khai c\u1ee7a nh\u00e0 xu\u1ea5t b\u1ea3n Eher Verlag, s\u1ed1 b\u00e1n th\u1eadt s\u1ef1 c\u1ee7a quy\u1ec3n s\u00e1ch b\u00e2y gi\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft r\u00f5. \"Th\u1ebf th\u00ec lu\u1eadt t\u1ef1 sinh t\u1ed3n s\u1ebd ph\u00e1t huy; n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u00f4n h\u00f2a th\u00ec ph\u1ea3i d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c.\"\n\u0160to se ti\u010de vanjske politike, pozivao je na savez sa Ujedinjenim Kraljevstvom i fa\u0161isti\u010dkom Italijom, i tako zbacivanje sramote Versajskog sporazuma.\nHi\u1ec3n nhi\u00ean l\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u00c1o, mi\u1ec1n Sudetenland \u1edf Ti\u1ec7p Kh\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n t\u00e2y Ba Lan k\u1ec3 c\u1ea3 Danzig. ", "metadata": [{"end": 49, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 103, "begin": 49, "lang": "hr"}, {"end": 240, "begin": 103, "lang": "bs"}, {"end": 450, "begin": 240, "lang": "hr"}, {"end": 568, "begin": 450, "lang": "hr"}, {"end": 622, "begin": 568, "lang": "hr"}, {"end": 821, "begin": 622, "lang": "hr"}, {"end": 866, "begin": 821, "lang": "vi"}, {"end": 1023, "begin": 866, "lang": "hr"}, {"end": 1203, "begin": 1023, "lang": "vi"}, {"end": 1327, "begin": 1203, "lang": "vi"}, {"end": 1421, "begin": 1327, "lang": "vi"}, {"end": 1571, "begin": 1421, "lang": "hr"}, {"end": 1656, "begin": 1571, "lang": "vi"}]}