{"text": "Il termine sa carri\u00e8re dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise avec le grade de capitaine.\n1986\ub144 \uadc0\uad6d\ud588\uc73c\uba70, \uace7 \uccb4\ud3ec\ub3fc \ubc18\uc5ed\uc8c4, \uc0b4\uc778\uc8c4, \ud6a1\ub839\uc8c4\ub85c \uc0ac\ud615\uc744 \uc120\uace0\ubc1b\uc558\uc73c\ub098, 20\ub144\ud615\uc73c\ub85c \uac10\ud615\ub410\ub2e4. \uadf8 \ud6c4 \uad90\uc11d \uc7ac\ud310\uc5d0\uc11c \uc0ac\ud615\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc558\ub2e4. El presidente Val\u00e9ry Giscard d'Estaing era amigo y fiel defensor del emperador, y suministr\u00f3 al r\u00e9gimen importante ayuda econ\u00f3mica y militar. En enero de 1979 el apoyo franc\u00e9s a Bokassa disminuy\u00f3 considerablemente despu\u00e9s de que disturbios en la capital Bangui llevaran a una masacre de civiles por parte de las fuerzas armadas. Bokassa disolvi\u00f3 formalmente el gobierno, renunci\u00f3 a casi todos los cargos ministeriales que venia ostentando, cre\u00f3 el \"Conseil de la R\u00e9volution Centrafricaine\" (Consejo de la Revoluci\u00f3n Centroafricana), como nuevo \u00f3rgano de gesti\u00f3n del Estado bajo su presidencia. 1979\ub144 9\uc6d4 \ud504\ub791\uc2a4 \ub099\ud558\uc0b0 \ubd80\ub300\uac00 \uc218\ub3c4 \ubc29\uae30\uc5d0 \uc7a0\uc785, \uadf8\uc758 \uccb4\uc81c\ub97c \uc804\ubcf5\uc2dc\ud0a4\uace0 1966\ub144 \ucfe0\ub370\ud0c0 \uc774\uc804\uc758 \uc0c1\ud0dc\ub85c \ubcf5\uc6d0\uc2dc\ucf30\ub2e4. Del 17 al 19 de abril un importante n\u00famero de escolares fueron arrestados despu\u00e9s de que protestaran contra el uso de costosos uniformes cuyo uso era obligado por el gobierno. Dej\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en 1964 para unirse al joven ej\u00e9rcito Centroafricano. Il acc\u00e8de ainsi au pouvoir le soir du , \u00e0 la faveur de ce qu'on appelle le \u00ab coup d'\u00c9tat de la Saint-Sylvestre \u00bb. ", "metadata": [{"end": 74, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 133, "begin": 74, "lang": "ko"}, {"end": 156, "begin": 133, "lang": "ko"}, {"end": 298, "begin": 156, "lang": "es"}, {"end": 485, "begin": 298, "lang": "es"}, {"end": 750, "begin": 485, "lang": "es"}, {"end": 820, "begin": 750, "lang": "ko"}, {"end": 996, "begin": 820, "lang": "es"}, {"end": 1075, "begin": 996, "lang": "es"}, {"end": 1189, "begin": 1075, "lang": "fr"}]}