{"text": "Sau khi Henri IV b\u1ecb \u00e1m s\u00e1t, Louis XIII \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eeba k\u1ebf ng\u00f4i v\u1ecb khi m\u1edbi 9 tu\u1ed5i. \u0644\u0648\u06cc\u06cc \u0633\u06cc\u0632\u062f\u0647\u0645 (\u06f2\u06f7 \u0633\u067e\u062a\u0627\u0645\u0628\u0631 \u06f1\u06f6\u06f0\u06f1 - \u06f1\u06f4 \u0645\u0647 \u06f1\u06f6\u06f4\u06f3)\u060c \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0647 \u0644\u0648\u06cc\u06cc \u062f\u0631\u0633\u062a\u06a9\u0627\u0631\u060c \u0627\u0632 \u06f1\u06f6\u06f1\u06f0 \u062a\u0627 \u06f1\u06f6\u06f4\u06f3 \u0634\u0627\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0628\u0648\u062f.\nIndtil 1614 var han under formynderskab af sin mor, Marie af Medici.\n\u00c6. fra 1844), er historisk ubegrundet.\nLouis XIII c\u1ee7a Ph\u00e1p\nLouis ra \u0111\u1eddi t\u1ea1i Ch\u00e2teau de Foinebleau, Ph\u00e1p. \u0644\u0648\u0626\u06cc \u0633\u06cc\u0632\u062f\u0647\u0645 \u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0647 \u0639\u0627\u062f\u0644 \u062f\u0631 \u06f1\u06f6\u06f4\u06f3 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0645\u062f\u062a\u06cc \u0628\u06cc\u0645\u0627\u0631\u06cc \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a \u0648 \u062f\u0631 \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u0633\u0646\u200c\u062f\u0646\u06cc \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u062f\u0641\u0646 \u0634\u062f.\n\u0627\u0648 \u0641\u0631\u0632\u0646\u062f \u0627\u0631\u0634\u062f \u0647\u0627\u0646\u0631\u06cc \u0686\u0647\u0627\u0631\u0645 \u0648 \u0645\u0627\u0631\u06cc\u0650 \u0645\u062f\u06cc\u0686\u06cc \u0628\u0648\u062f.\nEn \u00e6ldre opfattelse af Ludvig som en ren marionet, der stod i et sp\u00e6ndt forhold til Richelieu (udbredt gennem popul\u00e6re romaner som f.eks. Louis XIII (c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"Louis le Juste\") (27 th\u00e1ng 9 1601 \u2013 14 th\u00e1ng 5, 1643) l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ecb vua \u0111\u00e3 tr\u1ecb v\u00ec Ph\u00e1p v\u00e0 Navarre t\u1eeb n\u0103m 1610 \u0111\u1ebfn 1643.\nM\u1eb9 vua Louis XIII, \nLouis XIII c\u1ee7a Ph\u00e1p\nF\u00f8rst i 1624 kom der rigtigt styr p\u00e5 regeringen, da Richelieu blev minister og styrede til sin d\u00f8d 1642. ", "metadata": [{"end": 76, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 175, "begin": 76, "lang": "fa"}, {"end": 244, "begin": 175, "lang": "da"}, {"end": 283, "begin": 244, "lang": "da"}, {"end": 303, "begin": 283, "lang": "vi"}, {"end": 349, "begin": 303, "lang": "vi"}, {"end": 440, "begin": 349, "lang": "fa"}, {"end": 485, "begin": 440, "lang": "fa"}, {"end": 623, "begin": 485, "lang": "da"}, {"end": 768, "begin": 623, "lang": "vi"}, {"end": 788, "begin": 768, "lang": "vi"}, {"end": 808, "begin": 788, "lang": "vi"}, {"end": 913, "begin": 808, "lang": "da"}]}