{"text": "Kontammi\u00f1 a reont neuze an dud hag al loened do\u00f1v. \nAl lagomorfed (lapin, gad) hag ar c'higdebrerien a c'hall ivez kontammi\u00f1 Mab-Den p'o deus stoket ouzh ul loen kontammet pe pa'z int bet dantet gant unan. \nAbalamour d'ar reuz he deus graet, da vare ar grennamzer dreist-holl, ar vosenn he deus bet ul levezon vras war an armerzh, ar relijion hag an arzo\u00f9. \n1894\u5e74\uff0c\u4e2d\u570b\u83ef\u5357\u7206\u767c\u9f20\u75ab\u4e26\u50b3\u64ad\u81f3\u9999\u6e2f\u3002Ar bazhello\u00f9 a ro ar c'hle\u00f1ved zo bet badezet Yersinia pestis rak dizoloet e oant bet da genta\u00f1 gant Alexandre Yersin (Institut Pasteur) e 1894.\nAbalamour d'ar reuz he deus graet, da vare ar grennamzer dreist-holl, ar vosenn he deus bet ul levezon vras war an armerzh, ar relijion hag an arzo\u00f9. \nRet e vez d'ar c'hwen o deus kollet o fourchaserien boued klask loened all evit suna\u00f1 o gwad. \u9f67\u9f52\u985e\u52d5\u7269\u4ea6\u6703\u5927\u91cf\u7e41\u6b96\uff08\u5305\u62ec\u90a3\u4e9b\u5e36\u6709\u9f20\u75ab\u687f\u83cc\uff0c\u4f46\u5c0d\u75c5\u83cc\u514d\u75ab\u7684\u8001\u9f20\uff09\uff0c\u4e26\u9060\u9060\u8d85\u904e\u5176\u63a0\u98df\u8005\u80fd\u6355\u98df\u63a7\u5236\u7684\u6578\u91cf\u3002\u672a\u7d93\u6cbb\u7642\u7684\u80ba\u9f20\u75ab\u5373\u53ef\u80fd\u57281~6\u65e5\u5167\u6b7b\u4ea1\uff0c\u6b7b\u4ea1\u7387\u9ad8\u905495%\u3002\n\u5728\u611f\u67d3\u5f8c3\u20148\u5929\u6703\u51fa\u73fe\u5026\u6020\u611f\u3001\u5bd2\u986b\u3001\u767c\u71d2\u7b49\u73fe\u8c61\uff0c\u4ea6\u53ef\u80fd\u64f4\u6563\u5230\u5168\u8eab\u7684\u6dcb\u5df4\u817a\u3002En 1347, des navires infect\u00e9s abordent en Europe et d\u00e9clenchent une \u00e9pid\u00e9mie dont mourra un quart de la population occidentale en quelques ann\u00e9es. \u7814\u7a76\u4eba\u5458\u79f0\u761f\u75ab\u57282600\u5e74\u524d\u7684\u4e2d\u56fd\u7206\u53d1\uff0c600\u5e74\u524d\u900f\u8fc7\u4e1d\u7ef8\u4e4b\u8def\u4f20\u64ad\u5230\u897f\u6b27\uff1b\u975e\u6d32\u8207\u7f8e\u6d32\u7684\u9f20\u75ab\uff0c\u4e5f\u5206\u5225\u572815\u4e16\u7d00\u912d\u548c\u4e0b\u897f\u6d0b\u6642\u671f\u548c19\u4e16\u7d00\u50b3\u904e\u53bb\u3002\nAr bazhello\u00f9 a ro ar c'hle\u00f1ved zo bet badezet Yersinia pestis rak dizoloet e oant bet da genta\u00f1 gant Alexandre Yersin (Institut Pasteur) e 1894.\n", "metadata": [{"end": 52, "begin": 0, "lang": "br"}, {"end": 207, "begin": 52, "lang": "br"}, {"end": 358, "begin": 207, "lang": "br"}, {"end": 379, "begin": 358, "lang": "zh"}, {"end": 524, "begin": 379, "lang": "br"}, {"end": 675, "begin": 524, "lang": "br"}, {"end": 769, "begin": 675, "lang": "br"}, {"end": 821, "begin": 769, "lang": "zh"}, {"end": 851, "begin": 821, "lang": "zh"}, {"end": 888, "begin": 851, "lang": "zh"}, {"end": 1035, "begin": 888, "lang": "fr"}, {"end": 1106, "begin": 1035, "lang": "zh"}, {"end": 1251, "begin": 1106, "lang": "br"}]}