{"text": "Nd\u00ebrsa ai vazhdoi, Hitleri e kuptoi se ajo do t\u00eb duhet t\u00eb jet\u00eb nj\u00eb pun\u00eb dy-v\u00ebllimit, me v\u00ebllimin e par\u00eb t\u00eb planifikuar p\u00ebr t\u00eb dal\u00eb n\u00eb fillim t\u00eb vitit 1925. Ez\u00e9rt alkalmass\u00e1 kell tenni az NSDAP-t a t\u00f6megek megnyer\u00e9s\u00e9re. Al\u00e1bb a 2007-es magyar kiad\u00e1s tartalomjegyz\u00e9ke, ami megegyezik a legt\u00f6bb magyar \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldi kiad\u00e1s\u00e9val, a ford\u00edt\u00f3 el\u0151szav\u00e1t \u00e9s a n\u00e9v- \u00e9s t\u00e1rgymutat\u00f3t lesz\u00e1m\u00edtva. A Mein Kampf szerint h\u00e1romf\u00e9le faj l\u00e9tezik a F\u00f6ld\u00f6n: kult\u00farateremt\u0151, kult\u00farahordoz\u00f3 \u00e9s kult\u00fararombol\u00f3. Mert ha a politikus m\u0171v\u00e9szete val\u00f3ban megfelel a lehets\u00e9ges m\u0171v\u00e9szet\u00e9nek, a programad\u00f3 azokhoz tartozik, akikre \u00e1ll, hogy az isteneknek csak \u00fagy tetszenek, ha a lehetetlent k\u00f6vetelik \u00e9s akarj\u00e1k.\u201d\nEzt az egyetlen ellens\u00e9get a zsid\u00f3s\u00e1gban tal\u00e1lta meg, amelynek v\u00e9gletekig eltorz\u00edtott alakj\u00e1ba belefoglalta a marxizmust, a munk\u00e1smozgalmat, a polg\u00e1ri baloldalt, a humanizmust, az eur\u00f3pai jogrendet egyar\u00e1nt.\n\u0b87\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bbe\u0b95 \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1 \"\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\" 1925 \u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \"\u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\" 1926-\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1. Mein Kampf\n[8] Botimi i par\u00eb n\u00eb 1925, Mein Kampf tregon idet\u00eb q\u00eb hartuar ankesat historike Hitlerit dhe ambiciet p\u00ebr krijimin e nj\u00eb rendi t\u00eb ri. \nGuvernatori i Landsberg vuri n\u00eb dukje n\u00eb at\u00eb koh\u00eb se \"ai Hitleri shpreson se libri do t\u00eb kandidoj\u00eb n\u00eb shum\u00eb botime, duke b\u00ebr\u00eb t\u00eb mundur at\u00eb p\u00ebr t\u00eb p\u00ebrmbushur detyrimet e tij financiare dhe p\u00ebr t\u00eb mbuluar shpenzimet e kryera n\u00eb koh\u00ebn e gjyqit t\u00eb tij.\nA k\u00f6nyvben \u00e1ttekintette addigi p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1t \u00e9s megfogalmazta vil\u00e1gn\u00e9zet\u00e9t, valamint politikai programj\u00e1t. M\u00e1sodik k\u00f6tet: A NEMZETISZOCIALISTA MOZGALOM\nNem v\u00e1rhat\u00f3, hogy a munk\u00e1sok a polg\u00e1ri p\u00e1rtok fel\u00e9 forduln\u00e1nak. N\u00eb Mein Kampf , Hitleri e p\u00ebrdori tez\u00ebn kryesore t\u00eb \" rrezik t\u00eb hebre \", e cila parashtron nj\u00eb konspiracion hebre p\u00ebr t\u00eb fituar lidershipin bot\u00ebror . tregim p\u00ebrshkruan procesin me t\u00eb cilin ai u b\u00eb gjithnj\u00eb e m\u00eb antisemitic dhe militant , sidomos gjat\u00eb viteve t\u00eb tij n\u00eb Vjen\u00eb . ", "metadata": [{"end": 156, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 219, "begin": 156, "lang": "hu"}, {"end": 381, "begin": 219, "lang": "hu"}, {"end": 484, "begin": 381, "lang": "hu"}, {"end": 680, "begin": 484, "lang": "hu"}, {"end": 888, "begin": 680, "lang": "hu"}, {"end": 1010, "begin": 888, "lang": "ta"}, {"end": 1021, "begin": 1010, "lang": "sq"}, {"end": 1156, "begin": 1021, "lang": "sq"}, {"end": 1406, "begin": 1156, "lang": "sq"}, {"end": 1512, "begin": 1406, "lang": "hu"}, {"end": 1557, "begin": 1512, "lang": "hu"}, {"end": 1621, "begin": 1557, "lang": "hu"}, {"end": 1898, "begin": 1621, "lang": "sq"}]}