{"text": "Oktobra 1929 se je poro\u010dil s Pilar Juncosa v Palmi de Mallorca. Il komencis krear sureala pikturi, inspirata per halucini efektigata da hungro. Tale il komencis establisar sua reputeso.\nIstega leta mu je umrl o\u010de. Leta 1956 se je Mir\u00f3 preselil v Palmo de Mallorca. \u53e6\u4e00\u500b\u5353\u8d8a\u4e4b\u8655\u5c31\u662f\uff0c\u7c73\u7f85\u7684\u7a7a\u60f3\u4e16\u754c\u975e\u5e38\u751f\u52d5\u3002Kom puero Joan havis nula skolala habileso, ma il havis intereso pri piktado. Il komencis krear sureala pikturi, inspirata per halucini efektigata da hungro. Il ne esis senkurajigata da la ne-suceso di expozo-evento di sua verki en 1918. V istem letu si je z Guggenheimovo mednarodno nagrado pridobil \u0161e Son Boter, ki je bila prvotno na\u010drtovana kot kiparska delavnica, a je kasneje postala Mir\u00f3jev drugi slikarski atelje. Njegova edina h\u010di Maria Dolors Mir\u00f3 Juncosa, \u010dastna predsednica Mir\u00f3jevega sklada v Palmi in Barceloni je umrla decembra 2004 v istem kraju kot njen o\u010de.\nEmployate en 1910 kom kontisto di lokala apoteko, il sufris nervala krulo, e il pose devotigis su ad arto. V istem letu si je z Guggenheimovo mednarodno nagrado pridobil \u0161e Son Boter, ki je bila prvotno na\u010drtovana kot kiparska delavnica, a je kasneje postala Mir\u00f3jev drugi slikarski atelje. \u6240\u6709\u9019\u4e00\u5207\u90fd\u6709\u5b89\u6392\u5728\u4e00\u500b\u6349\u6478\u4e0d\u5b9a\u7684\u7a7a\u9593\u88cf\uff0c\u8272\u5f69\u3001\u9ed1\u8272\u548c\u5147\u96aa\u7684\u5f62\u72c0\u4ee4\u4eba\u53ad\u60e1\u3002", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 144, "begin": 64, "lang": "io"}, {"end": 186, "begin": 144, "lang": "io"}, {"end": 214, "begin": 186, "lang": "sl"}, {"end": 265, "begin": 214, "lang": "sl"}, {"end": 287, "begin": 265, "lang": "zh"}, {"end": 365, "begin": 287, "lang": "io"}, {"end": 445, "begin": 365, "lang": "io"}, {"end": 525, "begin": 445, "lang": "io"}, {"end": 709, "begin": 525, "lang": "sl"}, {"end": 863, "begin": 709, "lang": "sl"}, {"end": 970, "begin": 863, "lang": "io"}, {"end": 1154, "begin": 970, "lang": "sl"}, {"end": 1191, "begin": 1154, "lang": "zh"}]}