{"text": "\u30a2\u30f4\u30a7\u30a4\u30ed\u3067\u7267\u755c\u696d\u304c\u76db\u3093\u306a\u306e\u306f\u3001\u6f5f\u3067\u53d6\u308c\u308b\u6d77\u85fb\u3092\u3082\u3068\u306b\u751f\u7523\u3055\u308c\u308b\u80a5\u6599\u304c\u57cb\u7acb\u5730\u306e\u5730\u5473\u3092\u80a5\u3084\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3002\nEn aquella \u00e8poca, la poblaci\u00f3 es desenvolupava al voltant de l'esgl\u00e9sia principal consagrada a sant Miquel, tot i que aquest monument no existeix actualment.\n\u30a2\u30f4\u30a7\u30a4\u30ed\u306e\u4e3b\u306a\u7523\u696d\u306f\u3001\u88fd\u5869\u3001\u6d77\u85fb\u3092\u63a1\u96c6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u6f01\u696d\u3001\u916a\u8fb2\u3067\u3042\u308b\u3002\u0423 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0458\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d 1973. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435.\nL'any 1759, Aveiro esdev\u00e9 ciutat i uns anys despr\u00e9s es converteix en seu de la di\u00f2cesi que porta el mateix nom. 11\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u306f\u3001\u30e0\u30fc\u30a2\u4eba\u306e\u652f\u914d\u4e0b\u306b\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u738b\u56fd\u306e\u9818\u571f\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\n\u30a2\u30f4\u30a7\u30a4\u30ed\u306e\u4e3b\u306a\u7523\u696d\u306f\u3001\u88fd\u5869\u3001\u6d77\u85fb\u3092\u63a1\u96c6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u6f01\u696d\u3001\u916a\u8fb2\u3067\u3042\u308b\u3002Comunicacions: aeroport regional d'Aveiro-S\u00e3o Jacinto, port d'Aveiro/Ilhavo, estaci\u00f3 de tren d'Aveiro (l\u00ednia del Nord).\nLa bona situaci\u00f3 geogr\u00e0fica d'Aveiro ha beneficiat el seu creixement. \u0412\u043e\u0434\u0435: \u0410\u0432\u0435\u0438\u0440\u043e \u0441\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043e \u0443 \u043c\u043e\u0447\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0447\u0458\u0443 \u043f\u0430\u0440 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0430\u043b\u0435 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430. ", "metadata": [{"end": 53, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 211, "begin": 53, "lang": "ca"}, {"end": 250, "begin": 211, "lang": "ja"}, {"end": 304, "begin": 250, "lang": "sr"}, {"end": 416, "begin": 304, "lang": "ca"}, {"end": 459, "begin": 416, "lang": "ja"}, {"end": 498, "begin": 459, "lang": "ja"}, {"end": 618, "begin": 498, "lang": "ca"}, {"end": 688, "begin": 618, "lang": "ca"}, {"end": 786, "begin": 688, "lang": "sr"}]}