{"text": "\u0417\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435 \u0458\u0435 \u0442\u0440\u043e\u0431\u043e\u0458\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0445\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0458\u0435\u0434\u043d\u0430\u043a\u0435 \u0448\u0438\u0440\u0438\u043d\u0435. \ub3c5\uc77c\uc758 \uae30\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc0c9\uae54\uc774 \uc0c9\uccb4\uacc4\uc0c1 \uc815\ud655\ud788 \uc5b4\ub5a4 \uc0c9\uc778\uc9c0\ub294 \uad6d\uae30 \uc81c\uc815 \ub2f9\uc2dc\uc5d0\ub294 \uacf5\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \uc815\ud574\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. Aquesta \u00faltima va utilitzar, entre 1959 i la seva reunificaci\u00f3 el 1990, una versi\u00f3 similar que inclo\u00efa l'escut d'aquest estat. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0459\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435. \ub3c5\uc77c \uc81c\uad6d \ud5cc\ubc95\uc740 \ud751\uc0c9, \ubc31\uc0c9, \uc801\uc0c9\uc744 \uad6d\uac00\uc0c9\uc73c\ub85c \uc815\ud588\uc73c\uba70, \ubd81\ub3c5\uc77c \uc5f0\ubc29\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud558\ub358 \uc0bc\uc0c9\uae30\uac00 1892\ub144\uc5d0 \uc815\uc2dd\uc73c\ub85c \uc81c\uad6d \uad6d\uae30\ub85c \uc9c0\uc815\ub418\uc5c8\ub2e4.\nUna altra teoria apunta a una reproducci\u00f3 dels estendards del Sacre Imperi Romano Germ\u00e0nic consistents d'un camp daurat sobre el qual hi havia una \u00e0guila negra. Des d'aquest moment, la bandera del Segon Reich va ser abolida per \"reaccion\u00e0ria\".\nLa bandera de senyals que representava a la lletra C (de \"capitulaci\u00f3\") va ser utilitzada per\u00f2 amb un tret al costat dret en forma triangular. \u041f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435, \u0443 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438 \u0441\u0443 \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0438, \u0447\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0431\u043d\u0438\u043c \u0443\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c (-{\"Anordnung \u00fcber die deutschen Flaggen\"}-) \u043e\u0434 7. \u0458\u0443\u043d\u0430 1950. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435:\n\u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0431\u043e\u043b \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0435 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0458\u0443 \u0458\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0459\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435. Una de les versions m\u00e9s probables \u00e9s la que diu que prov\u00e9 de l'\u00fas d'aquests colors per part dels \"Freikorps\", les tropes alemanyes que van combatre contra Napole\u00f3 Bonaparte durant les Guerres Napole\u00f2niques i que duien aquests tres colors als seus uniformes (eren de color negre amb acabats vermells i botons daurats). \uc774 \uc0c9\uc0c1\uc740 \uc774\uc804 \uc8fc\uc758 \uc5b4\ub290 \ud558\ub098\uc640 \ud2b9\ubcc4\ud558\uac8c \uad00\ub828\uc774 \uc788\uc9c0 \uc54a\uc558\uc73c\uba70, \uc774\uc804\uc758 \ubc14\uc774\ub9c8\ub974 \uacf5\ud654\uad6d\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ud55c \uad6d\uae30\ub85c \ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc73c\ub85c \ubc1b\uc544\ub4e4\uc5ec\uc84c\uae30 \ub54c\ubb38\uc774\ub2e4.\n\uc774\ub7ec\ud55c \uc0c9\uc0c1 \uc120\uc0c9\uc740 \uc0bc\uc0c9\uae30\uc758 \uc5ed\uc0ac\uc801 \uc0ac\uc6a9 \ubc29\uc2dd\uc5d0 \uadfc\uac70\ud558\uc9c4 \uc54a\uc558\uc9c0\ub9cc, \ube68\uac15-\uac80\uc815\uc73c\ub85c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4 \ubdd4\ub974\ud15c\ubca0\ub974\ud06c \uc8fc\uae30\uc5d0 \ud669\uae08\uc0c9\uc744 \ucd94\uac00\ud55c \uac04\ub2e8\ud55c \ubc29\uc2dd\uc774\uc5c8\ub2e4. Aix\u00ed, el 25 de juny de 1867 va ser creada una nova bandera que posteriorment seguiria sent utilitzada per l'Imperi Alemany, entre el 1871 i 1919.\n", "metadata": [{"end": 71, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 131, "begin": 71, "lang": "ko"}, {"end": 258, "begin": 131, "lang": "ca"}, {"end": 367, "begin": 258, "lang": "sr"}, {"end": 446, "begin": 367, "lang": "ko"}, {"end": 607, "begin": 446, "lang": "ca"}, {"end": 690, "begin": 607, "lang": "ca"}, {"end": 833, "begin": 690, "lang": "ca"}, {"end": 1029, "begin": 833, "lang": "sr"}, {"end": 1138, "begin": 1029, "lang": "sr"}, {"end": 1456, "begin": 1138, "lang": "ca"}, {"end": 1540, "begin": 1456, "lang": "ko"}, {"end": 1622, "begin": 1540, "lang": "ko"}, {"end": 1768, "begin": 1622, "lang": "ca"}]}