{"text": "Russia, quae hoc factum ut cladem accepisset, quod hostis eius auctus esset, anno 1912 foedus inter Serbiam et Bulgariam contra Austriam adiuvit, quod die 13 Martii signatum est. Quod foedus nunc non iam in Austriam, sed in Imperium Ottomanicum se vertebat, quod Bello Italico-Turcico labefactum videbatur.\n\u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u0447\u0438\u043d\u043e\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0456 \u0441\u0438\u043b\u0438 \u0431\u0443\u043b\u043e \u0437\u0433\u0440\u0443\u043f\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0442\u0440\u044c\u043e\u0445 \u0430\u0440\u043c\u0456\u044f\u0445 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0421\u043a\u043e\u043f'\u0454, \u0430 \u0434\u0438\u0432\u0456\u0437\u0456\u044f \u0456 \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430 \u0431\u0443\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0434\u0430\u043d\u0456 \u0434\u043e \u0447\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0446\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u0457\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043d\u0434\u0436\u0430\u043a\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0456-\u041f\u0430\u0437\u0430\u0440.\n\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0440\u0435\u0446\u0456\u044f \u043c\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0444\u043b\u043e\u0442, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0432 \u0436\u0438\u0442\u0442\u0454\u0432\u043e \u0432\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u0433\u0438, \u043e\u0441\u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u0438 \u043b\u0438\u0448\u0435 \u0432\u043e\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0431\u0456\u0433\u0442\u0438 \u043f\u0456\u0434\u0432\u0435\u0437\u0435\u043d\u043d\u044f \u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0456\u0434\u043a\u0440\u0456\u043f\u043b\u0435\u043d\u044c \u0437 \u0410\u0437\u0456\u0457 \u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443. \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0440\u043e\u0437\u0442\u0430\u0448\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043b\u0456\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0444\u043b\u0430\u043d\u0437\u0456 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0443 \u0456 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443. As for\u00e7as b\u00falgaras concentraram seus ataques na Tr\u00e1cia e na Maced\u00f4nia. \u041d\u0430 \u0446\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e \u0431\u0435\u0437\u043b\u0456\u0447 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0456\u0432, \u0449\u043e \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043d\u044f\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0442\u0443\u0440\u043a\u0456\u0432 \u0437\u0430 \u0432\u0456\u0440\u043e\u0441\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c, \u0435\u0442\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u0442\u0430 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u043c. Mesmo na Europa, os otomanos n\u00e3o possu\u00edam um plano \u00fanico contra os seus oponentes, e as suas for\u00e7as lutaram isoladas, sem uma coordena\u00e7\u00e3o geral.\nDie 30 Maii 1913 Londinii de pace conventum est. Em 1867, a Gr\u00e9cia, a S\u00e9rvia e Montenegro j\u00e1 haviam assegurado suas independ\u00eancias, confirmadas pelo Tratado de Berlim uma d\u00e9cada mais tarde. Mesmo na Europa, os otomanos n\u00e3o possu\u00edam um plano \u00fanico contra os seus oponentes, e as suas for\u00e7as lutaram isoladas, sem uma coordena\u00e7\u00e3o geral.\nAs decisivas vit\u00f3rias militares italianas sobre o Imp\u00e9rio Otomano influenciaram os Estados balc\u00e2nicos a preparar uma guerra contra os otomanos. ", "metadata": [{"end": 179, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 307, "begin": 179, "lang": "la"}, {"end": 469, "begin": 307, "lang": "uk"}, {"end": 643, "begin": 469, "lang": "uk"}, {"end": 715, "begin": 643, "lang": "uk"}, {"end": 786, "begin": 715, "lang": "pt"}, {"end": 912, "begin": 786, "lang": "uk"}, {"end": 1057, "begin": 912, "lang": "pt"}, {"end": 1106, "begin": 1057, "lang": "la"}, {"end": 1247, "begin": 1106, "lang": "pt"}, {"end": 1392, "begin": 1247, "lang": "pt"}, {"end": 1536, "begin": 1392, "lang": "pt"}]}