{"text": "Otada po\u010dinje zlatno doba Trsta, koji se po\u010deo brzo razvijati kao saobra\u0107ajni, industrijski, ali i kulturni centar. Prema podacima iz 2001. godine Trst ima 211.184 stanovnika.\nHabsburgovci se nisu previ\u0161e zanimali za pomorstvo, ali se Trst zbog svog geostrate\u0161kog polo\u017eaja razvijao u jednu od najva\u017enijih jadranskih luka. Bila je podijeljena na zonu \"A\" - koju su dr\u017eale angloameri\u010dke snage, te zonu \"B\" - koju su dr\u017eale jugoslavenske snage. \u0412\u0103\u0442\u0430\u043c \u0115\u043c\u0115\u0440\u0441\u0435\u043d\u0447\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043b\u0103 \u0441\u0443\u0442\u0103-\u0438\u043b\u04f3 \u0442\u0115\u043f\u0115, \u0443\u043d\u0448\u0103\u043d \u0442\u0435\u043c\u0438\u00e7\u0435 \u00e7\u0115\u0440\u0448\u044b\u0432 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u043d\u0103. Staljinovo odbijanje da Titu u tom sporu, kao i u sporu oko Koru\u0161ke, pru\u017ei podr\u0161ku, se \u010desto tuma\u010di kao jedan od katalizatora budu\u0107eg raskida Jugoslavije sa SSSR-om.\n\u062f\u0631 \u0637\u0648\u0644 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u0627\u0632 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0698\u0631\u0645\u0646\u06cc\u060c \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646\u06cc \u0648 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0648\u06cc \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u067e\u0630\u06cc\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a. \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u043f\u0435 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438 \u043a\u0438\u043b\u0115\u0448\u04f3 \u0445\u0443\u0447\u0115\u043f\u0435 (1954) (\u0410\u0441\u043b\u0103 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u043f\u0435 \u0410\u041f\u0428 \u0445\u0443\u0442\u0448\u0103\u043d\u043d\u0438\u043f\u0435) \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442 \u0442\u0430\u0442\u0430 \u0443\u043d\u0442\u0430\u043d \u0430\u043d\u0103\u00e7\u0430\u043b\u043b\u0430 \u00e7\u0115\u0440\u0115\u0441\u0435\u043c \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0448\u0443\u0442\u043d\u0435 \u043a\u0115\u043d\u0115, \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0442\u0443\u0445\u0103\u00e7\u0430\u043b\u043b\u0430 \u00e7\u0115\u0440\u0115\u0441\u0435\u043c \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438 (\u0445\u0430\u043b\u0115 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438) \u0448\u0443\u0442\u043d\u0435 \u043a\u0115\u043d\u0115.\n\u0647\u0645\u062c\u0646\u06cc\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u062f\u0631 \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0642\u0631\u0646 \u0646\u0648\u0632\u062f\u0647\u0645 \u0628\u0647 \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0631\u0627\u06a9\u0632 \u0645\u0647\u0645 \u0627\u062f\u0628\u06cc\u0627\u062a \u0648 \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0628\u062f\u0644 \u0634\u062f. \n\u062a\u0631\u06cc\u0633\u062a\u0647 \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0642\u062f\u06cc\u0645\u06cc\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u062e\u0634\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u06cc \u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0631\u06af \u0627\u0632 \u06f1\u06f3\u06f8\u06f2 \u062a\u0627 \u06f1\u06f9\u06f1\u06f8 \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0648 \u062f\u0631 \u0633\u062f\u0647\u0654 \u0646\u0648\u0632\u062f\u0647\u0645 \u0628\u0647\u200c\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0647\u0645\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0646\u0627\u062f\u0631 \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0642\u062f\u0631\u062a\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0628\u0632\u0631\u06af \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. XIV \u0115\u043c\u0115\u0440\u0442\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0447\u0435; \u041f\u0115\u0440\u0440\u0435\u043c\u0115\u0448 \u0442\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438 \u0445\u044b\u00e7\u00e7\u0103\u043d \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d \u043a\u0438\u043b\u0115\u0448\u04f3 \u0445\u0443\u0447\u0115\u043f\u0435 (1919) \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438 \u00e7\u0443\u043c\u043d\u0435 \u043a\u0443\u00e7\u043d\u0103. 1943-1945 \u00e7\u0443\u043b\u0441\u0435\u043d\u0447\u0435, \u0418\u043a\u043a\u0115\u043c\u0115\u0448 \u0442\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438 \u0432\u0103\u0445\u0103\u0442\u0115\u043d\u0447\u0435 \u043d\u0438\u043c\u0115\u00e7\u0441\u0435\u043d \u0430\u0439\u0115\u043d\u0447\u0435, 1945 - 1947 \u00e7\u0443\u043b\u0441\u0435\u043d\u0447\u0435 \u0430\u043a\u0103\u043b\u0447\u0430\u043d\u0441\u0435\u043c\u043f\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446\u0441\u0435\u043d \u00e7\u0430\u0440 \u00e7\u044b\u043d\u043d\u0438\u0441\u0435\u043c \u0430\u0439\u0115\u043d\u0447\u0435; 1947-1954 \u00e7\u0443\u043b\u0441\u0435\u043d\u0447\u0435 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442 \u0445\u0103\u0439\u0115\u043d \u043f\u0115\u0447\u0115\u043a \u0442\u0430\u0432\u0440\u0430\u0448\u0115\u043f\u0435 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442 \u0438\u0440\u0115\u043a\u043b\u0115 \u00e7\u0115\u0440\u0115 \u043f\u0443\u043b\u043d\u0103. 1991 \u0448\u0443\u0442\u043b\u0430\u0432\u0115\u043f\u0435 \u0445\u0443\u043b\u0430\u0440\u0430 231 \u043f\u0438\u043d \u00e7\u044b\u043d \u043f\u0443\u0440\u0103\u043d\u043d\u0103.\nSlobodna Teritorija Trsta (STT), grad-dr\u017eava koji je trebao slu\u017eiti kao tampon-zona izme\u0111u dviju dr\u017eava. ", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 176, "begin": 116, "lang": "bs"}, {"end": 322, "begin": 176, "lang": "bs"}, {"end": 442, "begin": 322, "lang": "bs"}, {"end": 507, "begin": 442, "lang": "cv"}, {"end": 673, "begin": 507, "lang": "bs"}, {"end": 741, "begin": 673, "lang": "fa"}, {"end": 928, "begin": 741, "lang": "cv"}, {"end": 1008, "begin": 928, "lang": "fa"}, {"end": 1175, "begin": 1008, "lang": "fa"}, {"end": 1491, "begin": 1175, "lang": "cv"}, {"end": 1534, "begin": 1491, "lang": "cv"}, {"end": 1639, "begin": 1534, "lang": "bs"}]}