{"text": "Thosaigh s\u00e9 ag obair ansin in \u00e1iteanna difri\u00fala fud fad na Gearm\u00e1ine.\n(Koch do publikace v\u00fdsledk\u016f za\u0159adil i pokusy, kter\u00e9 nestihl dokon\u010dit \u010di kter\u00e9 teprve pl\u00e1noval. Robert Koch\nFuair s\u00e9 an Duais Nobel(lia-eola\u00edocht) sa bhliain 1905.\nRobert Koch\nBh\u00ed athair Robert ag obair i dtionscal na mianad\u00f3ireachta gual; ach bh\u00ed air dul chuig Ollscoil G\u00f6ttingen, agus fuair s\u00e9 dinti\u00fair\u00ed an docht\u00fara nuair nach raibh s\u00e9 ach 23 bliana d'aois. Venne insignito nel 1901 della medaglia Harben, nel 1902 venne ammesso all'Accademia Parigina delle Scienze, e nel 1905 gli fu conferito il Premio Nobel per la medicina. Rugadh Robert Koch in Clausthal-Zellerfeld, sa Phr\u00fais (n\u00f3 \"Niedersachsen na Gearm\u00e1ine\" an l\u00e1 at\u00e1 inniu ann) ar an 11 Nollaig 1843. V roce 1891 se stal \u0159editelem \u00dastavu pro studium infek\u010dn\u00edch chorob a z\u016fstal j\u00edm a\u017e do roku 1904. \nV roce 1885 se stal profesorem hygieny na univerzit\u011b v Berl\u00edn\u011b. Vyvinul obrovsk\u00e9 mno\u017estv\u00ed postup\u016f fixace, barven\u00ed a fotografov\u00e1n\u00ed prepar\u00e1t\u016f a nov\u00e9 zp\u016fsoby p\u011bstov\u00e1n\u00ed \u010dist\u00fdch bakteri\u00e1ln\u00edch kultur, \u0159ad\u00ed se mezi pr\u016fkopn\u00edky mikrofotografie. ", "metadata": [{"end": 70, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 165, "begin": 70, "lang": "cs"}, {"end": 177, "begin": 165, "lang": "ga"}, {"end": 233, "begin": 177, "lang": "ga"}, {"end": 245, "begin": 233, "lang": "ga"}, {"end": 429, "begin": 245, "lang": "ga"}, {"end": 599, "begin": 429, "lang": "it"}, {"end": 730, "begin": 599, "lang": "ga"}, {"end": 828, "begin": 730, "lang": "cs"}, {"end": 892, "begin": 828, "lang": "cs"}, {"end": 1064, "begin": 892, "lang": "cs"}]}