{"text": "I Frans \u0130osif (, , ; 18 avqust 1830 - 21 noyabr 1916) \u2014 Avstriya \u0130mperiyas\u0131n\u0131n imperatoru v\u0259 Bohemiyan\u0131n kral\u0131 (1848-1916), Macar\u0131stan\u0131n apostolik kral\u0131 (1848-1849; 1849-1916), Avstriya-Macar\u0131stan imperatoru (1867-1916). Lu s\u00f2 regnu marcau nu sviluppu mpurtanti di tutta l'aria d\u00fb Danubbiu.\nIlua sucedanto esis Karl 1ma di Austria, ilua pos-nevulo, qua regnis til novembro 1918, kande Austria e Hungaria divenis republiki.\nI Frans \u0130osif (, , ; 18 avqust 1830 - 21 noyabr 1916) \u2014 Avstriya \u0130mperiyas\u0131n\u0131n imperatoru v\u0259 Bohemiyan\u0131n kral\u0131 (1848-1916), Macar\u0131stan\u0131n apostolik kral\u0131 (1848-1849; 1849-1916), Avstriya-Macar\u0131stan imperatoru (1867-1916). Franz Joseph 1ma en Germana o Ferenc J\u00f3zsef en Hungariana, o Franjo Josip I en Kroatiana (1830 til 1916) esis Imperiestro di Austria-Hungaria de 1848 til 1916. I Frans \u0130osif\nCiccu Peppi mur\u00ecu duranti lu cursu d\u00e2 prima guerra munniali. Vincenzo Conti, \"Attocca, Attocca\", Angelo Parisi Editore, 2006\nCiccu Peppi mur\u00ecu duranti lu cursu d\u00e2 prima guerra munniali. Franz Joseph 1ma en Germana o Ferenc J\u00f3zsef en Hungariana, o Franjo Josip I en Kroatiana (1830 til 1916) esis Imperiestro di Austria-Hungaria de 1848 til 1916. ", "metadata": [{"end": 221, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 291, "begin": 221, "lang": "scn"}, {"end": 423, "begin": 291, "lang": "io"}, {"end": 644, "begin": 423, "lang": "az"}, {"end": 804, "begin": 644, "lang": "io"}, {"end": 818, "begin": 804, "lang": "az"}, {"end": 879, "begin": 818, "lang": "scn"}, {"end": 943, "begin": 879, "lang": "scn"}, {"end": 1004, "begin": 943, "lang": "scn"}, {"end": 1164, "begin": 1004, "lang": "io"}]}