{"text": "Lai ar\u012b karalim nebija b\u0113rnu un Harolds var\u0113ja cer\u0113t uz k\u013c\u016b\u0161anu par karali, vi\u0146a cer\u012bbas tikt Anglijas tron\u012b strauji samazin\u0101j\u0101s p\u0113c 1065. gada, kad vi\u0146\u0161 bija devies neveiksm\u012bg\u0101 ku\u0123ojuma uz Normandiju ar m\u0113r\u0137i izpirkt no g\u016bsta savu br\u0101li Vulfnotu. Tam sekoja ar\u012b iek\u0161politiskas neveiksmes Anglij\u0101.\nAncaq aylar s\u00fcr\u0259n g\u00f6zl\u0259yi\u015fd\u0259n sonra 8 Sentyabr g\u00fcn\u00fc ordunu t\u0259rxis etm\u0259k m\u0259cburiyy\u0259tind\u0259 qalar.\nPo Haroldov\u011b smrti Norman\u00e9 upozor\u0148ovali na to, \u017ee t\u00edm, \u017ee se Harold nechal korunovat anglick\u00fdm kr\u00e1lem, poru\u0161il svou p\u0159\u00edsahu. \nTom\u0113r tik \u012bs\u0101 laik\u0101 vi\u0146am neizdev\u0101s sapulcin\u0101t pietieko\u0161i lielus sp\u0113kus. 12 Sentyabr 1066 g\u00fcn\u00fc yola \u00e7\u0131xan William\u0131n donanmas\u0131 m\u0259nfi hava \u015f\u0259rtl\u0259ri \u00fcz\u00fcnd\u0259n itkin verinc\u0259 g\u0259mil\u0259r Saint-Valery-sur-Somme liman\u0131na s\u0131\u011f\u0131nar. 1065 -ci ilin sonlar\u0131nda \u0130ngilt\u0259r\u0259 kral\u0131 G\u00fcnah \u00e7\u0131xard\u0131c\u0131 \u018fziz Edward \u00f6z\u00fcnd\u0259n sonra kimin taxta \u00e7\u0131xaca\u011f\u0131na dair bir qeyri-m\u00fc\u0259yy\u0259nlik i\u00e7ind\u0259 komaya gir\u0259r. Harold 6 Yanvar 1066 tarixind\u0259n eyni il 14 Oktyabr g\u00fcn\u00fc edil\u0259n Hastings m\u00fcharib\u0259sind\u0259 q\u0259d\u0259r ba\u015fda qalm\u0131\u015fd\u0131r. Amiens yepiskopu Guy atarf\u0131ndan 1067 kimi \u00e7ox erk\u0259n bir tarixd\u0259 q\u0259l\u0259m\u0259 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u0259n Carmen d\u0259 Hastingae Proelio adl\u0131 \u0259s\u0259rd\u0259 Harold'un d\u00f6rd Norman c\u0259ngav\u0259ri t\u0259r\u0259find\u0259n \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcy\u00fc v\u0259 b\u0259d\u0259ninin par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131 izah edil\u0259r. Harold'un taxta \u00e7\u0131xd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6yr\u0259n\u0259n Normandiya D\u00fck\u00fc William \u0130ngilt\u0259r\u0259ni i\u015f\u011fal etm\u0259 plan\u0131n\u0131 q\u00fcvv\u0259y\u0259 qoyar. 12. z\u00e1\u0159\u00ed Vil\u00e9m se sv\u00fdm vojskem vyplul. ", "metadata": [{"end": 248, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 298, "begin": 248, "lang": "lv"}, {"end": 393, "begin": 298, "lang": "az"}, {"end": 519, "begin": 393, "lang": "cs"}, {"end": 592, "begin": 519, "lang": "lv"}, {"end": 736, "begin": 592, "lang": "az"}, {"end": 889, "begin": 736, "lang": "az"}, {"end": 998, "begin": 889, "lang": "az"}, {"end": 1222, "begin": 998, "lang": "az"}, {"end": 1326, "begin": 1222, "lang": "az"}, {"end": 1365, "begin": 1326, "lang": "cs"}]}