{"text": "Az Iller foly\u00f3 partj\u00e1n elter\u00fcl\u0151 v\u00e1ros v\u00e1ltozatos lehet\u0151s\u00e9geket k\u00edn\u00e1l a szabadid\u0151 elt\u00f6lt\u00e9s\u00e9hez.\n\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u7279\u306b\u53e4\u3044\u6b74\u53f2\u3092\u6301\u3064\u8857\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\nA v\u00e1rost a g\u00f6r\u00f6g geogr\u00e1fus, Sztrab\u00f3n eml\u00edtette el\u0151sz\u00f6r \"Cambodunum\" n\u00e9ven, amely Raetia r\u00f3mai provincia legjelent\u0151sebb v\u00e1rosainak egyike, majd tartom\u00e1nyi f\u0151v\u00e1ros volt, \u00edgy egyike a legr\u00e9gebbi n\u00e9met v\u00e1rosoknak.\nKempten (lungsod)\nA fejedelmi ap\u00e1ts\u00e1g \u00e9s birodalmi v\u00e1ros Bajororsz\u00e1g r\u00e9sz\u00e9v\u00e9 v\u00e1lt \u00e9s v\u00e9g\u00fcl 1818-ban egyes\u00fclt. 1972-ben a v\u00e1roshoz csatolt\u00e1k Sankt Mang \u00e9s Sankt Lorenz telep\u00fcl\u00e9seket.\nAng gitas-on sa Kempten mao ang metros ibabaw sa dagat nga lebel, ug adunay ka molupyo.\nKempten (lungsod)\nKempten mao ang pinakadako nga lungsod sa maong dapit. Az Iller foly\u00f3 partj\u00e1n elter\u00fcl\u0151 v\u00e1ros v\u00e1ltozatos lehet\u0151s\u00e9geket k\u00edn\u00e1l a szabadid\u0151 elt\u00f6lt\u00e9s\u00e9hez.\nAng gitas-on sa Kempten mao ang metros ibabaw sa dagat nga lebel, ug adunay ka molupyo.\nKempten mao ang pinakadako nga lungsod sa maong dapit. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 117, "begin": 95, "lang": "ja"}, {"end": 327, "begin": 117, "lang": "hu"}, {"end": 345, "begin": 327, "lang": "ceb"}, {"end": 509, "begin": 345, "lang": "hu"}, {"end": 597, "begin": 509, "lang": "ceb"}, {"end": 615, "begin": 597, "lang": "ceb"}, {"end": 670, "begin": 615, "lang": "ceb"}, {"end": 765, "begin": 670, "lang": "hu"}, {"end": 853, "begin": 765, "lang": "ceb"}, {"end": 908, "begin": 853, "lang": "ceb"}]}