{"text": "Indopo dei fati de \u0142a guera Francesco el jera conbi\u00e0, el se compagnava speso c\u00f2i poareti che domandava e\u0142a carit\u00e0 e strasoni. Etter f\u00f8rst \u00e5 ha m\u00f8tt mykje spott og motgang, opplevde Frans i si levetid at ideane hans vart godtekne, og mange av dei personlege venene hans var med p\u00e5 \u00e5 skape det som vart livsverket hans. Utanfor Assisi var det fleire lasarett som dei spedalske kunne bu i; dei var rekna som daude for denne verda.\n24 lutego 1208 roku Franciszek, uderzony us\u0142yszanymi w czasie mszy s\u0142owami, dotycz\u0105cymi stylu \u017cycia apostolskiego, zdj\u0105\u0142 habit eremicki i zacz\u0105\u0142 nosi\u0107 prost\u0105 br\u0105zow\u0105 tunik\u0119 \u2013 str\u00f3j uwa\u017cany w \u00f3wczesnej Umbrii za typowo plebejski. I Gubbio vart Frans angripen av ein ulv. Dess meir er den litter\u00e6re og poetiske produksjonen hans verd \u00e5 merke seg.\nSti posti sconti fa in modo de risvejare in e\u0142o un aso\u0142uto e tota\u0142e amor par e\u0142a natura, che e\u0142a considara na opara mirabi\u0142e de Dio.\nIntel 1054 se ricorda de na prima guera tra As\u00ecxi contra Perujia; tra \u0142e do sit\u00e0 ghe x\u00e8 tanta riva\u0142it\u00e0: Perujia x\u00e8 guelfa, As\u00ecxi invese, co Fo\u0142igno e Todi, e\u0142a x\u00e8 ghibe\u0142ina. Spotkanie Franciszka z su\u0142tanem potwierdzaj\u0105 kroniki muzu\u0142ma\u0144skie, krzy\u017cowc\u00f3w i jeden z list\u00f3w biskupa Jakuba de Vitry.\nSti posti sconti fa in modo de risvejare in e\u0142o un aso\u0142uto e tota\u0142e amor par e\u0142a natura, che e\u0142a considara na opara mirabi\u0142e de Dio.\nE\u0142a so casa, e\u0142a jera in mezo de \u0142a sit\u00e0, e\u0142a gaveva tac\u00e0 un negosio e magazin par i tesuti ch'el marcante el se procurava co i so viaji in Provensa (Fransa). Piero el vendea e\u0142a so rica mercansia in tuto el teritorio del Dogado de Spo\u0142eto ch'el conprendeva anca e\u0142a sit\u00e0 de As\u00ecxi. \nFranciszka, biografie \u015bw. Asy\u017c, Arezzo, Carceri, Fonte Colombo, Greccio, Gubbio, La Verna, Rieti, Spoleto).\n", "metadata": [{"end": 126, "begin": 0, "lang": "vec"}, {"end": 318, "begin": 126, "lang": "nn"}, {"end": 428, "begin": 318, "lang": "nn"}, {"end": 657, "begin": 428, "lang": "pl"}, {"end": 698, "begin": 657, "lang": "nn"}, {"end": 773, "begin": 698, "lang": "nn"}, {"end": 906, "begin": 773, "lang": "vec"}, {"end": 1080, "begin": 906, "lang": "vec"}, {"end": 1200, "begin": 1080, "lang": "pl"}, {"end": 1333, "begin": 1200, "lang": "vec"}, {"end": 1492, "begin": 1333, "lang": "vec"}, {"end": 1616, "begin": 1492, "lang": "vec"}, {"end": 1642, "begin": 1616, "lang": "pl"}, {"end": 1724, "begin": 1642, "lang": "pl"}]}