{"text": "Podle n\u011bkter\u00fdch zdroj\u016f byl zvolen na konci listopadu 897 a v prosinci t\u00e9ho\u017e roku zem\u0159el. Jeho pontifik\u00e1t pravd\u011bpodobn\u011b trval 20 dn\u016f.\nTheodor II. (* in Rom; \u2020 um November 897) weer in dat Johr 897 f\u00f6r 20 Daag Paapst. Z\u0159ejm\u011b byl Formosov\u00fdm stoupencem. Jeho pontifik\u00e1t pravd\u011bpodobn\u011b trval 20 dn\u016f.\nZ\u0159ejm\u011b byl Formosov\u00fdm stoupencem. H\u00e4n palautti pappisviran niille, joilta Stefanus VI oli sen riist\u00e4nyt, t\u00e4ten palauttaen voimaan paavi Formosuksen p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4. Pr\u00fd tak\u00e9 nechal poh\u0159b\u00edt znovunalezen\u00e9 Formosovo t\u011blo a nechal ho poh\u0159b\u00edt ve Svatopetrsk\u00e9 bazilice, ve kter\u00e9 je s\u00e1m poh\u0159ben.\nTheodor II. (asi 840 \u0158\u00edm \u2013 20. prosince 897 \u0158\u00edm) byl pape\u017eem katolick\u00e9 c\u00edrkve v prosinci 897. Seker is, dat de geb\u00f6rtige R\u00f6mer in\u2019 November 897 to\u2019n Nahfolger vun Romanus\u2019 w\u00e4hlt wurr. H\u00e4n palautti pappisviran niille, joilta Stefanus VI oli sen riist\u00e4nyt, t\u00e4ten palauttaen voimaan paavi Formosuksen p\u00e4\u00e4t\u00f6ksi\u00e4. ", "metadata": [{"end": 89, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 133, "begin": 89, "lang": "cs"}, {"end": 216, "begin": 133, "lang": "nds"}, {"end": 250, "begin": 216, "lang": "cs"}, {"end": 294, "begin": 250, "lang": "cs"}, {"end": 328, "begin": 294, "lang": "cs"}, {"end": 453, "begin": 328, "lang": "fi"}, {"end": 577, "begin": 453, "lang": "cs"}, {"end": 671, "begin": 577, "lang": "cs"}, {"end": 761, "begin": 671, "lang": "nds"}, {"end": 886, "begin": 761, "lang": "fi"}]}