{"text": "Cunt ul nom da Celta sa indica un insema da popul indoeuropei che, in dal periud da massim splendur (IV-III secul a.\u039a\u03b5\u03bb\u03c4\u03bf\u03af) Theo thu\u1eadt ng\u1eef c\u1ee7a b\u1ea3n th\u00e2n Caesar th\u00ec n\u00f3 l\u1ea5y t\u1eeb m\u1ed9t t\u00ean b\u1ed9 l\u1ea1c b\u1ea3n \u0111\u1ecba ng\u01b0\u1eddi Celt Pliny Gi\u00e0 cho r\u1eb1ng n\u00f3 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u1edf Lusitania nh\u01b0 h\u1ecd c\u1ee7a b\u1ed9 t\u1ed9c m\u00e0 nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n ch\u1eef kh\u1eafc c\u1ed5 \u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn \u0111i\u1ec1u n\u00e0y.\nQua nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n kh\u1ea3o c\u1ed5 ng\u01b0\u1eddi ta chia l\u1ecbch s\u1eed ng\u01b0\u1eddi Celt ra 2 giai \u0111o\u1ea1n: th\u1eddi k\u1ef3 Hallstatt b\u1eaft \u0111\u1ea7u kho\u1ea3ng t\u1eeb n\u0103m 700 \u0111\u1ebfn 500 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng nguy\u00ean; th\u1eddi k\u1ef3 La Tene b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb kho\u1ea3ng n\u0103m 500 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng nguy\u00ean.\nFlestu keltar b\u00fa\u00f0u \u00ed bygdum ella \u00e1 b\u00f3ndag\u00f8r\u00f0um. H\u00fasf\u00f3lki\u00f0 vav kl\u00e6\u00f0i, dyrka\u00f0i j\u00f8r\u00f0ina og gj\u00f8rdi b\u00fanyttur. \nGalli era ul nom che i Ruman usavan per indic\u00e0 i Celta ch'abitavan in epuca antiga la regiun da la Gallia, curispundent ai teritori atual da Francia, Belgi, Svizera, Ulanda, Germania lungh la riva ucidental dal Reno e Italia setentriunal a nord dal fium Esin.\nFlestu keltar b\u00fa\u00f0u \u00ed bygdum ella \u00e1 b\u00f3ndag\u00f8r\u00f0um. Teir gj\u00f8rdu vakrar skartgripir, sum til d\u00f8mis gullarmbond og bringupr\u00fd\u00f0i. Keltar bygdu hervirki \u00e1 heyggjum og h\u00f8vdum og n\u00fdttu tey til ymiskt endam\u00e1l, til d\u00f8mis til verndarvirki, at fl\u00fdggja \u00ed ella til goymslur. H\u00fasf\u00f3lki\u00f0 vav kl\u00e6\u00f0i, dyrka\u00f0i j\u00f8r\u00f0ina og gj\u00f8rdi b\u00fanyttur. \n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 330, "begin": 116, "lang": "vi"}, {"end": 539, "begin": 330, "lang": "vi"}, {"end": 587, "begin": 539, "lang": "fo"}, {"end": 645, "begin": 587, "lang": "fo"}, {"end": 905, "begin": 645, "lang": "lmo"}, {"end": 953, "begin": 905, "lang": "fo"}, {"end": 1027, "begin": 953, "lang": "fo"}, {"end": 1163, "begin": 1027, "lang": "fo"}, {"end": 1221, "begin": 1163, "lang": "fo"}]}