{"text": "\u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0631\u0648\u0645\u06cc\u200c\u062a\u0628\u0627\u0631 \u06cc\u0627 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646 \u06cc\u0627 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646 \u0646\u0648 \u0634\u0627\u062e\u0647\u200c\u0627\u06cc \u0627\u0632 \u0632\u06cc\u0631\u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u0654 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u06a9 \u062f\u0631 \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u0654 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0647\u0646\u062f\u0648\u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u06cc \u0627\u0632 \u062c\u0645\u0644\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc\u060c \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u067e\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u06cc\u060c \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u06a9\u0627\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646 \u0648 \u0633\u06cc\u0633\u06cc\u0644\u06cc \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f. De Romaanske talen binne de ienige noch libjende t\u00fbke fan de Italyske talen en stamje allegearre \u00f4f fan it Latyn, de taal fan de Romeinen, dy't troch de Romeinske eksp\u00e2nsje ferspriede rekke oer in grut part fan Jeropa en dat yn it westlike diel fan it Romeinske Ryk de algemiene fiertaal waard.\nDizze gebieten wienen fan\u00e2lds ek Romeinsk. Yn de rin fan de tiid waarden de ferskillen tusken dizze dialekten hieltyd grutter en it \u00fbnderlinge fersteanberens hieltyd lytser, sadat fan om-ende-by 800 \u00f4f sprake is fan aparte talen. \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0631\u0648\u0645\u06cc\u200c\u062a\u0628\u0627\u0631 \u06cc\u0627 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646 \u06cc\u0627 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646 \u0646\u0648 \u0634\u0627\u062e\u0647\u200c\u0627\u06cc \u0627\u0632 \u0632\u06cc\u0631\u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u0654 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u06a9 \u062f\u0631 \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u0654 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0647\u0646\u062f\u0648\u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u06cc \u0627\u0632 \u062c\u0645\u0644\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc\u060c \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u067e\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u06cc\u060c \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u06a9\u0627\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646 \u0648 \u0633\u06cc\u0633\u06cc\u0644\u06cc \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f. De Romaanske talen foarmje de S\u00fad-Jeropeeske t\u00fbke fan de Yndo-Jeropeeske taalfamylje. \u0631\u06cc\u0634\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0632\u0628\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627 \u0628\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646 (\u06af\u0641\u062a\u0627\u0631\u06cc) \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0633\u062f.\nSen posibilidade de acceder ao status de lingua literaria, o lat\u00edn vulgar \u00e9 por n\u00f3s co\u00f1ecido sobre todo grazas \u00f3s estudos de fon\u00e9tica hist\u00f3rica, \u00e1s citas e cr\u00edticas pronunciadas polos falantes dun lat\u00edn literario, as\u00ed como por mor das numerosas inscrici\u00f3ns, rexistros, contas e outros textos correntes. Yn de rin fan de tiid waarden de ferskillen tusken dizze dialekten hieltyd grutter en it \u00fbnderlinge fersteanberens hieltyd lytser, sadat fan om-ende-by 800 \u00f4f sprake is fan aparte talen. Romaanske talen\n", "metadata": [{"end": 243, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 538, "begin": 243, "lang": "fy"}, {"end": 581, "begin": 538, "lang": "fy"}, {"end": 768, "begin": 581, "lang": "fy"}, {"end": 1011, "begin": 768, "lang": "fa"}, {"end": 1097, "begin": 1011, "lang": "fy"}, {"end": 1145, "begin": 1097, "lang": "fa"}, {"end": 1448, "begin": 1145, "lang": "gl"}, {"end": 1635, "begin": 1448, "lang": "fy"}, {"end": 1651, "begin": 1635, "lang": "fy"}]}