{"text": "774. aastal alistus Como linn linna tunginud Karl Suure juhitud frankidele ja linnast sai kaubavahetuskeskus.\n\u0423 \u041a\u043e\u043c\u043e \u0442\u0430\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0430\u0437\u0438 \u041f\u043e\u043c\u043f\u0435\u0458 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u043d \u0438 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0447\u0438\u045a\u0435 \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430.\n2010. aastal esitasid natsionalistliku \u0160veitsi Rahvapartei liikmed \u0160veitsi parlamendile ettepaneku, millega sooviti riigiga piirnevate territooriumide, sealhulgas Como (ja Como provintsi), \u0160veitsi Konf\u00f6deratsiooni liikmeks v\u00f5tmist.\nNakon toga je grad zauzeo Napoleon kad se spustio u Lombardiju 1796. godine i vladao do 1815. godine. \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0435\u043d \u0458\u0435 \u043a\u0430\u0441\u043d\u043e, \u0458\u0435\u0440 \u043c\u043e\u0447\u0432\u0430\u0440\u043d\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u043e\u043a\u043e \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438. Uue linna nimeks sai \"Novum Comum\" ja selle staatuseks sai \"municipium\".\n774. aastal alistus Como linn linna tunginud Karl Suure juhitud frankidele ja linnast sai kaubavahetuskeskus.\n\u041a\u043e\u043c\u043e (\u0433\u0440\u0430\u0434)\nUue linna nimeks sai \"Novum Comum\" ja selle staatuseks sai \"municipium\".\nPrivreda Coma, do kraja 1980-ih, bila je temeljena na industriji - naro\u010dito vezana na proizvodnji svile (po tome je Como bio poznat u svjetskim razmjerima) - ali u posljednjih nekoliko godina zbog jeftinih prozvoda iz Kine zna\u010dajno je smanjen profit, te su mnoga manja i srednja poduze\u0107a propala. \nOko 1127. godine Como je izgubio rat koji je vodio \u010ditavu dekadu sa susjednim Milanom. Umbes 1. sajandil eKr sai piirkonnast osa Vana-Rooma riigist. William Rockefeller ostis selle 1902. aastal 3500 liiri eest (tollases v\u00e4\u00e4ringus ligikaudu 637 dollari eest).\n", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 169, "begin": 110, "lang": "sr"}, {"end": 401, "begin": 169, "lang": "et"}, {"end": 503, "begin": 401, "lang": "sh"}, {"end": 619, "begin": 503, "lang": "sr"}, {"end": 692, "begin": 619, "lang": "et"}, {"end": 802, "begin": 692, "lang": "et"}, {"end": 814, "begin": 802, "lang": "sr"}, {"end": 887, "begin": 814, "lang": "et"}, {"end": 1185, "begin": 887, "lang": "sh"}, {"end": 1272, "begin": 1185, "lang": "sh"}, {"end": 1334, "begin": 1272, "lang": "et"}, {"end": 1444, "begin": 1334, "lang": "et"}]}