{"text": "Ten tijde van de sede vacante, de pausloze periode na het overlijden (of aftreden) van de regerende paus, worden de lopende zaken behartigd door de Camerlengo.\n\u00cbl Vatican a l'ha 'd relassion diplom\u00e0tiche con 177 pais.\nA confin-a mach con l\u2019Italia, p\u00ebrch\u00e8 s\u00f2 terit\u00f2ri a l'\u00e9 tut a l'intern dla sit\u00e0 \u00ebd Roma.\n\u0a35\u0a48\u0a1f\u0a40\u0a15\u0a28 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30\n\u0a07\u0a39 \u0a26\u0a41\u0a28\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a2d \u0a24\u0a4b\u0a02 \u0a1b\u0a4b\u0a1f\u0a3e \u0a26\u0a47\u0a38\u0a3c \u0a39\u0a48 \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a07\u0a1f\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a30\u0a4b\u0a2e \u0a26\u0a47 \u0a05\u0a70\u0a26\u0a30 \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a24 \u0a39\u0a48\u0964 Dal 1 \u00ebd gen\u00e9 d\u00ebl 2002 \u00ebl Vatican a deuvra l'Euro.\nDeze situatie duurde bijna 60 jaar, tot 1929. P\u00ebr sav\u00e8jne \u00ebd pi, ch'a varda soa vos.\nEr is ook een bank, het Instituut voor Religieuze Werken, die doorgaans de Vaticaanse Bank wordt genoemd, maar haar inkomsten bestaan voornamelijk uit giften.\nDe rechterlijke macht voor Vaticaanstad wordt uitgeoefend door een Rechtbank van eerste aanleg, een Hof van beroep en een Hof van Cassatie. \u0a07\u0a71\u0a25\u0a47 \u0a26\u0a47 \u0a05\u0a1c\u0a3e\u0a07\u0a2c\u0a18\u0a30\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3e \u0a28\u0a3f\u0a30\u0a2e\u0a3e\u0a23 \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a09\u0a28\u0a4d\u0a39\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a40 \u0a38\u0a1c\u0a3e\u0a35\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a26\u0a47 \u0a2e\u0a39\u0a3e\u0a28 \u0a15\u0a32\u0a3e\u0a15\u0a3e\u0a30\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a15\u0a32\u0a3e\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a24\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a28\u0a3e\u0a32 \u0a15\u0a40\u0a24\u0a40 \u0a17\u0a08 \u0a39\u0a48\u0964\n", "metadata": [{"end": 160, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 218, "begin": 160, "lang": "pms"}, {"end": 306, "begin": 218, "lang": "pms"}, {"end": 319, "begin": 306, "lang": "pa"}, {"end": 391, "begin": 319, "lang": "pa"}, {"end": 442, "begin": 391, "lang": "pms"}, {"end": 488, "begin": 442, "lang": "nl"}, {"end": 527, "begin": 488, "lang": "pms"}, {"end": 686, "begin": 527, "lang": "nl"}, {"end": 826, "begin": 686, "lang": "nl"}, {"end": 930, "begin": 826, "lang": "pa"}]}