{"text": "Reinhard Heydrich\nAdemais, foi protector de Bohemia e Moravia e, dende 1939, director da Oficina Central de Seguridade do Reich. \u05d1\u05e0\u05d5\u05e1\u05e3, \u05e4\u05d9\u05e7\u05d3 \u05e2\u05dc \u05e8\u05e6\u05d9\u05d7\u05ea\u05dd \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4 \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1941, \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d6\u05e6\u05d2\u05e8\u05d5\u05e4\u05df \u05e9\u05d4\u05d9\u05d5 \u05ea\u05d7\u05ea \u05e4\u05d9\u05e7\u05d5\u05d3\u05d5. \nAdemais, foi protector de Bohemia e Moravia e, dende 1939, director da Oficina Central de Seguridade do Reich. Finou asasinado en Praga nunha operaci\u00f3n conxunta de brit\u00e1nicos e checos.\nReinhard Tristan Eugen Heydrich, nado en Halle (Alema\u00f1a) o 7 de marzo de 1904 e finado en Praga o 4 de xu\u00f1o de 1942, foi un militar alem\u00e1n.\nEn 1936 foi nomeado l\u00edder da Gestapo. \u05d1\u05d8\u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d5\u05d2\u05dc\u05d5 \u05d5\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05d5 \u05dc\u05d4\u05d5\u05e8\u05d2 \u05e8\u05d5\u05d1 \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9 \u05d4\u05e7\u05e6\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05ea \u05d4\u05d2\u05d1\u05d5\u05d4\u05d4, \u05dc\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea \u05de\u05e4\u05e7\u05d3 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0, \u05de\u05d9\u05db\u05d0\u05d9\u05dc \u05d8\u05d5\u05db\u05d0\u05e6'\u05d1\u05e1\u05e7\u05d9.\n1942. gada 27. maij\u0101 britu specdienestu saverv\u0113tu \u010dehu un slov\u0101ku kaujas grupa Heidrihu smagi ievainoja, un 4. j\u016bnij\u0101 vi\u0146\u0161 mira. Reinhard Tristan Eugen Heydrich, nado en Halle (Alema\u00f1a) o 7 de marzo de 1904 e finado en Praga o 4 de xu\u00f1o de 1942, foi un militar alem\u00e1n.\nFinou asasinado en Praga nunha operaci\u00f3n conxunta de brit\u00e1nicos e checos.\n\u05d1\u05e9\u05dc\u05d1 \u05de\u05e1\u05d5\u05d9\u05dd \u05d4\u05e6\u05dc\u05d9\u05d7 \u05d2\u05d1\u05e6'\u05d9\u05e7 \u05dc\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05d1\u05e0\u05d4\u05d2, \u05e2\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d7\u05e9\u05de\u05dc\u05d9\u05ea \u05d5\u05e0\u05de\u05dc\u05d8 \u05de\u05d4\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8.\nDzimis m\u016bzi\u0137a \u0123imen\u0113. ", "metadata": [{"end": 18, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 129, "begin": 18, "lang": "gl"}, {"end": 223, "begin": 129, "lang": "he"}, {"end": 334, "begin": 223, "lang": "gl"}, {"end": 408, "begin": 334, "lang": "gl"}, {"end": 548, "begin": 408, "lang": "gl"}, {"end": 586, "begin": 548, "lang": "gl"}, {"end": 685, "begin": 586, "lang": "he"}, {"end": 814, "begin": 685, "lang": "lv"}, {"end": 954, "begin": 814, "lang": "gl"}, {"end": 1028, "begin": 954, "lang": "gl"}, {"end": 1092, "begin": 1028, "lang": "he"}, {"end": 1114, "begin": 1092, "lang": "lv"}]}