{"text": "Tha e a' buntainn don teaghlach \"Ericaceae\" agus tha barrachad na 1,024 se\u00f2rsa ann. Ievieto sak\u0146u kamolu bedr\u0113 un piepilda bedri ar augsni to viegli piebl\u012bv\u0113jot, t\u0101 lai nepaliek tuk\u0161umi, sast\u0101d\u012btie augi bag\u0101t\u012bgi j\u0101salej. \u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05d4 \u05e8\u05e2\u05d9\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3 \u05dc\u05e1\u05d5\u05e1\u05d9\u05dd, \u05d7\u05d9\u05d5\u05ea \u05de\u05e1\u05d5\u05d9\u05de\u05d5\u05ea \u05de\u05ea\u05d5\u05ea \u05d1\u05ea\u05d5\u05da \u05e9\u05e2\u05d5\u05ea \u05de\u05d6\u05de\u05df \u05e2\u05d9\u05db\u05d5\u05dc \u05d4\u05e6\u05de\u05d7. \u05d4\u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05d3\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5\u05df \u05dc\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5 \u05e0\u05e4\u05d5\u05e5 \u05d1\u05e8\u05d5\u05d1 \u05d7\u05e6\u05d9 \u05d4\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e6\u05e4\u05d5\u05e0\u05d9, \u05dc\u05de\u05e2\u05d8 \u05d0\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e2\u05d5\u05d8\u05d9 \u05de\u05e9\u05e7\u05e2\u05d9\u05dd, \u05d5\u05d1\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d4\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05d3\u05e8\u05d5\u05dd \u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05d0\u05e1\u05d9\u05d4 \u05d5\u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05dc\u05d9\u05d4. \u05e2\u05dc\u05d9 \u05d4\u05e6\u05de\u05d7\u05d9\u05dd \u05de\u05e1\u05d5\u05d3\u05e8\u05d9\u05dd \u05d1\u05e1\u05e4\u05d9\u05e8\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d4\u05d2\u05d1\u05e2\u05d5\u05dc \u05d5\u05d0\u05d5\u05e8\u05db\u05dd \u05e0\u05e2 \u05d1\u05d9\u05df \u05e1\u05e0\u05d8\u05d9\u05de\u05d8\u05e8 \u05d1\u05d5\u05d3\u05d3 \u05dc\u05db-50, \u05d5\u05d1\u05de\u05e7\u05e8\u05d9\u05dd \u05d7\u05e8\u05d9\u05d2\u05d9\u05dd \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d0\u05e3 \u05d9\u05db\u05d5\u05dc \u05dc\u05d4\u05d2\u05d9\u05e2 \u05dc\u05de\u05d8\u05e8. Mar sin nochd an t-ainm ann an iomadh canain mar \"Rhododendron\". \nTha na r\u00f2san-craobh a' f\u00e0s cho luath nach eil cothrom f\u00e0is ann airson nan luibhean ionadail. \u05d4\u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05d3\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5\u05df \u05dc\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5 \u05e0\u05e4\u05d5\u05e5 \u05d1\u05e8\u05d5\u05d1 \u05d7\u05e6\u05d9 \u05d4\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e6\u05e4\u05d5\u05e0\u05d9, \u05dc\u05de\u05e2\u05d8 \u05d0\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e2\u05d5\u05d8\u05d9 \u05de\u05e9\u05e7\u05e2\u05d9\u05dd, \u05d5\u05d1\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d4\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05d3\u05e8\u05d5\u05dd \u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05d0\u05e1\u05d9\u05d4 \u05d5\u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05dc\u05d9\u05d4. A-nis tha iad a' f\u00e0s gu n\u00e0darra ann an Sealainn Nuadh is E\u00f2rpa an Iar. \u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05d4 \u05de\u05db\u05d9\u05dc\u05d9\u05dd \u05d0\u05ea \u05d4\u05e8\u05e2\u05dc\u05df \u05d2\u05e8\u05d0\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05d8\u05d5\u05e7\u05e1\u05d9\u05df \u05d1\u05d0\u05d1\u05e7\u05e0\u05d9\u05d4\u05dd \u05d5\u05d1\u05e6\u05d5\u05e4\u05dd. Irbulis tievs ar galvi\u0146veida dr\u012bksnu. A bharrachd air sin tha fungas puinnseanach a' thiginn c\u00f2mhla ris na r\u00f2san-craobh, fungas a mhaireas be\u00f2 fhad seachd bliadhna san talamh agus a chuireas b\u00e0s air na luibhean eile.\nS\u0113klotne 5 ret\u0101k 5-10 cirk\u0146u. Irbulis tievs ar galvi\u0146veida dr\u012bksnu. ", "metadata": [{"end": 84, "begin": 0, "lang": "gd"}, {"end": 221, "begin": 84, "lang": "lv"}, {"end": 298, "begin": 221, "lang": "he"}, {"end": 423, "begin": 298, "lang": "he"}, {"end": 533, "begin": 423, "lang": "he"}, {"end": 599, "begin": 533, "lang": "gd"}, {"end": 692, "begin": 599, "lang": "gd"}, {"end": 817, "begin": 692, "lang": "he"}, {"end": 888, "begin": 817, "lang": "gd"}, {"end": 945, "begin": 888, "lang": "he"}, {"end": 983, "begin": 945, "lang": "lv"}, {"end": 1162, "begin": 983, "lang": "gd"}, {"end": 1192, "begin": 1162, "lang": "lv"}, {"end": 1230, "begin": 1192, "lang": "lv"}]}