{"text": "Integrat des del segle XVI a l'imperi otom\u00e0, la capital va passar a Kuneitra. Troch de Romeinen waard it gebiet eartiids oantsjutten as Gaulanitis.\n\u05e8\u05de\u05ea \u05d4\u05d2\u05d5\u05dc\u05df \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e8\u05d0\u05d9\u05d0\u05df \u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05e9\u05df \u05d3\u05e2\u05dd \u05d9\u05e8\u05d3\u05df \u05d8\u05d9\u05d9\u05da \u05d0\u05d5\u05df \u05e1\u05d9\u05e8\u05d9\u05e2 \u05d0\u05d9\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05e8\u05e5 \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc \u05d3\u05d9\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05d8. Fou part de la prov\u00edncia de Palestina Secunda. Els alts del Golan (en \u00e0rab, \u0647\u0636\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0644\u0627\u0646, \"ha\u1e0dba al-J\u016bl\u0101n\" o \"al-Jawl\"\u0101\"n\"; en hebreu, \u05e8\u05de\u05ea \u05d4\u05d2\u05d5\u05dc\u05df, \"Ramat HaGolan\") o, simplement, el Golan, s\u00f3n un altipl\u00e0 al sud-oest de S\u00edria, a la frontera amb Israel, Jord\u00e0nia i el L\u00edban. It gebiet komt foar it meastepart oerien mei it Syryske g\u00fbvernemint Kwuneitra. Correspon aproximadament a l'antiga Gaulan\u00edtida i el seu nom derivava de la vila de Golan, esmentada a l'Antic Testament. Per la seva posici\u00f3 estrat\u00e8gica, Israel va ocupar la regi\u00f3 durant la Guerra dels Sis Dies (1967). De Golanheechflakte (Golan, Hichten fan Golan, Golanflakte of Golanhichten) is in heuvelich gebiet op de grins tusken Libanon, Syrje, Jordaanje en Israel. \u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05d8 \u05d5\u05d5\u05d5\u05b9\u05d9\u05e0\u05e2\u05df \u05d0\u05d9\u05df \u05d2\u05d5\u05dc\u05df 40 \u05d8\u05d5\u05d9\u05d6\u05e0\u05d8 \u05de\u05e2\u05e0\u05d8\u05e9\u05df:18.5 \u05d8\u05d5\u05d9\u05d6\u05e0\u05d8 \u05d3\u05e8\u05d5\u05d6\u05df, 2,700 \u05d0\u05dc\u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd, \u05d0\u05d5\u05df 17.5 \u05d8\u05d5\u05d9\u05d6\u05e0\u05d8 \u05d9\u05d9\u05d3\u05df. ", "metadata": [{"end": 78, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 148, "begin": 78, "lang": "fy"}, {"end": 236, "begin": 148, "lang": "yi"}, {"end": 283, "begin": 236, "lang": "ca"}, {"end": 508, "begin": 283, "lang": "ca"}, {"end": 587, "begin": 508, "lang": "fy"}, {"end": 709, "begin": 587, "lang": "ca"}, {"end": 807, "begin": 709, "lang": "ca"}, {"end": 962, "begin": 807, "lang": "fy"}, {"end": 1059, "begin": 962, "lang": "yi"}]}