{"text": "Mein Kampf (germane por \"Mia Batalo\" a\u016d \"Mia Lukto\") estas libro de Adolf Hitler kaj eldoni\u011dis en du volumoj. \u00c1ri\u00f0 1943 h\u00f6f\u00f0u yfir 10 millj\u00f3n eint\u00f6k veri\u00f0 prentu\u00f0 af b\u00f3kinni.\nLa libro estas malpermesita en multaj landoj, sed estas libere disponebla en Usono, la Unui\u011dinta Re\u011dlando kaj Brazilo, kie \u011di estis tradukita de esperantisto Julio de Matos Ibiapina.\nLa libro estis preska\u016d deviga por \u0109iuj germanoj. \u691c\u5bdf\u306b\u3088\u308b\u4e8b\u5b9f\u96a0\u853d\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u653f\u5e9c\u304c\u3053\u306e\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u66f8\u7269\u3092\u9577\u3089\u304f\u7981\u3058\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u5b9f\u3068\u304c\u5947\u5999\u306a\u4e00\u81f4\u3059\u308b\u3002\nHitler skrifa\u00f0i b\u00f3kina \u00e1 me\u00f0an hann sat \u00ed fangelsi \u00ed Landsberg \u00ed B\u00e6jaralandi \u00e1ri\u00f0 1924, en \u00feanga\u00f0 var hann sendur vegna \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku sinnar \u00ed bj\u00f3rkallarauppreisninni \u00e1ri\u00f0 \u00e1\u00f0ur. \u00c1ri\u00f0 1943 h\u00f6f\u00f0u yfir 10 millj\u00f3n eint\u00f6k veri\u00f0 prentu\u00f0 af b\u00f3kinni.\nLa unua volumo, \"Eine Abrechnung\", (\"Konto\") estis eldonita en 1925, kaj la dua volumo, \"Die Nationalsozialistische Bewegung\" (\"La Naci-Socialisma Movado\"), en 1926. \u00c1ri\u00f0 1943 h\u00f6f\u00f0u yfir 10 millj\u00f3n eint\u00f6k veri\u00f0 prentu\u00f0 af b\u00f3kinni.\nMein Kampf (germane por \"Mia Batalo\" a\u016d \"Mia Lukto\") estas libro de Adolf Hitler kaj eldoni\u011dis en du volumoj. Um 287.000 eint\u00f6k h\u00f6f\u00f0u selst \u00feegar nasistar n\u00e1\u00f0u v\u00f6ldum \u00ed \u00de\u00fdskalandi \u00e1ri\u00f0 1933. \u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u5168\u3066\u306e\u592b\u5a66\u306b\u300e\u6211\u304c\u95d8\u4e89\u300f\u3092\u8d08\u5448\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u5968\u52b1\u3055\u308c\u3001\u5404\u81ea\u6cbb\u4f53\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\uff1d\u30a8\u30fc\u30a2\u51fa\u7248\u306b\u767a\u6ce8\u3057\u305f\u5a5a\u793c\u7528\uff08\u5e02\u306e\u7d0b\u7ae0\u304c\u8868\u7d19\u306b\u7b94\u62bc\u3057\u3055\u308c\u3001\u9996\u9577\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u304c\u8a18\u3055\u308c\u305f\u30da\u30fc\u30b8\u304c\u633f\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff09\u306e\u300e\u6211\u304c\u95d8\u4e89\u300f\u304c\u3001\u5a5a\u59fb\u5c4a\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u305f\u592b\u5a66\u306b\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u653f\u6a29\u4e0b\u3067\u8ecd\u9700\u5927\u81e3\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30a2\u306f\u56de\u9867\u9332\u3067\u3001\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u81ea\u8eab\u304c\u4ee5\u4e0b\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u8a18\u3057\u305f\u3002\u300cLa libro estis preska\u016d deviga por \u0109iuj germanoj. ", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 175, "begin": 110, "lang": "is"}, {"end": 358, "begin": 175, "lang": "eo"}, {"end": 407, "begin": 358, "lang": "eo"}, {"end": 454, "begin": 407, "lang": "ja"}, {"end": 627, "begin": 454, "lang": "is"}, {"end": 692, "begin": 627, "lang": "is"}, {"end": 858, "begin": 692, "lang": "eo"}, {"end": 923, "begin": 858, "lang": "is"}, {"end": 1033, "begin": 923, "lang": "eo"}, {"end": 1114, "begin": 1033, "lang": "is"}, {"end": 1231, "begin": 1114, "lang": "ja"}, {"end": 1288, "begin": 1231, "lang": "ja"}, {"end": 1337, "begin": 1288, "lang": "eo"}]}