{"text": "V gotick\u00e9 architektu\u0159e u\u017eit\u00ed polokruhov\u00fdch z\u00e1v\u011br\u016f miz\u00ed a nahrazuje je polygon\u00e1ln\u00ed z\u00e1v\u011br navazuj\u00edc\u00ed bezprost\u0159edn\u011b na ch\u00f3r a zaklenut\u00fd odli\u0161n\u00fdm typem klenby. Apsyda (lub absyda) \u2013 w architekturze pomieszczenie na rzucie p\u00f3\u0142kola, p\u00f3\u0142elipsy lub wieloboku, dostawione do bry\u0142y \u015bwi\u0105tyni i otwarte do jej wn\u0119trza. Under senantiken b\u00f6rjade den framh\u00e4vas mer och mer som en egentlig byggnadskropp, t\u00e4cktes vanligen av en halvkupol (hj\u00e4lmvalv) och placerades \u00e4ven vid sidoskeppens \u00f6stra sida. V gotick\u00e9 architektu\u0159e u\u017eit\u00ed polokruhov\u00fdch z\u00e1v\u011br\u016f miz\u00ed a nahrazuje je polygon\u00e1ln\u00ed z\u00e1v\u011br navazuj\u00edc\u00ed bezprost\u0159edn\u011b na ch\u00f3r a zaklenut\u00fd odli\u0161n\u00fdm typem klenby. Apsida b\u00fdv\u00e1 osv\u011btlena jedn\u00edm, osov\u011b um\u00edst\u011bn\u00fdm oknem nebo i n\u011bkolika rom\u00e1nsk\u00fdmi okny (p\u016fvodn\u011b v\u017edy lich\u00fd po\u010det) s oboustrann\u011b se roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00edmi \u0161paletami. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b pln\u00ed apsida p\u0159\u00edmo roli presbyt\u00e1\u0159e, a m\u016f\u017ee m\u00edt proto i pom\u011brn\u011b velik\u00e9 rozm\u011bry a podkovovit\u00fd tvar. En teori \u00e4r att man under 1100-talet h\u00e4mtat byggnadsid\u00e9er fr\u00e5n dels engelskt, dels tyskt kulturomr\u00e5de. \nApsydy p\u00f3\u0142koliste wyst\u0119powa\u0142y od wczesnego chrze\u015bcija\u0144stwa do romanizmu. Apsydy p\u00f3\u0142koliste wyst\u0119powa\u0142y od wczesnego chrze\u015bcija\u0144stwa do romanizmu. Apsida je zpravidla zaklenuta polokupolovitou klenbou, kter\u00e1 se naz\u00fdv\u00e1 koncha. Apsyda jest zwykle mniejsza lub r\u00f3wna bryle cz\u0119\u015bci budynku, kt\u00f3ra jest przez ni\u0105 zamkni\u0119ta. Ma\u0142a absyda, dostawiona do wi\u0119kszej, zwana jest apsydiol\u0105.\nH\u00e4r stod hans stol, \"cathedra\". Absidernas historia g\u00e5r l\u00e5ngt tillbaka i tiden. ", "metadata": [{"end": 156, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 307, "begin": 156, "lang": "pl"}, {"end": 483, "begin": 307, "lang": "sv"}, {"end": 639, "begin": 483, "lang": "cs"}, {"end": 792, "begin": 639, "lang": "cs"}, {"end": 907, "begin": 792, "lang": "cs"}, {"end": 1011, "begin": 907, "lang": "sv"}, {"end": 1084, "begin": 1011, "lang": "pl"}, {"end": 1157, "begin": 1084, "lang": "pl"}, {"end": 1236, "begin": 1157, "lang": "cs"}, {"end": 1328, "begin": 1236, "lang": "pl"}, {"end": 1387, "begin": 1328, "lang": "pl"}, {"end": 1419, "begin": 1387, "lang": "sv"}, {"end": 1467, "begin": 1419, "lang": "sv"}]}