{"text": "Pr\u00f3cz niego w mie\u015bcie urodzili si\u0119 lub dorastali: Wsiewo\u0142od Meyerhold, Andre\u00ef Makine, Michai\u0142 Lermontow.\nPrve kamene ku\u0107e su bile sagra\u0111ene od 1801. do 1928..\n\u041f\u0435\u043d\u0437\u0430 \u2013 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0448\u0430\u0430\u0440. W XVIII wieku by\u0142a wa\u017cnym centrum handlowym. Podczas wojny domowej Korpus Czechos\u0142owacki wznieci\u0142 w Penzie antybolszewickie powstanie.\n\u0421\u0443\u0440\u0430 \u0434\u0430\u0440\u044b\u044f\u0441\u044b\u043d\u044b\u043d \u04e9\u0439\u04af\u0437\u0431\u04af\u0439\u04af\u0437\u04af\u043d\u0434\u04e9, 7 \u0434\u04e9\u0431\u04e9\u0434\u04e9 \u0436\u0430\u0439\u0433\u0430\u0448\u043a\u0430\u043d. Planetoida (3189) Penza odkryta w 1978 roku zosta\u0142a nazwana na cze\u015b\u0107 miasta.\n\u041e\u043d \u044d\u043a\u0438 \u0416\u043e\u0433\u043e\u0440\u043a\u0443 \u043e\u043a\u0443\u0443 \u0436\u0430\u0439\u043b\u0430\u0440\u044b (\u0430\u043d\u044b\u043d \u0438\u0447\u0438\u043d\u0434\u0435 \u041f\u0435\u043d\u0437\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0438), \u043a\u0438\u0442\u0435\u043f\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u044b\u043d \u0438\u0447\u0438\u043d\u0434\u0435\u0430\u0437\u0438\u0437\u0434\u0435\u0440 \u04af\u0447\u04af\u043d), 2 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 (\u043a\u0443\u0443\u0440\u0447\u0430\u043a \u0436. \u0431.), \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u043a\u0440\u0430\u0439 \u0442\u0430\u0430\u043d\u0443\u0443, \u044d\u043b \u0447\u044b\u0433\u0430\u0440\u043c\u0430\u0447\u044b\u043b\u044b\u0433\u044b), \u041a. \u0421\u0443\u0440\u0430 \u0434\u0430\u0440\u044b\u044f\u0441\u044b\u043d\u044b\u043d \u04e9\u0439\u04af\u0437\u0431\u04af\u0439\u04af\u0437\u04af\u043d\u0434\u04e9, 7 \u0434\u04e9\u0431\u04e9\u0434\u04e9 \u0436\u0430\u0439\u0433\u0430\u0448\u043a\u0430\u043d. \u0410\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0440. Danas se grad Penzu smatra regionalnim sredi\u0161tem visoke naobrazbe. ", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 159, "begin": 105, "lang": "hr"}, {"end": 197, "begin": 159, "lang": "ky"}, {"end": 242, "begin": 197, "lang": "pl"}, {"end": 332, "begin": 242, "lang": "pl"}, {"end": 383, "begin": 332, "lang": "ky"}, {"end": 460, "begin": 383, "lang": "pl"}, {"end": 632, "begin": 460, "lang": "ky"}, {"end": 683, "begin": 632, "lang": "ky"}, {"end": 698, "begin": 683, "lang": "ky"}, {"end": 765, "begin": 698, "lang": "hr"}]}