{"text": "A napjainkban sz\u00e1mtalan k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szeti alkot\u00e1snak otthont ny\u00fajt\u00f3 \u00e9p\u00fcletkomplexum felvir\u00e1goztat\u00e1s\u00e1hoz olyan kiv\u00e1l\u00f3 m\u0171v\u00e9szt h\u00edvott udvar\u00e1ba, mint Nicolas Poussin. Sonen vart konge d\u00e5 Ludvig 13. d\u00f8ydde i 1643, 41 \u00e5r gamal.\n\uc774\ub7f0 \uc704\uadf8\ub178\uc758 \ud0c4\uc555\uc740 \ub0ad\ud2b8\uce59\ub839\uc744 \ubb34\ud6a8\ud654 \uc2dc\ud0a8 \ub8e8\uc774 14\uc138\uc758 \ud401\ud150\ube14\ub85c \uce59\ub839\uc73c\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c4\ub2e4\nEl\u0151bb anyja, Medici M\u00e1ria \u00e9s az olasz Concino Concini, ut\u00f3bb Richelieu b\u00edboros, aki 1624-ben els\u0151 miniszter lett, korm\u00e1nyzott helyette. \ub450 \uc0ac\ub78c \uc0ac\uc774\uc5d0 \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc790\ub140\ub294 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\ub2e4.\nSom 14-\u00e5ring m\u00e5tte han mot si vilje gifta seg med den spanske prinsessa Anna av Austerrike. (La Rochelle ostromakor kier\u0151szakolta mag\u00e1nak a f\u0151parancsnoki tiszts\u00e9get, majd amikor elunta az ostromot, egyszer\u0171en hazautazott.) A harminc\u00e9ves h\u00e1bor\u00faba is azzal a c\u00e9llal l\u00e9pett be, hogy megt\u00f6rje a Habsburgok uralm\u00e1t. Ludvig er vorte skildra som ein pliktoppfyllande konge, men mykje makt l\u00e5g hj\u00e5 kardinal Richelieu. Ludvig og Anna fekk eitt barn, den seinare kong Ludvig XIV av Frankrike. Ludvig er vorte skildra som ein pliktoppfyllande konge, men mykje makt l\u00e5g hj\u00e5 kardinal Richelieu. \uadf8\ub294 \uc0c1\uc5c5\uacfc \ud574\uc6b4, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc9c4\uc815\ud55c \uc2dd\ubbfc\uc9c0 \uc81c\uad6d\uc758 \uac74\uc124\uc744 \uc7a5\ub824\ud558\uc600\ub2e4.\n\ub8e8\uc774 13\uc138(Louis XIII, 1601\ub144 9\uc6d4 27\uc77c ~ 1643\ub144 5\uc6d4 14\uc77c)\ub294 \ud504\ub791\uc2a4\uc758 \uc655\uc774\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 161, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 220, "begin": 161, "lang": "nn"}, {"end": 268, "begin": 220, "lang": "ko"}, {"end": 404, "begin": 268, "lang": "hu"}, {"end": 429, "begin": 404, "lang": "ko"}, {"end": 521, "begin": 429, "lang": "nn"}, {"end": 652, "begin": 521, "lang": "hu"}, {"end": 740, "begin": 652, "lang": "hu"}, {"end": 839, "begin": 740, "lang": "nn"}, {"end": 912, "begin": 839, "lang": "nn"}, {"end": 1011, "begin": 912, "lang": "nn"}, {"end": 1049, "begin": 1011, "lang": "ko"}, {"end": 1108, "begin": 1049, "lang": "ko"}]}