{"text": "La r\u00eda se compone de cuatro grandes canales ramificados que rodean una serie de islas e islotes. L'any 1759, Aveiro esdev\u00e9 ciutat i uns anys despr\u00e9s es converteix en seu de la di\u00f2cesi que porta el mateix nom. \u0985\u09a4\u09be\u09b0 \u09ae\u09be \u09ae\u09c1\u09a8\u09bf \u09eb\u09e8% (\u09ee\u09e7\u09eb\u09e9\u0997) \u09ac\u09be\u09b0\u09cb \u099c\u09c7\u09b2\u09be/\u09ac\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09aa\u09be \u09ea\u09ee%(\u09ed\u09e9\u09ef\u09e9\u0997)\u0964 Aveiro \u00e9s un municipi portugu\u00e8s, situat al districte d'Aveiro, a la regi\u00f3 del Centre i a la subregi\u00f3 del Baixo Vouga. La r\u00eda es el resultado de la retirada del oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, lo cual ha generado franjas costeras que, desde el siglo XVI, formaron una laguna que es uno de los accidentes fluviales m\u00e1s importantes y bellos en toda la costa Atl\u00e1ntica. \n\u0985\u09a4\u09be\u09b0 \u09ae\u09be \u09ae\u09c1\u09a8\u09bf \u09eb\u09e8% (\u09ee\u09e7\u09eb\u09e9\u0997) \u09ac\u09be\u09b0\u09cb \u099c\u09c7\u09b2\u09be/\u09ac\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09aa\u09be \u09ea\u09ee%(\u09ed\u09e9\u09ef\u09e9\u0997)\u0964 La ciutat t\u00e9 tamb\u00e9 universitat.\n\u09b9\u09be\u09b0\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09bf\u09b2\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\u09c7 \u09e6.\u09ef\u09e7\u0997 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1 \u09aa\u09b0\u09bf\u09b8\u09bf\u0964\nEl 2006 tenia 73.521 habitants. Al segle XIX, noves millores arribaran a la ciutat a causa de la seva condici\u00f3, fet que la impulsar\u00e0 a ocupar, actualment, un lloc en el cim del context econ\u00f2mic nacional. ", "metadata": [{"end": 97, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 209, "begin": 97, "lang": "ca"}, {"end": 264, "begin": 209, "lang": "bpy"}, {"end": 382, "begin": 264, "lang": "ca"}, {"end": 617, "begin": 382, "lang": "es"}, {"end": 672, "begin": 617, "lang": "bpy"}, {"end": 704, "begin": 672, "lang": "ca"}, {"end": 743, "begin": 704, "lang": "bpy"}, {"end": 775, "begin": 743, "lang": "ca"}, {"end": 947, "begin": 775, "lang": "ca"}]}