{"text": "Gletsjerk\u00f3nde of glaciologie is de weitesjap die zich besjeftig mit 't bestudere van ies, gletsjeries, gletsjers en landjies. 't Geit hiebie zowaal \u00f3m 't bestudere van glaciaal fenomene die allewiel optraeje, es euver de studie van glaciaasjes oet 't vergangene. 't Is 'n interdisciplinair aerdweitesjap en \u00f3mvatj deiler vanne geologie, de klimatologie, de meteorologie, de hydrologie enne netuurk\u00f3nde.\nGlaciol\u00f3gia\nMa m\u00e1r kiterjeszt\u0151 \u00e9rtelemben a bolyg\u00f3tudom\u00e1nyok k\u00f6z\u00e9 sorolhat\u00f3, hiszen a f\u00f6ldi glaci\u00e1lis form\u00e1kon, jelens\u00e9geken \u00e9s folyamatokon k\u00edv\u00fcl a Marson \u00e9s az Europ\u00e1n is figyeltek meg jeget, illetve glaci\u00e1lis jelens\u00e9geket.\nHiebie maak me baoringen in ieskep, wie Greunlandj en Antarctica, die d\u00f6ks h\u00f3ngerdje maeters lank zeen. \u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0dc0\u0dd2\u0daf\u0dca\u200d\u0dba\u0dcf\u0dc0\n\u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0dc0\u0dd2\u0daf\u0dca\u200d\u0dba\u0dcf\u0dc0\n\u0d8b\u0dad\u0dd4\u0dbb\u0dd4 \u0db8\u0dc4\u0dcf\u0daf\u0dca\u0dc0\u0dd3\u0db4 \u0dc0\u0dc3\u0dcf\u0d9c\u0dd9\u0db1 \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dd2\u0db1 \u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0d86\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0dad \u0db8\u0dc4\u0daf\u0dca\u0dc0\u0dd3\u0db4\u0dd2\u0d9a \u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0d9b\u0dcf\u0daf\u0db1\u0dba\u0dba\u0dd2. \nA glaciol\u00f3gia interdiszciplin\u00e1ris tudom\u00e1ny\u00e1g: a geofizika, geol\u00f3gia, geomorfol\u00f3gia, meteorol\u00f3gia, \u00f6kol\u00f3gia, hidrol\u00f3gia \u00e9s klimatol\u00f3gia hat\u00e1r\u00e1n helyezkedik el. \u0d8b\u0dad\u0dd4\u0dbb\u0dd4 \u0db8\u0dc4\u0dcf\u0daf\u0dca\u0dc0\u0dd3\u0db4 \u0dc0\u0dc3\u0dcf\u0d9c\u0dd9\u0db1 \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dd2\u0db1 \u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0d86\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0dad \u0db8\u0dc4\u0daf\u0dca\u0dc0\u0dd3\u0db4\u0dd2\u0d9a \u0d9c\u0dca\u0dbd\u0dd0\u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbb \u0d9b\u0dcf\u0daf\u0db1\u0dba\u0dba\u0dd2. \nHiebie maak me baoringen in ieskep, wie Greunlandj en Antarctica, die d\u00f6ks h\u00f3ngerdje maeters lank zeen. A latin \"glacies\", \u201ej\u00e9g\u201d sz\u00f3 jelent\u00e9s\u00e9b\u0151l ered a kifejez\u00e9s.\n", "metadata": [{"end": 403, "begin": 0, "lang": "li"}, {"end": 415, "begin": 403, "lang": "hu"}, {"end": 629, "begin": 415, "lang": "hu"}, {"end": 733, "begin": 629, "lang": "li"}, {"end": 751, "begin": 733, "lang": "si"}, {"end": 769, "begin": 751, "lang": "si"}, {"end": 843, "begin": 769, "lang": "si"}, {"end": 1002, "begin": 843, "lang": "hu"}, {"end": 1076, "begin": 1002, "lang": "si"}, {"end": 1180, "begin": 1076, "lang": "li"}, {"end": 1240, "begin": 1180, "lang": "hu"}]}