{"text": "Following several meses de mourning, Rotaru resumed her feverish concert and recording activity and again topped the Russian e Ukrainian charts.\nSofiya Rotaru\n\u30bd\u30d5\u30a3\u30fc\u30e4\u306e\u5bb6\u65cf\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u59c9\u59b9\u306e\u30a2\u30a6\u30ea\u30fc\u30ab\u304c\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u307e\u3067\u9054\u3057\u305f\u3002O Moldovan\u0131n \"Respublika Ordeni\" il\u0259 t\u0259ltif edilmi\u015fdir.\nLo qu'\u00e8ra President d' Ucra\u00efna Leonid Kuchma e lo President de Russia Vladimir Putin recompens\u00e8ron Sofia Rotaru en agost de 2002 (quand fasi\u00e1 55 ans), bestowing upon her the high rank of the Hero of Ukraine for her \"outstanding personal merits in the sphere of art\", and the Russian order \"For merits before the Nation\", respectively. \nJogu\u00e8t lo r\u00f2tle principal dins de filmes coma \"\u0413\u0434\u0435 \u0442\u044b, \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c?\" A cantat f\u00f2r\u00e7a can\u00e7ons en ucra\u00efnian, mas tanben en rus e en Lenga moldava. adland\u0131rm\u0131\u015fd\u0131. \nO Moldovan\u0131n \"Respublika Ordeni\" il\u0259 t\u0259ltif edilmi\u015fdir.\nSofiya Rotaru \u0259sas\u0259n Yaltada ya\u015fasa da , tez - tez Kiyevd\u0259, Baden-Badend\u0259 v\u0259 Moskva \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 d\u0259 m\u0259sk\u0259n sal\u0131r. \n\u30bd\u30d5\u30a3\u30fc\u30e4\u306e\u5bb6\u65cf\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u59c9\u59b9\u306e\u30a2\u30a6\u30ea\u30fc\u30ab\u304c\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u307e\u3067\u9054\u3057\u305f\u3002A fach de viradas dins lo mond enti\u00e8r amb de conc\u00e8rts als Estats Units, en Asia, enEur\u00f2pa e en Austr\u00e0lia. Sofia Rotaru\nSofiya Rotaru (tam ad\u0131 \"Sofiya Mixaylovna Yevdekimenko-Rotaru\", , ) - SSR\u0130, Rusiya, Ukrayna, Moldova pop m\u00fc\u011f\u0259nnisi, musiqi\u00e7i, kino v\u0259 musiqi prodyuseri, aktrisa, u\u011furlu i\u015f adam\u0131 v\u0259 moda yarad\u0131c\u0131s\u0131. \n", "metadata": [{"end": 145, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 159, "begin": 145, "lang": "az"}, {"end": 204, "begin": 159, "lang": "ja"}, {"end": 260, "begin": 204, "lang": "az"}, {"end": 596, "begin": 260, "lang": "oc"}, {"end": 660, "begin": 596, "lang": "oc"}, {"end": 735, "begin": 660, "lang": "oc"}, {"end": 751, "begin": 735, "lang": "az"}, {"end": 807, "begin": 751, "lang": "az"}, {"end": 919, "begin": 807, "lang": "az"}, {"end": 964, "begin": 919, "lang": "ja"}, {"end": 1070, "begin": 964, "lang": "oc"}, {"end": 1083, "begin": 1070, "lang": "oc"}, {"end": 1282, "begin": 1083, "lang": "az"}]}