{"text": "Casos particulares s\u00e3o por exemplo Joanesburgo, Jacarta e Jerusal\u00e9m.\nCuriosamente o J \u00e9 a \u00fanica letra do alfabeto latino que n\u00e3o aparece na tabela peri\u00f3dica.\nNa Qu\u00edmica a letra J \u00e9 a \u00fanica que n\u00e3o est\u00e1 presente na tabela peri\u00f3dica.\nNa l\u00edngua italiana moderna, apenas palavras em latim ou palavras estrangeiras t\u00eam a letra J. A distin\u00e7\u00e3o tornou-se evidente a partir da Idade M\u00e9dia. Maar niet alleen in oude handschriften is dit gebruik terug te vinden, ook schrijven sommige mensen in Duitsland en Itali\u00eb nog steeds hun naam als Jsabel, Jnes enz. in plaats van als Isabel of Ines. Designa o mesmo som de G do sentido palatal.\n\u1015\u103c\u1004\u103a\u101e\u1005\u103a J \u104f\u1021\u101e\u1036\u1021\u1014\u1031\u1021\u1011\u102c\u1038\u1019\u103e\u102c \u1021\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102d\u1015\u103a\u1018\u102c\u101e\u102c\u101b\u103e\u102d I \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1021\u1010\u1031\u102c\u103a\u1015\u1004\u103a \u1000\u103d\u102c\u1001\u103c\u102c\u1038\u101c\u1031\u101e\u100a\u103a\u104b\nAs refer\u00eancias em HTML s\u00e3o \"&#74;\" e \"&#106;\" para a letra mai\u00fascula e min\u00fascula respectivamente. \u1011\u102d\u102f\u1021\u1001\u103b\u102d\u1014\u103a\u1010\u103d\u1004\u103a \u1021\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102d\u1015\u103a\u1010\u102d\u102f\u1037\u101e\u100a\u103a \u1015\u103c\u1004\u103a\u101e\u1005\u103a J \u1021\u102c\u1038 \u1021\u101e\u102f\u1036\u1038\u1015\u103c\u102f\u1001\u1032\u1037\u101e\u100a\u103a\u104b ", "metadata": [{"end": 69, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 158, "begin": 69, "lang": "pt"}, {"end": 232, "begin": 158, "lang": "pt"}, {"end": 325, "begin": 232, "lang": "pt"}, {"end": 381, "begin": 325, "lang": "pt"}, {"end": 580, "begin": 381, "lang": "nl"}, {"end": 625, "begin": 580, "lang": "pt"}, {"end": 698, "begin": 625, "lang": "my"}, {"end": 796, "begin": 698, "lang": "pt"}, {"end": 857, "begin": 796, "lang": "my"}]}