{"text": "\u015eehirde ayr\u0131ca \u00e7ok say\u0131da toplum merkezi vard\u0131r.\nDaha sonraki d\u00f6nemlerde Plevne, Roma \u0130mparatorlu\u011fu\u2019nun idaresi alt\u0131nda Moesia Eyaleti i\u00e7inde olmu\u015ftur.\nBug\u00fcnk\u00fc Nikolaevo b\u00f6lgesinde Traklara ait oldu\u011fu belirtilen \u00e7ok say\u0131da hazine bulunmu\u015ftur. Bunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda Plevne B\u00f6lgesel Tarih M\u00fczesi, Ivan Radoev Drama Tiyatrosu gelir. Na actualidade constit\u00fae o motor econ\u00f3mico do nordeste e norte b\u00falgaro, sendo a terceira cidade en poboaci\u00f3n do norte do pa\u00eds, despois de Varna e Rousse.\nPlevne (, trl: \"Pleven\"), Bulgaristan'\u0131n en kalabal\u0131k yedinci \u015fehridir. 19. y\u00fczy\u0131lda \u015fehirde kilise, okul, k\u00f6pr\u00fc yap\u0131mlar\u0131 da artm\u0131\u015ft\u0131r.\nNeguan hotz egiten du, elurteekin, eta -20\u00a0\u00b0C-ko tenperatura baino hotzagoak ere izaten dituzte. Pllevenen klima kontinental hezea daukate. 93 Harbi s\u0131ras\u0131nda Gazi Osman Pa\u015fa taraf\u0131ndan Plevne Savunmas\u0131'n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kenttir.\n\u00c9 co\u00f1ecida internacionalmente polo Cerco de Pleven (ou cerco de \"Plevna\", que \u00e9 como se co\u00f1ec\u00eda na antig\u00fcidade \u00e1 vila) en 1877. Na actualidade constit\u00fae o motor econ\u00f3mico do nordeste e norte b\u00falgaro, sendo a terceira cidade en poboaci\u00f3n do norte do pa\u00eds, despois de Varna e Rousse.\nPleven (en b\u00falgaro:\u041f\u043b\u0435\u0432\u0435\u043d, pronunciado:[\u02c8pl\u025bv\u025bn]) \u00e9 a s\u00e9tima cidade en poboaci\u00f3n de Bulgaria. Aipatzekoa da merkataritza-gune handien eraikuntza 90eko hamarkadatik aurrera.\n", "metadata": [{"end": 49, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 152, "begin": 49, "lang": "tr"}, {"end": 243, "begin": 152, "lang": "tr"}, {"end": 325, "begin": 243, "lang": "tr"}, {"end": 479, "begin": 325, "lang": "gl"}, {"end": 551, "begin": 479, "lang": "tr"}, {"end": 616, "begin": 551, "lang": "tr"}, {"end": 713, "begin": 616, "lang": "eu"}, {"end": 756, "begin": 713, "lang": "eu"}, {"end": 842, "begin": 756, "lang": "tr"}, {"end": 970, "begin": 842, "lang": "gl"}, {"end": 1124, "begin": 970, "lang": "gl"}, {"end": 1218, "begin": 1124, "lang": "gl"}, {"end": 1297, "begin": 1218, "lang": "eu"}]}