{"text": "\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u0631\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0642\u0639\u062f \u0645\u062e\u0635\u0635 \u0644\u0645\u0646 \u064a\u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0623\u0633 \u064a\u062f\u0639\u0649 \u0633\u064a\u062c \u0628\u064a\u0631\u064a\u0644\u0648\u0633 Siege Perilous \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0639\u062f \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a\u0631 \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u062d\u064a\u062b \u0645\u0627 \u0625\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u062d\u062c\u0632 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0639\u062f \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0643\u062a\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629\u060c \u0648\u0643\u062b\u0631\u062a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0642\u062f \u064a\u062a\u0646\u0627\u0642\u0636 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0623\u0646 \u063a\u0627\u0648\u0627\u064a\u0646 \u0641\u0634\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062e\u0632\u064a \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0644\u0627\u0646\u0633\u0644\u0648\u062a \u0641\u0634\u0644 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u063a\u0648\u064a\u0646\u064a\u0641\u064a\u0631 \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0622\u0631\u062b\u0631. En a version cisterciense yera un c\u00e1liz, y en a versi\u00f3n de Wolfram von Eschenbach una piedra. \nHe toivat tarinaan uuden hahmon, Galahadin, tahrattoman ritarin, jonka el\u00e4m\u00e4n tarkoitus oli Graalin etsint\u00e4retken onnistuminen.\n\u062a\u0634\u0643\u0644 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0633\u064a\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u062e\u062a\u0627\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0633\u0628\u0642\u062a\u0647\u0627 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0645\u064a \u0648\u0645\u0631\u0644\u064a\u0646. Er\u00e4\u00e4n tarinan mukaan Temppeliherrojen veljeskunta l\u00f6ysi ristiretkien aikaan Graalin maljan Jerusalemista. Vaikka Graal oli laajalti tunnustettu esine ja monille t\u00e4rke\u00e4, kirkko ei miss\u00e4\u00e4n vaiheessa viitannut siihen eik\u00e4 my\u00f6nt\u00e4nyt tai kielt\u00e4nyt sen olemassaoloa. Tarinat eroavat siin\u00e4, onko Graalin malja se ehtoollismalja, jolla Jeesuksen kerrottiin tarjonneen viini\u00e4 viimeisell\u00e4 ehtoollisella. A primera menci\u00f3n d'o Santo Gredal en o contexto d'o ciclo arturico amaneix a fins d'o sieglo XII en o \"Perceval\" de Chretien de Troyes, y ye un vaso dito simplament \"graal\" lo mencionan como \"un graal\". \u0648\u062a\u0634\u0643\u0644 \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0635\u0644\u0629 \u0631\u0628\u0637 \u0628\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0647\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0622\u0631\u062b\u0631\u061b \u0648\u0623\u062e\u064a\u0631\u0627\u060c \u0641\u064a \u062d\u0643\u0627\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0631\u0633\u064a\u0641\u0627\u0644\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0628\u0646 \u0623\u0644\u064a\u0646 \u0648\u062d\u0641\u064a\u062f \u0628\u0631\u0648\u0646\u0633\u060c \u0642\u062f \u062d\u0630\u0631\u0647 \u0645\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0638\u0631\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u064a\u0646\u062c\u0632\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0639\u062f\u0629 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a. \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0627\u0642\u0636\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a \u064a\u0638\u0647\u0631 \u062c\u0644\u064a\u0627. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0646\u062c\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u0635\u062d\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0628\u062d\u0645\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0646\u0627\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0633\u0641\u060c \u0648\u0632\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0628\u0645\u0639\u062c\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0636\u0639\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0637\u0628\u0642\u064b\u0627 \u0623\u0648 \u0644\u0648\u062d\u064b\u0627 \u0623\u0648 \u0643\u0648\u0628\u064b\u0627 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647\u0627 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u064a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0623\u0633 \u0630\u0627\u062a \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0625\u0639\u062c\u0627\u0632\u064a\u0651\u0629. En a mitoloch\u00eda celta bi ha arquetipos anteriors como o Caldero Machico u as fuents de salut, tanto en Irlanda como en Galas.\n\u0623\u062f\u062e\u0644 \u063a\u0627\u0648\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639 \u0648\u0648\u0634\u064a\u0647 \u062f\u064a \u062f\u064a\u0646\u0627\u0646 \u0644\u0642\u0635\u0629 \u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062f\u064a \u062a\u0631\u0648\u0627. ", "metadata": [{"end": 372, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 467, "begin": 372, "lang": "an"}, {"end": 595, "begin": 467, "lang": "fi"}, {"end": 701, "begin": 595, "lang": "ar"}, {"end": 807, "begin": 701, "lang": "fi"}, {"end": 962, "begin": 807, "lang": "fi"}, {"end": 1095, "begin": 962, "lang": "fi"}, {"end": 1299, "begin": 1095, "lang": "an"}, {"end": 1496, "begin": 1299, "lang": "ar"}, {"end": 1541, "begin": 1496, "lang": "ar"}, {"end": 1709, "begin": 1541, "lang": "ar"}, {"end": 1842, "begin": 1709, "lang": "ar"}, {"end": 1968, "begin": 1842, "lang": "an"}, {"end": 2035, "begin": 1968, "lang": "ar"}]}