{"text": "I Philippe Masure no ben'ny tan\u00e0na mandritry ny taona 2008\u20132014. Albertville (h\u00e4\u00e4ldus \"alb\u00e4r'vill\") on linn Prantsusmaa kaguosas Rh\u00f4ne-Alpesi piirkonnas Savoia departemangus Is\u00e8re'i j\u00f5e kaldal. \nNy INSEE dia mampiasa ny kaodim-paositra 73011.\nAlbertville\nTa asutas selle keskaegse linna Conflansi kohale ja seet\u00f5ttu on linnas isegi 14. sajandist p\u00e4rinevaid ehitisi.\nLinna k\u00f5rgus merepinnast on umbes 335 meetrit. Albertville\nI Albertville dia kaominina ao amin'ny fivondronan'i Albertville, ao amin'ny departemantan'i [[Savoie]], ao amin'ny faritr'i Rh\u00f4ne-Alpes, ao Frantsa. \n\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u0430 II, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f.\nNy isam-ponin'i Albertville dia 18480 mponina araka ny fanisana natao tamin'ny taona 2008. ", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "mg"}, {"end": 195, "begin": 65, "lang": "et"}, {"end": 243, "begin": 195, "lang": "mg"}, {"end": 255, "begin": 243, "lang": "mg"}, {"end": 366, "begin": 255, "lang": "et"}, {"end": 413, "begin": 366, "lang": "et"}, {"end": 425, "begin": 413, "lang": "mg"}, {"end": 576, "begin": 425, "lang": "mg"}, {"end": 711, "begin": 576, "lang": "ru"}, {"end": 802, "begin": 711, "lang": "mg"}]}