{"text": "Kelten (lat. \"celtae\", \"galli\", gr. \"keltoi\", \"galatai\" \u2013 d\u00e9i Daper, d\u00e9i Edel) ass vun der Antiquit\u00e9it un e Sammelbegr\u00ebff fir Volleksgruppen, d\u00e9i zanter der Eisenz\u00e4it duerch Europa an deelweis doriwwer eraus gezu sinn, an d\u00e9i als Gemeinsamkeet hir materiell Kultur a charakteristesch Kennzeechen an hirer indogermanescher Sproochegrupp haten. \u0414\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0456\u0445 \u043c\u044f\u0447\u043e\u045e \u043f\u0430-\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u044d\u0440\u0441\u043a\u0443 \u0434\u044d\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u043b\u0456\u0441\u044f, \u0440\u0430\u0431\u0456\u043b\u0456\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u043a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u044b \u0456 \u045e\u043f\u0440\u044b\u0433\u043e\u0436\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0434\u043b\u044f \u0448\u0447\u044b\u0442\u043e\u045e, \u0431\u044b\u043b\u0456 \u0432\u044f\u0434\u043e\u043c\u044b \u043a\u0430\u043b\u044c\u0447\u0443\u0433\u0456.\nHir Onrou, hire Liichtfank, hir Erfindungskraaft, hiert musescht Genie, hiren Individualismus, hiert politescht Onverm\u00e9igen, hir st\u00e4nneg Roserei, hiren \u00e9iwegen Zodi, hir Krichsloscht, hir Freed um gudde Liewen - dat alles m\u00e9cht bis haut en Deel vum europ\u00e4esche Wiesen aus!\"\nNo enger Serie vun N\u00e9ierlagen an de Galliekricher 58 bis 51 v. Li n\u00eevgirava \u00ceber kelt\u00eeber\u00ee hat axaftin.\nChr. hu sech dunn awer all La-T\u00e8ne V\u00eblker de R\u00e9imer erginn, bis op d\u00e9i vun de briteschen Inselen, deenen hir Kultur er\u00e9ischt am 5. Si huet sech an Europa ausgebreet, iwwer d'Gebitt vun den haitege L\u00e4nner Slowenien, Kroatien, \u00c9istr\u00e4ich, dem nordwestlechen Ungarn, der s\u00fcdwestlecher Slowakei, Tschechien, S\u00fcdd\u00e4itschland, Schw\u00e4iz an Ostfrankr\u00e4ich.\n\u041a\u0435\u0301\u043b\u044c\u0442\u044b (, )\u00a0\u2014 \u0431\u043b\u0456\u0437\u043a\u0456\u044f \u043f\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0435 \u0456 \u043c\u0430\u0442\u044d\u0440\u044b\u044f\u043b\u044c\u043d\u0430\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0456\u043d\u0434\u0430\u0435\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0456\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u044b. Manx an manks li girava Man di 1970'an de mir, korn\u00ee li Cornwall di sedsala 18'an de mir. Si huet sech an Europa ausgebreet, iwwer d'Gebitt vun den haitege L\u00e4nner Slowenien, Kroatien, \u00c9istr\u00e4ich, dem nordwestlechen Ungarn, der s\u00fcdwestlecher Slowakei, Tschechien, S\u00fcdd\u00e4itschland, Schw\u00e4iz an Ostfrankr\u00e4ich.\nNo enger Serie vun N\u00e9ierlagen an de Galliekricher 58 bis 51 v. ", "metadata": [{"end": 343, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 468, "begin": 343, "lang": "be"}, {"end": 742, "begin": 468, "lang": "lb"}, {"end": 805, "begin": 742, "lang": "lb"}, {"end": 846, "begin": 805, "lang": "ku"}, {"end": 977, "begin": 846, "lang": "lb"}, {"end": 1191, "begin": 977, "lang": "lb"}, {"end": 1270, "begin": 1191, "lang": "be"}, {"end": 1360, "begin": 1270, "lang": "ku"}, {"end": 1574, "begin": 1360, "lang": "lb"}, {"end": 1637, "begin": 1574, "lang": "lb"}]}