{"text": "Na kolejnym synodzie, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Sutri 20 grudnia 1046 roku, udowodniono Grzegorzowi symoni\u0119 i zdetronizowano go, wraz z Benedyktem IX i Sylwestrem III.\nBy\u0142 ojcem chrzestnym Benedykta IX, najprawdopodobniej spokrewnionym z bankiersk\u0105 rodzin\u0105 Pierleonich. Wkr\u00f3tce potem kr\u00f3l Niemiec Henryk III, kt\u00f3remu zale\u017ca\u0142o na koronie cesarskiej i reformie Ko\u015bcio\u0142a, zwo\u0142a\u0142 synod w Pawii. Grzegorz zosta\u0142 zes\u0142any na wygnanie do Kolonii, w kt\u00f3rym towarzyszy\u0142 mu jego przyjaciel, mnich Hildebrand. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub2f9\uc2dc \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c \ubcfc \ub54c, \uadf8\ub7ec\ud55c \ud589\ub3d9\uc774 \uc131\uc9c1\ub9e4\ub9e4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\ub294\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \ubc18\ub860\uc744 \uc81c\uae30\ud588\ub2e4. \u03a0\u03b1\u03c1\u03ac \u03c4\u03b1\u03cd\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c1\u03b3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03bf \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u0392\u03b5\u03bd\u03ad\u03b4\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c0\u03ad\u03bc\u03b5\u03b9\u03bd\u03b1\u03bd \u03cc\u03c4\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bf\u03b9 \u03bd\u03cc\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03b9 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b5\u03c2. \u03a4\u03b7\u03bd 1\u03b7 \u039c\u03b1\u0390\u03bf\u03c5 1045 \u03b5\u03be\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b7 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2. Na kolejnym synodzie, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Sutri 20 grudnia 1046 roku, udowodniono Grzegorzowi symoni\u0119 i zdetronizowano go, wraz z Benedyktem IX i Sylwestrem III.\n\ud55c\ud3b8 \ubca0\ub124\ub515\ud1a0 9\uc138\uac00 \uad50\ud669\uc9c1\uc744 \ud314\uace0 \ub85c\ub9c8\ub97c \ub5a0\ub0ac\uc744 \ub54c, \uc774\ubbf8 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc5d0\ub294 \ubca0\ub4dc\ub85c\uc88c\ub97c \ub178\ub9ac\ub294 \ub610 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc774 \uc788\uc5c8\ub2e4. \ubfd0\ub9cc \uc544\ub2c8\ub77c \ubca0\ub124\ub515\ud1a0 9\uc138\ub85c \uc778\ud574 \ubb38\uc81c\ub294 \ud55c\uce35 \ub354 \ubcf5\uc7a1\ud574\uc84c\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \ub2f9\uc2dc \uc0c1\ud669\uc73c\ub85c \ubcfc \ub54c, \uadf8\ub7ec\ud55c \ud589\ub3d9\uc774 \uc131\uc9c1\ub9e4\ub9e4\uc5d0 \ud574\ub2f9\ub418\ub294\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \ubc18\ub860\uc744 \uc81c\uae30\ud588\ub2e4. Wyb\u00f3r Grzegorza na papie\u017ca zosta\u0142 entuzjastycznie odebrany przez reformatora Piotra Damianiego, a tak\u017ce przez opata Cluny. \u039a\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bd \u03af\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf \u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03c7\u03b8\u03b5\u03af \u03c3\u03b5 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a3\u03af\u03bb\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2 \u0393\u0384, \u03c5\u03c0\u03ae\u03c1\u03c7\u03b1\u03bd \u03c4\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c1\u03b5\u03b9\u03c2 \u03a0\u03ac\u03c0\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7.\n\u03a0\u03c1\u03b9\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b7 \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03b1\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc \u03b8\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf, \u03bf \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03bd\u03ac\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bd\u03b1\u03bf\u03cd San Giovanni a Porta Latina \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7. ", "metadata": [{"end": 160, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 262, "begin": 160, "lang": "pl"}, {"end": 383, "begin": 262, "lang": "pl"}, {"end": 490, "begin": 383, "lang": "pl"}, {"end": 543, "begin": 490, "lang": "ko"}, {"end": 629, "begin": 543, "lang": "el"}, {"end": 662, "begin": 629, "lang": "el"}, {"end": 822, "begin": 662, "lang": "pl"}, {"end": 887, "begin": 822, "lang": "ko"}, {"end": 922, "begin": 887, "lang": "ko"}, {"end": 975, "begin": 922, "lang": "ko"}, {"end": 1098, "begin": 975, "lang": "pl"}, {"end": 1209, "begin": 1098, "lang": "el"}, {"end": 1353, "begin": 1209, "lang": "el"}]}