{"text": "Mem tale, klasika mekaniko esas ankore utila (pro lua simpleso ed alta exakteso) kom proximigo a mikra rapidesi kompare a la rapideso di lumo.\nEn fiziko, specala relativeso (\"SR\", anke konocita kom la specala teorio di relativeso o STR) esas l'aceptita fizikala teorio pri la relato inter spaco e tempo. Tutun, v\u00e0ire conclusion \u00ebd la relativit\u00e0 limit\u00e0 a smijo nen rason\u00e8ivoj al lum \u00ebd l'esperiensa \u00ebd mincad\u00ec.\nToto isto es ben attestate per experimentos.\nLe theoria del relativitate special es largemente le consequentia de effortios experimental e theoric in le fin del 19ne seculo e initio del 20me seculo pro producer un theoria coherente del electromagnetismo. Denotoma con \u0394t e \u0394t' j'ant\u00ebrvaj \u00ebd temp antra ij doi eveniment ant ij sistema rispetiv \"S\" e \"S\"'.\nEsas basita en du postulati: (1) ke la legi di fiziko esas nevarianta (c.e., identa) en omna inerciala sistemi (neaceleranta kadri di refero); e (2) ke la rapideso di lumo en vakuo esas la sama por omna observanti, senegarde di la rapideso di lumofonto. Inter le consequentias sta le sequentes: nihil pote ir plus rapidemente que le velocitate del lumine in le vacuo; le massa de un corpore se augmenta e su longor in le direction del movimento se accurta durante que su velocitate se augmenta; le intervallo de tempore inter duo eventos occurrente in un corpore in movimento pare augmentar se a un observator stationari; le massa e le energia es equivalente e interconvertibile. Inter le consequentias sta le sequentes: nihil pote ir plus rapidemente que le velocitate del lumine in le vacuo; le massa de un corpore se augmenta e su longor in le direction del movimento se accurta durante que su velocitate se augmenta; le intervallo de tempore inter duo eventos occurrente in un corpore in movimento pare augmentar se a un observator stationari; le massa e le energia es equivalente e interconvertibile. Butoma d'osserv\u00e9 doi eveniment che ant \u00ebl sistema d'arferiment \"S\"' a anc\u00e0pito ant l'istess p\u00f2st.\nDenotoma con \u0394t e \u0394t' j'ant\u00ebrvaj \u00ebd temp antra ij doi eveniment ant ij sistema rispetiv \"S\" e \"S\"'.\n", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "io"}, {"end": 304, "begin": 143, "lang": "io"}, {"end": 410, "begin": 304, "lang": "pms"}, {"end": 455, "begin": 410, "lang": "ia"}, {"end": 665, "begin": 455, "lang": "ia"}, {"end": 765, "begin": 665, "lang": "pms"}, {"end": 1019, "begin": 765, "lang": "io"}, {"end": 1445, "begin": 1019, "lang": "ia"}, {"end": 1871, "begin": 1445, "lang": "ia"}, {"end": 1969, "begin": 1871, "lang": "pms"}, {"end": 2069, "begin": 1969, "lang": "pms"}]}