{"text": "Manilai koll\u00e9giumukban, az Atene\u00f3ban, amelynek a Rizal fi\u00fak is di\u00e1kjai voltak, els\u0151k\u00e9nt vezett\u00e9k be az orsz\u00e1gban a term\u00e9szettudom\u00e1nyok \u00e9s az antik filoz\u00f3fia oktat\u00e1s\u00e1t. \u0627\u0639\u062f\u0645 \u0631\u064a\u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0639\u0627\u0645\u0629 -\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u0639\u0644\u0645\u0627 \u0633\u064a\u0627\u062d\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643- \u0641\u064a 30 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1896\nHodie, existe un monumento gigantesc in le sito ubi Rizal cadeva, que esseva create per le switzo Richard Kissling, creator del statua de Guillermo Tell, que scriptate le siguente--\"Io volo mostrar a quienes privan a le gente le derecto de amar a su patria, que si sape nos como sacrificar nos a nosotros mesmes pro nuestros deberes et convictiones, le morte non importa quando fallezcamos pro lo que nos ama- le patria et alter queridos esseres.\"\n\u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628 \u062d\u064a\u062b \u0634\u0641\u064a\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0627\u0621\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0632\u0627\u0644 \u0623\u062f\u064a\u0628\u0627. 1872-ben Manil\u00e1t\u00f3l nem messze felkel\u00e9s t\u00f6rt ki, amely \u00f6sszekapcsol\u00f3dott a feh\u00e9r b\u0151r\u0171 paps\u00e1g reformmozgalm\u00e1val. In le vispera de su execution, le escribiva su poema, \"Mi \u00daltimo Adi\u00f3s\". \n\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0631\u064a\u0632\u0627\u0644\n\u0633\u0627\u0641\u0631 \u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0628\u0645\u0641\u0631\u062f\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0631\u064a\u062f \u062d\u064a\u062b \u062a\u0627\u0628\u0639 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0628\u0644\u0648\u062a\u0646\u0633\u064a \u0628\u0645\u062f\u0631\u064a\u062f \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u064a\u062d\u062a\u0641\u0644 \u0628\u0639\u064a\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0639\u064a\u062f \u0648\u0637\u0646\u064a \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0633\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0631\u064a\u0632\u0627\u0644. \nDecember 29-\u00e9n Blumentritthez \u00edrta utols\u00f3 level\u00e9t: \"Prof. Quando se promulgava un orden del Gobernador General Claver\u00eda in 1841 pro que le population adoptar nomines hispanos, sente illes subditos del Imperio, Lam-co obtene le nomine \"Mercado\", parol que indica su profesion de mercator. Fernando Blumentritt \u2013 My dear Brother, when you receive this letter, I shall be dead by then. \u064a\u0639\u062f \u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0631\u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0623\u0647\u0645 \u0628\u0637\u0644 \u0642\u0648\u0645\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0628\u064a\u0646 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645\u0644\u0623 \u0635\u0648\u0631\u0647 \u0648\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062f\u062a\u0630\u0643\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0628\u064a\u0646\nQuando sapeva que su matre se esseva devinite cec, decidiva studiar medicina (ophthalmologia, concretamente) in le Universitate de Santo Tom\u00e1s sed interrumpiva su meta proque se sentia que le studiantes filipinos esseva siente discriminate pro le Dominicanos que ducava le Universitate. ", "metadata": [{"end": 168, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 239, "begin": 168, "lang": "ar"}, {"end": 687, "begin": 239, "lang": "ia"}, {"end": 779, "begin": 687, "lang": "ar"}, {"end": 890, "begin": 779, "lang": "hu"}, {"end": 964, "begin": 890, "lang": "ia"}, {"end": 976, "begin": 964, "lang": "ar"}, {"end": 1079, "begin": 976, "lang": "ar"}, {"end": 1158, "begin": 1079, "lang": "ar"}, {"end": 1216, "begin": 1158, "lang": "hu"}, {"end": 1446, "begin": 1216, "lang": "ia"}, {"end": 1541, "begin": 1446, "lang": "hu"}, {"end": 1647, "begin": 1541, "lang": "ar"}, {"end": 1934, "begin": 1647, "lang": "ia"}]}