{"text": "Itali\u0161kai ji pravard\u017eiuojama \"Provincia Granda\" (\u201eDid\u017eioji provincija\u201c), nes yra tre\u010dia pagal dyd\u012f provincija po Piet\u0173 Tirolio ir Fod\u017eos provincijoje. Anks\u010diau tai keldavo problem\u0173 Albos gyventojams, nes jie tur\u0117davo \u012fveikti ilg\u0105 keli\u0105, kad sutvarkyt\u0173 reikalus su provincijos vald\u017eia Kun\u0117juje. Anks\u010diau tai keldavo problem\u0173 Albos gyventojams, nes jie tur\u0117davo \u012fveikti ilg\u0105 keli\u0105, kad sutvarkyt\u0173 reikalus su provincijos vald\u017eia Kun\u0117juje. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0410\u043b\u0431\u0430 (30.000 \u0441\u0442.) \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0443 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430.\n\u00cbl President dla Provincia a l'\u00e8 Federico Borgna (Sindich 'd Coni)\n\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438 \u0434\u0435\u043e \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0458\u0435 \u0432\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0443 \u043a\u0440\u0430\u0458\u045a\u0435 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0435\u043e \u041f\u0430\u0434\u0441\u043a\u0435 \u043d\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435. Provincija ribojasi su Pranc\u016bzijos Provansu-Alp\u0117mis-\u017dydruoju Krantu vakaruose, Turino provincija \u0161iaur\u0117je, As\u010dio provincija rytuose, o pietuose Lig\u016brijos Savonos ir Imperijos provincijomis. \u041e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041a\u0443\u043d\u0435\u043e (, \u0443 \u043c\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443 \"Provincia \u00ebd Coni\") \u0458\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0443 \u043e\u043a\u0432\u0438\u0440\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0435 \u041f\u0438\u0458\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442 \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0458 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0438. Kun\u0117jo provincija\nKun\u0117jo provincija () yra Italijos provincija Pjemonte. A comprend e a conta 592.303 abitant.\nAnks\u010diau tai keldavo problem\u0173 Albos gyventojams, nes jie tur\u0117davo \u012fveikti ilg\u0105 keli\u0105, kad sutvarkyt\u0173 reikalus su provincijos vald\u017eia Kun\u0117juje. ", "metadata": [{"end": 151, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 294, "begin": 151, "lang": "lt"}, {"end": 437, "begin": 294, "lang": "lt"}, {"end": 504, "begin": 437, "lang": "sr"}, {"end": 571, "begin": 504, "lang": "pms"}, {"end": 654, "begin": 571, "lang": "sr"}, {"end": 844, "begin": 654, "lang": "lt"}, {"end": 959, "begin": 844, "lang": "sr"}, {"end": 977, "begin": 959, "lang": "lt"}, {"end": 1032, "begin": 977, "lang": "lt"}, {"end": 1070, "begin": 1032, "lang": "pms"}, {"end": 1213, "begin": 1070, "lang": "lt"}]}