{"text": "Ccu iddu, lu mperu pass\u00f2 lu piriudu di paci cchi\u00f9 longu. Pribli\u017ene v poslednom desa\u0165ro\u010d\u00ed svojho \u017eivota po gr\u00e9cky nap\u00edsal 12 kn\u00edh filozofick\u00fdch medit\u00e1ci\u00ed \"\u03a4\u1f70 \u03b5\u1f30\u03c2 \u1f11\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd\" (\"Ta eis heauton\" \u2013 v sloven\u010dine vy\u0161lo ako \"My\u0161lienky k sebe\", tradi\u010dn\u00fd preklad je \"Hovory k sebe sam\u00e9mu\"), \u010das\u0165 vznikla na \u00fazem\u00ed dne\u0161n\u00e9ho Slovenska, niekde pri Hrone.\nLi suli prioccupazzioni militari foru li guerri girm\u00e0nichi pi lu cuntrollu d\u00ee frunteri sittintriunali contra li barbari, guerri chi nun arrinisc\u00ecu a vinciri difinitivamenti.\nMarcus ayn\u0131 zamanda Antoninus'un yan\u0131nda 140, 145 ve 161 y\u0131llar\u0131ndaki kons\u00fcll\u00fc\u011f\u00fcnde, kararlarda i\u015f birli\u011fi yaparak artan toplumsal rollerde almaya ba\u015flad\u0131. 147'de Roma d\u0131\u015f\u0131nda proconsular \"\u0130mperium\" ve ard\u0131ndan da imparatorluktaki ana resmi g\u00fc\u00e7 \"Tribunicia Potestas\" oldu.\nPo\u010das jeho vl\u00e1dy do\u0161lo aj k prenasledovaniu kres\u0165anov - (okolo roku 167 a okolo roku 177). Bizzat uygun \u00f6l\u00e7\u00fclerle, k\u00f6leler, dullar ve az\u0131nl\u0131klar\u0131 kategorize etti; kan ili\u015fkisini yeniden tan\u0131mlad\u0131. Fu na pirsuna assai ntilliggenti, e \u00e8 canusciutu puru comu lu mpiraturi fil\u00f2sufu.\nFu na pirsuna assai ntilliggenti, e \u00e8 canusciutu puru comu lu mpiraturi fil\u00f2sufu.\nAurelius, 145'te Gen\u00e7 Faustina ile evlendi. 30 y\u0131ll\u0131k evlili\u011fi boyunca Faustina 13 \u00e7ocuk do\u011furdu. Ccu iddu, lu mperu pass\u00f2 lu piriudu di paci cchi\u00f9 longu. Mektuplar ayn\u0131 zamanda gelece\u011fin imparatorunun filozofi i\u00e7in artan \u00f6nemini g\u00f6sterir: Yunan ve Latin retorikleri \u00fczerine bitmek bilmeyen al\u0131\u015ft\u0131rmalar i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ki sonra Epictetus'un \"Diatribai\" (\"S\u00f6ylemler\")'inin a\u015f\u0131\u011f\u0131 ve Stoa Okulu'nun \u00f6nemli bir ahlak\u00e7\u0131 filozofu olacakt\u0131r. Eni ricurdatu puru pp\u00ee \"Meditationes\", n'\u00f2pira filus\u00f2fica arrivata nzinu a oggi. \n", "metadata": [{"end": 57, "begin": 0, "lang": "scn"}, {"end": 337, "begin": 57, "lang": "sk"}, {"end": 511, "begin": 337, "lang": "scn"}, {"end": 784, "begin": 511, "lang": "tr"}, {"end": 875, "begin": 784, "lang": "sk"}, {"end": 981, "begin": 875, "lang": "tr"}, {"end": 1063, "begin": 981, "lang": "scn"}, {"end": 1145, "begin": 1063, "lang": "scn"}, {"end": 1243, "begin": 1145, "lang": "tr"}, {"end": 1300, "begin": 1243, "lang": "scn"}, {"end": 1585, "begin": 1300, "lang": "tr"}, {"end": 1667, "begin": 1585, "lang": "scn"}]}