{"text": "Efter p\u00e5ve Zosimus d\u00f6d hamnade kyrkan i sin femte schism, d\u00e5 tv\u00e5 valdes till p\u00e5var. \u0412 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0434 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0438\u043c \u0432 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440 \u0432 \u0421\u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e. Symmachus sent his police to occupy the Lateran, where Eulalius had established himself, and escorted him to a house outside the walls of Rome. Han \u00e4r helgon i Katolska kyrkan, med festdag den 25 oktober.\n\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430 \u041f\u043b\u0430\u0446\u0438\u0434\u0438\u044f \u0438 \u0435\u0451 \u043c\u0443\u0436 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 III, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0415\u0432\u043b\u0430\u043b\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c. \u0410\u043d\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0421\u0438\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u0432\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c \u0411\u043e\u043d\u0438\u0444\u0430\u0446\u0438\u044f. Symmachus sent his police to occupy the Lateran, where Eulalius had established himself, and escorted him to a house outside the walls of Rome. The new Pope and his supporters remained at the church until Sunday, 29 December, for the formal ordination customarily took place on a Sunday. Meanwhile, on the Saturday after Eulalius had been elected, a majority of the priests of the church elected Boniface, who had previously been a councilor of Pope Innocent, and was also ordained on 29 December at the Church of Saint Marcellus in the Campus Martius. Under sitt pontifikat invecklades han med patriarken Atticus i Bysantinska riket i en strid betr\u00e4ffande jurisdiktionen \u00f6ver Illyrien, en strid som genom Honorius inflytande avgjordes till Roms f\u00f6rdel. On the day of the funeral for Pope Zosimus, which was held at San Lorenzo fuori le Mura, partisans of Eulalius occupied the Lateran. Although Eulalius appeared to be destined to be confirmed to the post, by boldly entering Rome on 18 March\u2014Easter Sunday that year fell on 30 March\u2014and disobeying Imperial orders, he lost the support of the authorities. Despite these official acts, violence broke out between the two groups, and Boniface was seized by the Prefect's police and taken to a lodging outside the walls where he was detained under the surveillance of the Prefect's agents.\nAugustinus har dedicerat sin \"Contra duas Epistolas Pelagianorum Libri quatuor\" till Bonifatius.\n", "metadata": [{"end": 84, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 277, "begin": 84, "lang": "ru"}, {"end": 421, "begin": 277, "lang": "en"}, {"end": 482, "begin": 421, "lang": "sv"}, {"end": 610, "begin": 482, "lang": "ru"}, {"end": 682, "begin": 610, "lang": "ru"}, {"end": 826, "begin": 682, "lang": "en"}, {"end": 970, "begin": 826, "lang": "en"}, {"end": 1235, "begin": 970, "lang": "en"}, {"end": 1436, "begin": 1235, "lang": "sv"}, {"end": 1569, "begin": 1436, "lang": "en"}, {"end": 1789, "begin": 1569, "lang": "en"}, {"end": 2020, "begin": 1789, "lang": "en"}, {"end": 2117, "begin": 2020, "lang": "sv"}]}