{"text": "Familjen tillh\u00f6rde en baptistkyrka som hade l\u00e4mnat en st\u00f6rre kyrka eftersom de v\u00e4grade st\u00f6dja slaveriet. Han gick aldrig med i f\u00f6r\u00e4ldrarnas kyrka, eller n\u00e5gon annan heller, och i sin ungdom drev han med religionen. 1846 \u0e40\u0e2a\u0e35\u0e22\u0e0a\u0e35\u0e27\u0e34\u0e15\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c \u0e04.N\u00e4r hans far \u00e5terigen flyttade familjen, till Coles County, Illinois f\u00f6ljande \u00e5r gav sig den 22-\u00e5riga Lincoln iv\u00e4g sj\u00e4lv, \u00e5kte kanot nerf\u00f6r Sangamon River till Sangamon County, Illinois, i New Salem (Menard County), Illinois. \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438 \u0434\u0430\u0440\u044b\u044f\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043b \u0430\u0433\u044b\u0437\u0443\u0443\u0447\u0443, \u0436\u0435\u0440 \u0447\u0435\u043d\u0435\u0433\u0438\u0447, \u043f\u043e\u0447\u0442\u0430 \u043a\u044b\u0437\u043c\u0430\u0442\u043a\u0435\u0440\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0443\u043f \u0438\u0448\u0442\u0435\u043f, 1834-\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043d \u043a\u043e\u043e\u043c\u0434\u0443\u043a \u0438\u0448\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435 \u043a\u0430\u0442\u044b\u0448\u0430 \u0431\u0430\u0448\u0442\u0430\u0433\u0430\u043d. 1834\u2013 41-\u0436. I sj\u00e4lva verket var han sj\u00e4lvl\u00e4rd och l\u00e4ste alla b\u00f6cker han kunde l\u00e5na. \u0424\u0440\u0438\u043c\u043e\u043d\u0442\u0442\u0443\u043d \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d \u0436\u0430\u043a\u0442\u0430\u0433\u0430\u043d. 1860-\u0436. P\u00e5 grund av att Lincoln var den politiker han var hade han m\u00e5nga \u201dv\u00e4nner\u201d, menar Donald. \u0410\u041a\u0428\u043d\u044b\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u043a \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0441\u044b\u043d \u0443\u044e\u0448\u0442\u0443\u0440\u0443\u0443\u0433\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0434\u04af\u04af \u043a\u0430\u0442\u044b\u0448\u044b\u043f, \u0448\u0430\u0439\u043b\u043e\u043e\u0434\u043e \u0416. \u0410\u041a\u0428\u043d\u044b\u043d \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0442\u0438\u0433\u0438\u043d\u0435 \u0448\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d. Sedan v\u00e4grade han, bland annat, att g\u00e5 med p\u00e5 Konfederationens krav p\u00e5 evakuering av den federala garnisonen i Fort Sumter i Charleston i South Carolina, vilket ledde till de f\u00f6rsta fientligheterna under det som skulle bli inb\u00f6rdeskriget.\n", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 215, "begin": 105, "lang": "sv"}, {"end": 256, "begin": 215, "lang": "th"}, {"end": 482, "begin": 256, "lang": "sv"}, {"end": 626, "begin": 482, "lang": "ky"}, {"end": 698, "begin": 626, "lang": "sv"}, {"end": 742, "begin": 698, "lang": "ky"}, {"end": 831, "begin": 742, "lang": "sv"}, {"end": 903, "begin": 831, "lang": "ky"}, {"end": 937, "begin": 903, "lang": "ky"}, {"end": 1176, "begin": 937, "lang": "sv"}]}