{"text": "Vremenom se \"Penza\" razvila i kao sna\u017eni industrijski centar - ma\u0161inogradnje. \n\"Penza\" je osnovana oko 1684., kao vojna utvrda Carske Rusije na njenim tada\u0161njim ju\u017enim granicama. A cidade de Penza \u00e9 a sede do Est\u00e1dio Primeiro de Maio e do FC Zenit Penza, que participa do Campeonato Russo de Futebol..\nLocalizada numa f\u00e9rtil regi\u00e3o de terra negra, desenvolveu-se como centro comercial no s\u00e9culo XVIII.\nPenza () \u00e9 a capital do \u00d3blast de Penza, na R\u00fassia.\nVremenom se \"Penza\" razvila i kao sna\u017eni industrijski centar - ma\u0161inogradnje. \nA cidade de Penza \u00e9 a sede do Est\u00e1dio Primeiro de Maio e do FC Zenit Penza, que participa do Campeonato Russo de Futebol..\n\"Penza\" je veliki industrijski centar sa tvornicama dieselskih strojeva, kompresora, bicikla, satova, papira i prerade drva.\n\u05d2\u05d5\u05d1\u05e8\u05e0\u05d9\u05d4 \u05d6\u05d5 \u05db\u05dc\u05dc\u05d4 \u05d0\u05ea \u05e9\u05d8\u05d7\u05d5 \u05e9\u05dc \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05e4\u05e0\u05d6\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d5\u05e8\u05d5\u05d1 \u05e9\u05d8\u05d7 \u05de\u05d5\u05e8\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4. \u05dc\u05e7\u05e8\u05d0\u05ea \u05e9\u05e0\u05ea 1809 \u05d0\u05d5\u05db\u05dc\u05d5\u05e1\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05d4\u05d2\u05d9\u05e2\u05d4 \u05dc\u05db-13 \u05d0\u05dc\u05e3 \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd.\nN\u00f3 ferrovi\u00e1rio e centro industrial, entre as suas produ\u00e7\u00f5es h\u00e1 maquinaria agr\u00edcola, madeira, rel\u00f3gios e bicicletas. \u05d4\u05d9\u05d0 \u05de\u05d4\u05d5\u05d5\u05d4 \u05e2\u05ea\u05d4 \u05e6\u05d5\u05de\u05ea \u05d7\u05e9\u05d5\u05d1 \u05e9\u05dc \u05de\u05e2\u05e8\u05db\u05ea \u05de\u05e1\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05d4\u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05ea. A popula\u00e7\u00e3o era de habitantes em 2002.\nN\u00f3 ferrovi\u00e1rio e centro industrial, entre as suas produ\u00e7\u00f5es h\u00e1 maquinaria agr\u00edcola, madeira, rel\u00f3gios e bicicletas. ", "metadata": [{"end": 79, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 179, "begin": 79, "lang": "sh"}, {"end": 302, "begin": 179, "lang": "pt"}, {"end": 402, "begin": 302, "lang": "pt"}, {"end": 454, "begin": 402, "lang": "pt"}, {"end": 533, "begin": 454, "lang": "sh"}, {"end": 656, "begin": 533, "lang": "pt"}, {"end": 781, "begin": 656, "lang": "sh"}, {"end": 845, "begin": 781, "lang": "he"}, {"end": 899, "begin": 845, "lang": "he"}, {"end": 1015, "begin": 899, "lang": "pt"}, {"end": 1069, "begin": 1015, "lang": "he"}, {"end": 1108, "begin": 1069, "lang": "pt"}, {"end": 1224, "begin": 1108, "lang": "pt"}]}