{"text": "Zephyrinus \u00e4r begravd i Calixtus katakomber.\nHy is begrawe in 'n aparte kripte in die Callixtus begraafplaas op die Via Appia. \uadf8\uc758 \uc7ac\uc704\uae30\uac04 \uc911\uc5d0 \uad50\ud68c\uc5d0 \ub300\ud55c \uc2ec\ud55c \ubc15\ud574\uac00 \uc77c\uc5b4\ub098 211\ub144 \uc149\ud2f0\ubbf8\uc6b0\uc2a4 \uc138\ubca0\ub8e8\uc2a4 \ud669\uc81c\uac00 \uc0ac\ub9dd\ud560 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uc9c0\uc18d\ub418\uc5c8\ub2e4. Med montanisterna, som intog en fientlig st\u00e4llning till all slags monarkianism, stod Zephyrinus d\u00e4remot p\u00e5 sp\u00e4nd fot. In 199 volg hy Pous Victor I op en word na sy dood opgevolg deur Pous Callixtus I. \uadf8\uac00 \uc0c1\ub300\ud558\uc600\ub358 \uc801\uc218\ub4e4\uc740 \ub9c8\ub974\ud0a4\uc628, \ud504\ub77d\uc138\uc2a4, \ubc1c\ub80c\ud2f0\ub204\uc2a4, \ubaac\ud0c0\ub204\uc2a4\uc8fc\uc758\uc790 \ub4f1\uc774\uc5c8\ub2e4. \uadf8\uac00 \uc0c1\ub300\ud558\uc600\ub358 \uc801\uc218\ub4e4\uc740 \ub9c8\ub974\ud0a4\uc628, \ud504\ub77d\uc138\uc2a4, \ubc1c\ub80c\ud2f0\ub204\uc2a4, \ubaac\ud0c0\ub204\uc2a4\uc8fc\uc758\uc790 \ub4f1\uc774\uc5c8\ub2e4. \uc81c\ud53c\ub9ac\ub178\ub294 \ubc15\ud574\ubc1b\ub294 \uc2e0\uc790\ub4e4\uc744 \ubb3c\uc2ec\uc591\uba74\uc73c\ub85c \uc9c0\uc6d0\ud574\uc8fc\uc5c8\ub2e4. Zephyrinus\n\uad50\ud669 \uc81c\ud53c\ub9ac\ub178( Zephyrinus, Zefirino)\ub294 \uc81c15\ub300 \uad50\ud669(\uc7ac\uc704: 199\ub144 - 217\ub144)\uc774\ub2e4. 1.t. 2 p 158)\nPous Zefirinus lei die Kerk in die 3de eeu, 'n periode gekenmerk deur dogmatiese probleme oor die Drie-eenheid, gnostieke leerstellings, montanisme en modalisme. Zephyrinus, som stod under inflytande av Calixtus, upptr\u00e4dde visserligen mot monarkianska partiet, som Artemon stiftat, men gynnade ett annat monarkianskt parti, de s\u00e5 kallade patripassianerna, som ans\u00e5gs vara mera ortodoxa. Berti in S\u00e6c 3. ", "metadata": [{"end": 45, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 127, "begin": 45, "lang": "af"}, {"end": 191, "begin": 127, "lang": "ko"}, {"end": 309, "begin": 191, "lang": "sv"}, {"end": 392, "begin": 309, "lang": "af"}, {"end": 439, "begin": 392, "lang": "ko"}, {"end": 486, "begin": 439, "lang": "ko"}, {"end": 517, "begin": 486, "lang": "ko"}, {"end": 528, "begin": 517, "lang": "sv"}, {"end": 588, "begin": 528, "lang": "ko"}, {"end": 602, "begin": 588, "lang": "ko"}, {"end": 764, "begin": 602, "lang": "af"}, {"end": 989, "begin": 764, "lang": "sv"}, {"end": 1005, "begin": 989, "lang": "ko"}]}