{"text": "Saint-Malo was the birthplace of:\nV mestu \u017eivi 50.000 stalnih prebivalcev, toda v poletnem \u010dasu naraste \u0161tevilo na 200.000. Today the city is a major tourist destination, with many ancient, attractive buildings.\nSvarbus j\u016br\u0173 uostas. Lovrenca in obiskal ozemlje Quebeca in Montreala ter s tem bil priznan kot odkritelj Kanade. Sen Malo atidaryta j\u016bros potvyni\u0173 elektrin\u0117.\nSaint-Malo became notorious as the home of the corsairs, French privateers and sometimes pirates. It also has a railway station, Gare de Saint-Malo, offering direct TGV service to Rennes, Paris and several regional destinations. The promontory fort of Aleth, south of the modern centre in what is now the Saint-Servan district, commanded approaches to the Rance even before the Romans, but modern Saint-Malo traces its origins to a monastic settlement founded by Saint Aaron and Saint Brendan early in the sixth century. V tem \u010dasu so bile angle\u0161ke ladje, \u010de so hotele pluti skozi Rokavski preliv, primorane pla\u010devati davek mestu, ki je s tem po\u010dasi obogatelo.\nMuch of the action in Anthony Doerr's 2014 award-winning novel, \"All the Light We Cannot See\", occurs in Saint-Malo.\nSvarbus j\u016br\u0173 uostas. Sen Malo buvo paskelb\u0119s nepriklausomyb\u0119 nuo Pranc\u016bzijos. ", "metadata": [{"end": 34, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 124, "begin": 34, "lang": "sl"}, {"end": 212, "begin": 124, "lang": "en"}, {"end": 233, "begin": 212, "lang": "lt"}, {"end": 326, "begin": 233, "lang": "sl"}, {"end": 371, "begin": 326, "lang": "lt"}, {"end": 469, "begin": 371, "lang": "en"}, {"end": 600, "begin": 469, "lang": "en"}, {"end": 892, "begin": 600, "lang": "en"}, {"end": 1032, "begin": 892, "lang": "sl"}, {"end": 1149, "begin": 1032, "lang": "en"}, {"end": 1170, "begin": 1149, "lang": "lt"}, {"end": 1227, "begin": 1170, "lang": "lt"}]}