{"text": "Om't it yngewant fan 'e b\u00fakholte mar kwealk fierder gear te drukken falt, puollet troch de wurking fan it mulruft de b\u00fakwand nei b\u00fbten ta \u00fat.\nDat is in spier mei de foarm fan in tinne koepelfoarmige plaat, dy't by gearl\u00fbking de boarstholte fergruttet yn it neidiel fan 'e b\u00fakholte, sadat de longen har fols\u00fbge kinne mei lucht. Organen dy't net yn 'e eigentlike b\u00fakholte lizze mar dertsjinoan, lykas de nieren en de alfleisklier, wurde ekstraperitoneaal neamd (en binne almeast retroperitoneaal). A cavidat abdominal ye recubierta interiorment por una membrana dita peritoneo.\n\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b\u0438 \u0441\u0443: \u043f\u043e\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b, \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b, \u0441\u043f\u043e\u0459\u045a\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b, \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b \u0438 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e\u043a\u0443\u0433\u0430\u043e\u043d\u0438 \u0441\u043b\u0430\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0438\u0448\u0438\u045b.\nDe b\u00fak is, fral by minsken, dy't rjochtop rinne en dus net de b\u00fak mei de rest fan it lichem beskermje kinne, in kwetsber lichemsdiel. L'abdomen ye a porci\u00f3n d'o cuerpo situato entre o t\u00f3rax y a pelvis, en os mamifers, que contiene en su interior a cavidat abdominal, deseparata d'a toracica por o diafragma. \u0422\u0440\u0431\u0443\u0445 \u0458\u0435 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u043e\u043c\u0435\u0452\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e\u045a\u043e\u043c \u0438\u0432\u0438\u0446\u043e\u043c \u0440\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0458\u0430\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u043e\u043c \u0441\u0430 \u0433\u043e\u0440\u045a\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435, \u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430 (\u0441\u0442\u0438\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043e\u043c) \u0441\u0430 \u0434\u043e\u045a\u0435, \u0438 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430 \u0441\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u0441\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435. \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438, \u0432\u0430\u0436\u043d\u0438 \u043a\u0440\u0432\u043d\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u0446\u0438 \u0442\u0440\u0431\u0443\u0448\u043d\u0435 \u0434\u0443\u043f\u0459\u0435\nIn orgaan as de limoer is in bytsje in grinsgefal.\nDe b\u00fak wurdt net beskerme troch in koai fan bonken (ribbekast), en d\u00earom sprekt men yn it Frysk ek wol fan it weak fan 't liif.\n", "metadata": [{"end": 142, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 327, "begin": 142, "lang": "fy"}, {"end": 496, "begin": 327, "lang": "fy"}, {"end": 576, "begin": 496, "lang": "an"}, {"end": 737, "begin": 576, "lang": "sr"}, {"end": 871, "begin": 737, "lang": "fy"}, {"end": 1045, "begin": 871, "lang": "an"}, {"end": 1220, "begin": 1045, "lang": "sr"}, {"end": 1278, "begin": 1220, "lang": "sr"}, {"end": 1329, "begin": 1278, "lang": "fy"}, {"end": 1457, "begin": 1329, "lang": "fy"}]}