{"text": "\u5938\u7f8e\u7ebd\u65af\u7684\u6559\u80b2\u5b78\u4e3b\u8981\u8457\u4f5c\u662f\u300a\u5b87\u5b99\u6559\u80b2\u300b\uff0c\u5176\u70baConsultatio catholica\u4e03\u518a\u4e2d\u7684\u7b2c\u56db\u518a\uff0c\u800c\u300a\u5927\u6559\u5b78\u8ad6\u300b\u662f\u6559\u5b78\u6cd5\u6b77\u53f2\u4e2d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u672c\u8457\u4f5c\u30021648\u5e74\u540c\u6642\u5938\u7f8e\u7ebd\u65af\u4e5f\u88ab\u4efb\u547d\u70ba\u5144\u5f1f\u6703\u9996\u4efb\u4e3b\u6559\u300216\uc138\uc5d0 \ubcf4\ud5e4\ubbf8\uc548 \ud615\uc81c\ub2e8(\ubaa8\ub77c\ube44\uc548)\uc5d0 \uc18c\uc18d\ub41c \ubb38\ubc95\ud559\uad50\uc5d0 \uc785\ud559, \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc744 \uc778\uc815\ubc1b\uc544 \uc544\ubaa8\uc2a4(Amos; \uc9c0\uc2dd\uc758 \uc0ac\ub791)\uc774\ub77c\ub294 \ubcc4\uce6d\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. Od 1656 roku \u017cy\u0142 i mieszka\u0142 w Amsterdamie, gdzie zmar\u0142. Pochowany zosta\u0142 w kalwi\u0144skim ko\u015bciele w Naarden na przedmie\u015bciach Amsterdamu.\n1656\ub144 \uc554\uc2a4\ud14c\ub974\ub2f4\uc73c\ub85c \uc774\uc8fc\ud558\uc5ec \uc800\uc220 \ubc0f \uad50\ud68c\ud65c\ub3d9\uc5d0 \uc804\ub150\ud558\ub2e4\uac00 1670\ub144 \uc0ac\ub9dd\ud588\ub2e4.\n\u4ed6\u88ab\u8a8d\u5b9a\u70ba\u73fe\u4ee3\u6559\u80b2\u4e4b\u7236\u300216\uc138\uc5d0 \ubcf4\ud5e4\ubbf8\uc548 \ud615\uc81c\ub2e8(\ubaa8\ub77c\ube44\uc548)\uc5d0 \uc18c\uc18d\ub41c \ubb38\ubc95\ud559\uad50\uc5d0 \uc785\ud559, \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc744 \uc778\uc815\ubc1b\uc544 \uc544\ubaa8\uc2a4(Amos; \uc9c0\uc2dd\uc758 \uc0ac\ub791)\uc774\ub77c\ub294 \ubcc4\uce6d\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4. Jan Amos Komensk\u00fd, Jan Amos Kome\u0144ski, Comenius, Komeniusz (ur. 28 marca 1592 w Nivnicy, zm. 15 listopada 1670 w Amsterdamie) \u2013 czeski pedagog, filozof, reformator i my\u015bliciel protestancki, senior generalny braci czeskich w latach 1648\u20131670.\nJego podobizna zosta\u0142a umieszczona na banknocie 200 koron czeskich.\n\u5938\u7f8e\u7ebd\u65af\u6700\u6709\u540d\u7684\u8457\u4f5c\u662f\u300a\u958b\u653e\u7684\u5c0f\u9580\u300b\uff0c\u5176\u70ba\u9996\u6b21\u7d50\u5408\u4e8b\u7269\u8ab2\u7a0b\u548c\u8a9e\u8a00\u8ab2\u7a0b\uff0c\u4e26\u4e14\u88ab\u7ffb\u8b6f\u70ba12\u500b\u6b50\u6d32\u570b\u5bb6\u7684\u8a9e\u8a00\u4ee5\u53ca\u82e5\u5e72\u500b\u4e9e\u6d32\u570b\u5bb6\u8a9e\u8a00\u3002Jan \u00c1mos Komensk\u00fd\n1641\ub144 \uc601\uad6d \ubc29\ubb38 \uc911 \ud558\ubc84\ub4dc \ub300\ud559\uad50\uc758 \ucd1d\uc7a5\uc73c\ub85c \ucd08\ube59\ub418\uc5c8\uc73c\ub098 \uac70\uc808\ud558\uc600\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 74, "begin": 0, "lang": "zh"}, {"end": 98, "begin": 74, "lang": "zh"}, {"end": 176, "begin": 98, "lang": "ko"}, {"end": 232, "begin": 176, "lang": "pl"}, {"end": 311, "begin": 232, "lang": "pl"}, {"end": 359, "begin": 311, "lang": "ko"}, {"end": 371, "begin": 359, "lang": "zh"}, {"end": 449, "begin": 371, "lang": "ko"}, {"end": 690, "begin": 449, "lang": "pl"}, {"end": 758, "begin": 690, "lang": "pl"}, {"end": 821, "begin": 758, "lang": "zh"}, {"end": 839, "begin": 821, "lang": "pl"}, {"end": 881, "begin": 839, "lang": "ko"}]}