{"text": "Olim Romanice, hodie Germanice, ibi loquitur. Nuo V a. vyskupijos centras. K\u016bras (\u0160veicarija)\nPraesens episcopus est Vitus Huonder (postremi decessores fuerunt Amadeus Grab et Volfangus Haas).\nPils\u0113t\u0101 dz\u012bvo 33 984 t\u016bksto\u0161i iedz\u012bvot\u0101ju no tiem 81% pils\u0113tas iedz\u012bvot\u0101ju run\u0101 v\u0101cu valod\u0101, 5,4% \u2014 retorom\u0101\u0146u valod\u0101s, 5,1% \u2014 it\u0101\u013cu valod\u0101 un 0,4% \u2014 fran\u010du valod\u0101.\nCuria Raetorum\nOlim Romanice, hodie Germanice, ibi loquitur. Pils\u0113t\u0101 dz\u012bvo 33 984 t\u016bksto\u0161i iedz\u012bvot\u0101ji un t\u0101 atrodas Reinas upes labaj\u0101 krast\u0101. Gandr\u012bz visu pils\u0113tas teritoriju ieskauj Alpu kalni. Curia Raetorum\nIn Curia Raetorum, sedes episcopi ab anno 450 collocatur. ", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 75, "begin": 46, "lang": "lt"}, {"end": 94, "begin": 75, "lang": "lt"}, {"end": 193, "begin": 94, "lang": "la"}, {"end": 358, "begin": 193, "lang": "lv"}, {"end": 373, "begin": 358, "lang": "la"}, {"end": 419, "begin": 373, "lang": "la"}, {"end": 502, "begin": 419, "lang": "lv"}, {"end": 555, "begin": 502, "lang": "lv"}, {"end": 570, "begin": 555, "lang": "la"}, {"end": 628, "begin": 570, "lang": "la"}]}