{"text": "Dit word omring deur die Volksrepubliek van Sjina, Noord- en Suid-Korea. Gula havet\nDie Geelsee is een van vier se\u00eb wat in Afrikaans na kleure genoem is - die ander is die Rooi-, Swart- en Witsee. In Korea word die Geelsee soms ook die Westelike See genoem. Koreabukten mellan kinesiska Liaodongprovinsen och Nordkorea h\u00f6r ocks\u00e5 till Gula havet. \nKoreabukten mellan kinesiska Liaodongprovinsen och Nordkorea h\u00f6r ocks\u00e5 till Gula havet. \nFloden har f\u00e5tt sitt namn av det slam den f\u00f6r med sig och som ger den dess gula f\u00e4rg. \uc5ed\uc0ac\uc2dc\ub300 \uc774\ud6c4\ub85c \ub9ce\uc740 \ud574\uc804\uc774 \uae30\ub85d\ub418\uc5c8\ub2e4.\n\uc0bc\uad6d\uc2dc\ub300 \uc774\uc804\ubd80\ud130 \ud55c\uad6d\uc740 \uc774\ubbf8 \ud669\ud574\ub97c \ud1b5\ud55c \uc911\uad6d\uacfc\uc758 \uad50\uc5ed\uc774 \ud65c\ubc1c\ud558\uc600\ub2e4. \ud669\ud574\ub97c \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c \ud55c \ud574\uc548\uacfc \uc12c\uc5d0\ub294 \ubb3c\uace0\uae30, \uc870\uac1c, \ud574\uc870\ub958 \ub4f1\uc758 \uac01\uc885 \ud574\uc0b0\ubb3c\uc744 \ud3ec\ud68d\u00b7\ucc44\ucde8\ud558\uc5ec \uc591\uc2dd\uc73c\ub85c \ud65c\uc6a9\ud55c \ud754\uc801\uc774 \ub0a8\uc544 \uc788\ub2e4.\nIn Korea word die Geelsee soms ook die Westelike See genoem. Floden har f\u00e5tt sitt namn av det slam den f\u00f6r med sig och som ger den dess gula f\u00e4rg. ", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 84, "begin": 73, "lang": "sv"}, {"end": 197, "begin": 84, "lang": "af"}, {"end": 258, "begin": 197, "lang": "af"}, {"end": 347, "begin": 258, "lang": "sv"}, {"end": 436, "begin": 347, "lang": "sv"}, {"end": 522, "begin": 436, "lang": "sv"}, {"end": 545, "begin": 522, "lang": "ko"}, {"end": 585, "begin": 545, "lang": "ko"}, {"end": 656, "begin": 585, "lang": "ko"}, {"end": 717, "begin": 656, "lang": "af"}, {"end": 803, "begin": 717, "lang": "sv"}]}