{"text": "\u062c\u0648\u0632\u06ce\u067e\u06ce \u0641\u06c6\u0631\u062a\u0648\u0646\u06cc\u0646\u06c6 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0686\u06ce\u0633\u06a9\u06c6 \u06a4\u06ce\u0631\u062f\u06cc (\u0628\u06d5\u0626\u06cc\u062a\u0627\u06b5\u06cc\u06cc: Giuseppe Verdi\u060c \u062e\u0648\u06ce\u0646\u062f\u0646\u06d5\u0648\u06d5\u06cc \u0626\u06cc\u062a\u0627\u06b5\u06cc\u06cc: ) \u0644\u06d5\u062f\u0627\u06cc\u06a9\u0628\u0648\u0648\u06cc \u0669 \u06cc\u0627\u0646 \u0661\u0660 \u06cc \u062a\u0634\u0631\u06cc\u0646\u06cc \u06cc\u06d5\u06a9\u06d5\u0645\u06cc \u0661\u0668\u0661\u0663\u060c \u06a9\u06c6\u0686\u06cc \u062f\u0648\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0648\u0648\u06d5 \u0644\u06d5 \u0662\u0667 \u06cc \u06a9\u0627\u0646\u0648\u0648\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0648\u06d5\u0645\u06cc \u0661\u0669\u0660\u0661\u060c \u0626\u0627\u0648\u0627\u0632\u062f\u0627\u0646\u06d5\u0631\u06ce\u06a9\u06cc \u0626\u06cc\u062a\u0627\u06b5\u06cc\u06cc \u0633\u06d5\u0631\u062f\u06d5\u0645\u06cc \u0631\u06c6\u0645\u0627\u0646\u062a\u06cc\u06a9 \u0628\u0648\u0648\u060c \u0628\u06d5\u0634\u06ce\u0648\u06d5\u06cc\u06d5\u06a9\u06cc \u0633\u06d5\u0631\u06d5\u06a9\u06cc \u0644\u06d5 \u0626\u06c6\u067e\u06ce\u0631\u0627\u062f\u0627. Su obras son frequentemente presentate in domos de opera in tote le mundo e, transcendente le limites del genere, alcun de su cantos ha devenite un parte del cultura popular - per exemplo \"La donna \u00e8 mobile\" de Rigoletto, \"Va, pensiero\" (Le choro del sclaves hebree) de Nabucco, \"Libiamo ne' lieti calici\" (Le canto de biber) de La Traviata e le \"Grand March\" de Aida.\nSlog iz teh dveh oper je bil \u0161e bolj\u0161i v delu \"I due Foscari\" in po\u017elahtnjen v \"Alziri\". Ille era un del compositores plus influente del seculo 19. Verdi je kasneje \u0161e enkrat v svoje roke vzel izziv francoske operne hi\u0161e, in z delom \"Siciljanske ve\u010dernice\" pokazal, kaj zna. Nonobstante, su pecias de maestro, continua dominar le scena de opera un e un medie seculo post su composition.\nPo enoletnem premoru je napisal La Traviato, ki je prav tako temeljila na individualnih \u010dlove\u0161kih zna\u010dajih, \u0161e isto leto pa je napisal tudi \"Il Trovatore\", ki pa je bila druga\u010dna.\nLe v Verdijevem zadnjem delu - \"Falstaffu\", je namesto jasno in lahko razvidnega dogajanja, akcije ter spletk zgodba postavljena izredno intelektualno igro, ki jo spremlja enako te\u017eko razvidna glasbena spremljava.\nZatem so se nekako enakomerno zvrstila dela: \"Luisa Miller, Stiffelio\" ter \"Rigoletto\", ki ga uvr\u0161\u010damo v sam vrh Verdijevega ustvarjanja, kjer se popolnoma perfektno zlo\u017eena veriga zapletov in dogodkov neverjetno sklada z glasbeno spremljavo.\nImel je izreden ob\u010dutek za dramatizacijo in bil je neverjeten melodik.\nGiuseppe Fortunino Francesco Verdi (10 de octobre 1813 - 27 januario 1901) era un compositor italian del periodo romantic, principalmente de operas. Ille era un del compositores plus influente del seculo 19. \u06cc\u06d5\u06a9\u06ce\u06a9 \u0644\u06d5 \u0628\u06d5\u06a9\u0627\u0631\u06cc\u06af\u06d5\u0631\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0626\u0627\u0648\u0627\u0632\u062f\u0627\u0646\u06d5\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0633\u06d5\u062f\u06d5\u06cc \u0661\u0669 \u0628\u0648\u0648\u060c \u06a9\u0627\u0631\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0628\u06c6 \u0686\u06d5\u0646\u062f\u06cc\u0646 \u062c\u0627\u0631 \u0644\u06d5 \u0645\u0627\u06b5\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0626\u06cc\u067e\u06ce\u0631\u0627\u062f\u0627 \u0644\u06ce\u062f\u06d5\u062f\u0631\u06ce\u0646\u06d5\u0648\u06d5 \u0644\u06d5\u0633\u06d5\u0631\u0627\u0646\u0633\u06d5\u0631\u06cc \u062c\u06cc\u06be\u0627\u0646\u062f\u0627\u060c \u0648 \u0644\u06d5\u0633\u0646\u0648\u0648\u0631\u06cc \u062c\u06c6\u0631 \u0648 \u0634\u06ce\u0648\u06d5 \u062a\u06ce\u067e\u06d5\u0695\u062f\u06d5\u06a9\u0627\u062a\u060c \u06be\u06d5\u0646\u062f\u06ce\u06a9 \u0644\u06d5 \u067e\u0627\u0634\u0628\u0646\u06d5\u0645\u0627\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0644\u06d5\u0645\u06ce\u0698\u06d5\u0648\u06d5 \u0648\u06d5\u06a9 \u0631\u06d5\u06af \u0648 \u0628\u0646\u06d5\u0645\u0627\u06cc \u0631\u06c6\u0634\u0646\u0628\u06cc\u0631\u06cc\u06cc\u06d5\u062a\u06cc \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646\u060c \u0648\u06d5\u06a9\u0648 \"La donna \u00e8 mobile \u0648\u06d5\u0631\u06af\u06cc\u0631\u0627\u0648 \u0644\u06d5 Rigoletto. ", "metadata": [{"end": 247, "begin": 0, "lang": "ckb"}, {"end": 616, "begin": 247, "lang": "ia"}, {"end": 705, "begin": 616, "lang": "sl"}, {"end": 764, "begin": 705, "lang": "ia"}, {"end": 891, "begin": 764, "lang": "sl"}, {"end": 1003, "begin": 891, "lang": "ia"}, {"end": 1183, "begin": 1003, "lang": "sl"}, {"end": 1397, "begin": 1183, "lang": "sl"}, {"end": 1640, "begin": 1397, "lang": "sl"}, {"end": 1711, "begin": 1640, "lang": "sl"}, {"end": 1860, "begin": 1711, "lang": "ia"}, {"end": 1919, "begin": 1860, "lang": "ia"}, {"end": 2197, "begin": 1919, "lang": "ckb"}]}