{"text": "U\u015faq ya\u015flar\u0131nda, sultan II Murad\u0131n d\u00f6vr\u00fcnd\u0259 Georgi osmanl\u0131lara girov verilmi\u015fdi. V\u0259t\u0259n\u0259 qay\u0131d\u0131\u015f\u0131ndan sonra \u0130sg\u0259nd\u0259r b\u0259y (alban t\u0259l\u0259ff\u00fcz\u00fcnd\u0259 Skanderbeq) Osmanl\u0131ya qar\u015f\u0131 m\u00fcbariz\u0259 aparm\u0131\u015fd\u0131.\nEntre finais dol s\u00e9culo XIV\u00a0e o primeiro decenio do\u00a0XV\u00a0as forzas otom\u00e1s ocuparon Albania e fixeron fronte \u00e1s revoltas dos pr\u00edncipes albaneses. Gjergj Kastrioti Skanderbeg\nA\u00ednda que os venecianos ao comezo apoiaban a Skanderberg, o seu ascenso como unha forza poderosa na rexi\u00f3n alterou a s\u00faa posici\u00f3n e acabaron do lado do sult\u00e1n.\u00a0\nNa corte do sult\u00e1n, Xurxo Castriota dist\u00ednguese pola s\u00faa capacidade e intelixencia; falaba perfectamente, ademais do\u00a0alban\u00e9s, o\u00a0grego, o\u00a0turco, o\u00a0lat\u00edn, o\u00a0b\u00falgaro e o\u00a0serbocroata. U\u015faq ya\u015flar\u0131nda, sultan II Murad\u0131n d\u00f6vr\u00fcnd\u0259 Georgi osmanl\u0131lara girov verilmi\u015fdi. Inter la jaroj 1928 kaj 1939, lia kasko estis bildigita sur la albanaj flago kaj blazono.\nInter la jaroj 1928 kaj 1939, lia kasko estis bildigita sur la albanaj flago kaj blazono.\nTras unha serie de empresas militares efectuadas brillantemente para os intereses dos turcos, a fama do novo Castriota fano popular en Albania. Mentres tanto o sult\u00e1n\u00a0Murad II, enviou contra os albaneses un poderoso ex\u00e9rcito de 25000 homes \u00e1s ordes de Al\u00ec Pasha. ", "metadata": [{"end": 81, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 188, "begin": 81, "lang": "az"}, {"end": 331, "begin": 188, "lang": "gl"}, {"end": 359, "begin": 331, "lang": "eo"}, {"end": 520, "begin": 359, "lang": "gl"}, {"end": 700, "begin": 520, "lang": "gl"}, {"end": 781, "begin": 700, "lang": "az"}, {"end": 871, "begin": 781, "lang": "eo"}, {"end": 961, "begin": 871, "lang": "eo"}, {"end": 1105, "begin": 961, "lang": "gl"}, {"end": 1224, "begin": 1105, "lang": "gl"}]}