{"text": "\u041e\u0442 \u044e\u043b\u0438 2015 \u0433. \u091c\u092c \u092f\u0939 \u0926\u094b \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0915\u093f \u0925\u0940 \u0924\u092c \u092f\u0939 \u0915\u0928\u093e\u0921\u093e \u091a\u0932\u0940 \u0917\u0908\u0902 \u0925\u0940\u0902, \u0924\u0925\u093e \u0907\u0928\u0915\u093e \u092a\u093e\u0932\u0928-\u092a\u094b\u0937\u0928 \u091f\u094b\u0930\u0902\u091f\u094b, \u0913\u0923\u094d\u091f\u093e\u0930\u093f\u092f\u094b \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0941\u0906\u0964 \u0907\u0928\u0915\u0940 \u092e\u093e\u0901 \u0915\u0932\u093e\u0915\u093e\u0930 \u0914\u0930 \u092a\u093f\u0924\u093e \u0915\u0902\u092a\u094d\u092f\u0942\u091f\u0930 \u0935\u0948\u091c\u094d\u091e\u093e\u0928\u093f\u0915 \u0939\u0948\u0902\u0964\nDobrev s\u00fcndis Sofias, Bulgaarias ja kolis kaheaastasena Kanadasse, kus teda kasvatati Torontos, Ontarios. \u041f\u0440\u0435\u0437 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 2014 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0434\u043d\u043e \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u044a\u043d \u0438 \u0414\u0435\u0439\u043c\u044a\u043d \u0423\u0435\u0439\u044a\u043d\u0441 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u0442\u0430 \u201e\u041d\u0435\u043a\u0430 \u0441\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043d\u0433\u0435\u0442\u0430\u201c. Dobrev k\u00e4is Wexford Collegiate School for the Arts Torontos kuni l\u00f5petamise aastani. \u0935\u0939 \u0927\u093e\u0930\u093e\u092a\u094d\u0930\u0935\u093e\u0939 \u092b\u094d\u0930\u0947\u0902\u091a, \u0905\u0902\u0917\u094d\u0930\u0947\u091c\u0940 \u0914\u0930 \u092c\u0941\u0932\u094d\u0917\u093e\u0930\u093f\u092f\u0928 \u092d\u093e\u0937\u093e\u090f\u0901 \u092c\u094b\u0932\u0924\u0940\u0902 \u0939\u0948\u0902\u0964 Juba v\u00e4ga noorelt n\u00e4itas ta suurt entusiasmi ja talenti tantsimise, v\u00f5imlemise, teatri, muusika, kujutava kunsti ja n\u00e4itlemise vastu. \u091c\u092c \u092f\u0939 \u0926\u094b \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0915\u093f \u0925\u0940 \u0924\u092c \u092f\u0939 \u0915\u0928\u093e\u0921\u093e \u091a\u0932\u0940 \u0917\u0908\u0902 \u0925\u0940\u0902, \u0924\u0925\u093e \u0907\u0928\u0915\u093e \u092a\u093e\u0932\u0928-\u092a\u094b\u0937\u0928 \u091f\u094b\u0930\u0902\u091f\u094b, \u0913\u0923\u094d\u091f\u093e\u0930\u093f\u092f\u094b \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0941\u0906\u0964 \u0418\u043c\u0430 \u043f\u043e-\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u044a\u0440, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0449\u0430 \u0438\u0300 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044e\u0442\u044a\u0440\u0435\u043d \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430 \u043c\u0430\u0439\u043a\u0430 \u0438\u0300 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0435\u043b\u0430 \u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430. Lisaks oli ta MTV filmis \"The American Mall\". \u0928\u0940\u0928\u093e \u0926\u094b\u092c\u094d\u0930\u0947\u0935 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e \u0938\u094b\u092b\u093f\u092f\u093e, \u092c\u0941\u0932\u094d\u0917\u093e\u0930\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u0939\u0941\u0906 \u0925\u093e\u0964 Dobrev k\u00e4is Wexford Collegiate School for the Arts Torontos kuni l\u00f5petamise aastani. ", "metadata": [{"end": 15, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 106, "begin": 15, "lang": "hi"}, {"end": 154, "begin": 106, "lang": "hi"}, {"end": 260, "begin": 154, "lang": "et"}, {"end": 359, "begin": 260, "lang": "bg"}, {"end": 444, "begin": 359, "lang": "et"}, {"end": 508, "begin": 444, "lang": "hi"}, {"end": 642, "begin": 508, "lang": "et"}, {"end": 733, "begin": 642, "lang": "hi"}, {"end": 876, "begin": 733, "lang": "bg"}, {"end": 922, "begin": 876, "lang": "et"}, {"end": 974, "begin": 922, "lang": "hi"}, {"end": 1059, "begin": 974, "lang": "et"}]}