{"text": "B\u011bhem tohoto procesu p\u0159i\u0161lo o pr\u00e1ci v\u00edce ne\u017e 50000 lid\u00ed. M\u011bstu chyb\u00ed architektonick\u00e1 identita. Oberhausen, kalabal\u0131k n\u00fcfusuna ra\u011fmen fak\u00fclte ya da \u00fcniversiteye sahip de\u011fildir. Ve stanici zastavuj\u00ed vlaky na del\u0161\u00ed vzd\u00e1lenosti (n\u011bkter\u00e9 jedou dokonce do Amsterdamu nebo Basileje), stejn\u011b jako region\u00e1ln\u00ed a m\u00edstn\u00ed vlaky. M\u011bstu chyb\u00ed architektonick\u00e1 identita. Oberhausen, kalabal\u0131k n\u00fcfusuna ra\u011fmen fak\u00fclte ya da \u00fcniversiteye sahip de\u011fildir. In dat jaar ging een zestal gemeenten samen en kozen als nieuwe naam die van een kasteel aan de Emscher, dat destijds overigens nog niet op Oberhausens grondgebied lag (dat gebeurde pas in 1909). Oberhausen dankt zijn bekendheid aan zijn ligging bij het kruispunt van de Duitse Bundesautobahnen A3 en A2 en aan het zeer omvangrijke winkelcentrum CentrO, dat sinds 1996 het hart is van het \"Neue Mitte\" van de stad. Ad\u0131, Emsch Irma\u011f\u0131 \u00fczerindeki Oberhausen \u015eatosu'ndan gelir. M\u00edra nezam\u011bstnanosti je celkem vysok\u00e1 \u2013 13,2 % (leden 2007), stejn\u011b jako m\u00edra zahrani\u010dn\u00ed populace \u2013 12,4 %.\nOberhausen (Noordrijn-Westfalen)\nDaha eski kom\u015fu kasabalar Sterkrade ve Osterfeld 1929'da Oberhausen s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7ine kat\u0131ld\u0131.\n", "metadata": [{"end": 57, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 95, "begin": 57, "lang": "cs"}, {"end": 176, "begin": 95, "lang": "tr"}, {"end": 316, "begin": 176, "lang": "cs"}, {"end": 354, "begin": 316, "lang": "cs"}, {"end": 435, "begin": 354, "lang": "tr"}, {"end": 631, "begin": 435, "lang": "nl"}, {"end": 850, "begin": 631, "lang": "nl"}, {"end": 909, "begin": 850, "lang": "tr"}, {"end": 1017, "begin": 909, "lang": "cs"}, {"end": 1050, "begin": 1017, "lang": "nl"}, {"end": 1143, "begin": 1050, "lang": "tr"}]}