{"text": "Me partneren e tij Jessica Farber ka nj\u00eb f\u00ebmij\u00eb, Leon (lindur m\u00eb 14 Gusht 2013). Miut\u00e1n 2014-ben vil\u00e1gbajnok lett, \u0151 lett az els\u0151 (\u00e9s egyetlen) labdar\u00fag\u00f3, aki Kelet-N\u00e9metorsz\u00e1gban sz\u00fcletett \u00e9s vil\u00e1gbajnok lett.\nA klassziss\u00e1 v\u00e1l\u00e1shoz vezet\u0151 \u00faton az \u00fajabb nagy l\u00e9p\u00e9st azonban nem a Bayernn\u00e9l, hanem Leverkusenben k\u00f6lcs\u00f6nj\u00e1t\u00e9kosk\u00e9nt tette meg a 2009/2010-es szezonban: a Kicker szerint Robben ut\u00e1n a liga legjobb j\u00e1t\u00e9kosa volt a szezonban. Goli i tij i dyt\u00eb me komb\u00ebtaren U\u201321 erdhi n\u00eb fitoren minimale 1\u20130 kund\u00ebr Italis\u00eb, pas nj\u00eb gjuajtje t\u00eb fort\u00eb nga distanca. Toni Kroos\nToni Kroos (Greifswald, 1990. janu\u00e1r 4. \u2013) n\u00e9met labdar\u00fag\u00f3, aki jelenleg a spanyol Real Madrid k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sa.\nA klassziss\u00e1 v\u00e1l\u00e1shoz vezet\u0151 \u00faton az \u00fajabb nagy l\u00e9p\u00e9st azonban nem a Bayernn\u00e9l, hanem Leverkusenben k\u00f6lcs\u00f6nj\u00e1t\u00e9kosk\u00e9nt tette meg a 2009/2010-es szezonban: a Kicker szerint Robben ut\u00e1n a liga legjobb j\u00e1t\u00e9kosa volt a szezonban. Mat\u0109e li rekoneblis per la \u0109emiza numero \"18\". Nj\u00eb pjestar i skuadr\u00ebs s\u00eb par\u00eb t\u00eb Bayern Munich q\u00eb nga mosha 17 vje\u00e7are, Kroos u b\u00eb titullar i rregullt i skuadr\u00ebs pas huazimit 18 vje\u00e7ar te Bayer Leverkusen, duke fituar trofe p\u00ebrfshir\u00eb edhe tre tituj t\u00eb Bundeslig\u00ebs dhe Lig\u00ebn e Kampioneve n\u00eb vitin 2013. Toni KROOS (naski\u011dis en Greifswald, tiam ankora\u016d parto de GDR, do nun -a\u011da) estas germana futbalisto. Kroos gjat\u00eb turnamentit mori pseudonimin \"Gar\u00e7om\" (kamarier n\u00eb Portugalisht) nga brazilian\u00ebt p\u00ebr shkak se dhuroi m\u00eb shum\u00eb topa n\u00eb drejtim t\u00eb sulmuesve.\nA nemzeti csapatban feln\u0151tt szinten 2010-ben deb\u00fct\u00e1lt, amellyel bronz\u00e9rmet szerzet a 2010-es labdar\u00fag\u00f3-vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon \u00e9s a 2012-es labdar\u00fag\u00f3-Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon. Mat\u0109e li rekoneblis per la \u0109emiza numero \"18\". ", "metadata": [{"end": 81, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 211, "begin": 81, "lang": "hu"}, {"end": 437, "begin": 211, "lang": "hu"}, {"end": 560, "begin": 437, "lang": "sq"}, {"end": 571, "begin": 560, "lang": "eo"}, {"end": 680, "begin": 571, "lang": "hu"}, {"end": 906, "begin": 680, "lang": "hu"}, {"end": 953, "begin": 906, "lang": "eo"}, {"end": 1208, "begin": 953, "lang": "sq"}, {"end": 1310, "begin": 1208, "lang": "eo"}, {"end": 1462, "begin": 1310, "lang": "sq"}, {"end": 1625, "begin": 1462, "lang": "hu"}, {"end": 1672, "begin": 1625, "lang": "eo"}]}