{"text": "Shum\u00eb ikona jan\u00eb b\u00ebr\u00eb t\u00eb famshme p\u00ebr mrekullit\u00eb e tyre.\nN\u00eb krah t\u00eb ikon\u00ebs s\u00eb Krishtit, zakonisht \u00ebsht\u00eb ikona e Sh\u00ebn Joan Pag\u00ebzorit dhe n\u00eb krah t\u00eb ikon\u00ebs s\u00eb Hyjlind\u00ebses Mari, \u00ebsht\u00eb ikona e shenjtit ose fest\u00ebs s\u00eb kish\u00ebs. \nN\u00eb to paraqiten kat\u00ebr ungjillor\u00ebt q\u00eb shkruan ungjijt\u00eb dhe shpesh, gjithashtu, nj\u00eb ikon\u00eb e Ungjill\u00ebzimit, shpalljes s\u00eb par\u00eb s\u00eb ungjillit n\u00eb bot\u00eb (Ungjilli, ungjillor\u00ebt dhe Ungjill\u00ebzimi vijn\u00eb nga fjala evangj\u00e9lion, q\u00eb do t\u00eb thot\u00eb lajm i mir\u00eb, sihariq).\n\u00cenc\u0103 de la \u00eenceputul cre\u0219tinismului s-au realizat picturi care reprezentau pe Iisus, Fecioara Maria, sfin\u021bii, \u00eengerii sau crucea.\nIzrada ikona od 16. vijeka, osobito u slavenskim zemljama, pokazuje utjecaj baroka sa zapada.\nU liturgiji se ikonama Isusa i Marije iskazuje osobita \u010dast i po\u0161tivanje.\nU liturgiji se ikonama Isusa i Marije iskazuje osobita \u010dast i po\u0161tivanje.\nOne imaju zna\u010dajno mjesto u procesijama. Icoanele pot fi clasificate dup\u0103 urm\u0103toarele criterii:\nIcoana este o imagine plastic\u0103, artistic\u0103 sau artizanal\u0103 a unor ipostaze sau ac\u021biuni ale divinit\u0103\u021bii sau a unor sfin\u021bi sau zeit\u0103\u021bi de rang secundar , fiind deci considerat\u0103 sacr\u0103 (\u00een special \u00een cadrul religiei cre\u0219tine ortodoxe). Cuv\u00e2ntul provine din grecescul \"\u03b5\u03b9\u03ba\u00f3\u03bd\u03b1\", \"ik\u00f3na\" (\u201eimagine\u201d, \u201efigur\u0103\u201d, \u00een contradic\u021bie cu \"\u03b5\u00ed\u03b4\u03c9\u03bb\u03bf\", \"\u00eddolo\" \u2014 imagine \u00een\u0219el\u0103toare, de vis)\nIzrada ikona od 16. vijeka, osobito u slavenskim zemljama, pokazuje utjecaj baroka sa zapada.\nU liturgiji se ikonama Isusa i Marije iskazuje osobita \u010dast i po\u0161tivanje.\nAto p\u00ebrfaq\u00ebsojn\u00eb pik\u00ebrisht qiellin, t\u00eb andejshmen dhe \u201ct\u00eb lart\u00ebn e lavd\u00ebruar dhe t\u00eb pakuptueshme\u201d. \n", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 220, "begin": 56, "lang": "sq"}, {"end": 471, "begin": 220, "lang": "sq"}, {"end": 601, "begin": 471, "lang": "ro"}, {"end": 695, "begin": 601, "lang": "bs"}, {"end": 769, "begin": 695, "lang": "bs"}, {"end": 843, "begin": 769, "lang": "bs"}, {"end": 884, "begin": 843, "lang": "bs"}, {"end": 939, "begin": 884, "lang": "ro"}, {"end": 1169, "begin": 939, "lang": "ro"}, {"end": 1308, "begin": 1169, "lang": "ro"}, {"end": 1402, "begin": 1308, "lang": "bs"}, {"end": 1476, "begin": 1402, "lang": "bs"}, {"end": 1576, "begin": 1476, "lang": "sq"}]}