{"text": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0458\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434, \u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430. \u011ci situas sude de la Iberia Duoninsulo, \u0109e la marbordo de la Mediteraneo, inter la provincoj de Granada oriente kaj C\u00e1diz okcidente. \u041d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0434\u0435 \u0420\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0435 \u0410\u043b\u043c\u0438\u0445\u0430\u0440\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0435\u0434\u0430 \u0438 \u0410\u043b\u0430\u043c\u0430. Tamb\u00e9 hi ha boscos de pins, avet pinsaps (m\u00e9s comuns a la Serra de Grazalema), i en l'interior boscos d'alzines i sureres.\n\u041e\u0441\u0438\u043c \u043f\u043b\u0430\u0436\u0430, \u043e\u0432\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0438\u043c\u0430 \u0458\u043e\u0448 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u043d\u0438\u0445 \u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430, \u043f\u043e\u043f\u0443\u0442 \u0442\u0435\u0441\u043d\u0430\u0446\u0430 \u0415\u043b \u0427\u043e\u0440\u043e () \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433 \u043f\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0422\u043e\u0440\u043a\u0430\u043b () \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0435\u043a\u0435\u0440\u0438 ().\n\u011cia \u0109efurbo estas la urbo de M\u00e1laga. \nTamb\u00e9 hi ha boscos de pins, avet pinsaps (m\u00e9s comuns a la Serra de Grazalema), i en l'interior boscos d'alzines i sureres.\nNorde limas kun la provincoj de C\u00f3rdoba kaj Sevilo. \u011ci estas la plej malgranda provinco de Andaluzio. \u011cia \u0109efurbo estas la urbo de M\u00e1laga. \nLa provinco Malago (hispane: Provincia de M\u00e1laga) estas unu de la ok provincoj de Hispanio kiuj komponas la regionon de Andaluzio. ", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 183, "begin": 50, "lang": "eo"}, {"end": 267, "begin": 183, "lang": "sr"}, {"end": 390, "begin": 267, "lang": "ca"}, {"end": 544, "begin": 390, "lang": "sr"}, {"end": 582, "begin": 544, "lang": "eo"}, {"end": 705, "begin": 582, "lang": "ca"}, {"end": 757, "begin": 705, "lang": "eo"}, {"end": 807, "begin": 757, "lang": "eo"}, {"end": 845, "begin": 807, "lang": "eo"}, {"end": 976, "begin": 845, "lang": "eo"}]}