{"text": "\u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd \u0b87\u0ba4\u0ba9\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0bb5\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc7\u0baf\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3 \u0b99\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bb9\u0bcb\u0baf\u0bcd \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0ba4\u0bc1\u0baf\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0b99\u0bcd (\u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bc8\u0baf \u0ba4\u0bc1 \u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bc6\u0bae\u0bcd \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb9\u0bcb\u0baf\u0bcd \u0b9f\u0b95\u0bcd \u0bae\u0bbe\u0bb5\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd) \u0b86\u0b95\u0bbf\u0baf \u0b87\u0bb0\u0bc1 \u0bae\u0bbe\u0bb5\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bc8\u0baf \u0bb9\u0ba9\u0bcb\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b89\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3 \u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bcd\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0bae\u0bbe\u0b95\u0bbe\u0ba3\u0bae\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1. Occupata dai francesi nel 1873, fu resa capitale dell'Indocina francese nel 1902. \u0b9a\u0bc6\u0bb5\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bbe\u0b95 \u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0b92\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bbe\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0bb1\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b87\u0bb5\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0bb5\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0ba4\u0bbe\u0b99\u0bcd \u0bb2\u0bcb\u0b99\u0bcd (, \"\u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc6\u0bb4\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd\") \u0b8e\u0ba9\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0baf\u0bb0\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0ba9\u0bcd. Septemba 1945 hod da Ho Chi Minh z Hanoi de \"Demogratische Republik Vietnam\" (Noadvietnam) ausgruafa kod. \u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb2\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0bb5\u0bb4\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0b95 \u0bae\u0bc7\u0b95 \u0bae\u0bc2\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0baa\u0ba9\u0bbf \u0bae\u0bc2\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b9f\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0bbe\u0ba3\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd. \u0bb5\u0bbf\u0baf\u0b9f\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bc0\u0ba9 \u0b86\u0ba4\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0bc0\u0bb4\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0bb2\u0bcb\u0b99\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0baf\u0bc6\u0ba9\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b99\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd , \"\u0b9a\u0bca\u0b99\u0bcd \u0b9a\u0bae\u0bbe\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bae\u0bcd\") \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb2\u0bcb\u0b99\u0bcd \u0ba4\u0bcb (, \"\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\") \u0b8e\u0ba9\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb4\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1. Septemba 1945 hod da Ho Chi Minh z Hanoi de \"Demogratische Republik Vietnam\" (Noadvietnam) ausgruafa kod. In seguito a varie vicissitudini storiche, Hanoi venne chiamata anche \u0110\u00f4ng \u0110\u00f4, \u0110\u00f4ng Quan, \u0110\u00f4ng Kinh (\u6771\u4eac, \u201cCapitale dell'Est\u201d \u2013 il nome che gli europei conosceranno come Tonchino) e B\u1eafc Th\u00e0nh (\u5317\u57ce, \u201cCittadella del Nord\u201d).\nIn da \"Ho-D\u00fcnastie\" (1400\u20131407) hods \"\u0110\u00f4ng \u0110\u00f4\" (esdliche Haptstod), ba da Bsezung vo da kin\u00e4sischn \"Ming-D\u00fcnastie\" hods\" \u0110\u00f4ng Quan\" (estlichs Tor) koassn kod und de \"Le-Kenig\" homs Anno 1430 af\" \u0110\u00f4ng Kinh\" (esdliche Haptstod) dafd. Occupata dai francesi nel 1873, fu resa capitale dell'Indocina francese nel 1902. ", "metadata": [{"end": 232, "begin": 0, "lang": "ta"}, {"end": 314, "begin": 232, "lang": "it"}, {"end": 447, "begin": 314, "lang": "ta"}, {"end": 553, "begin": 447, "lang": "bar"}, {"end": 637, "begin": 553, "lang": "ta"}, {"end": 805, "begin": 637, "lang": "ta"}, {"end": 911, "begin": 805, "lang": "bar"}, {"end": 1131, "begin": 911, "lang": "it"}, {"end": 1363, "begin": 1131, "lang": "bar"}, {"end": 1445, "begin": 1363, "lang": "it"}]}