{"text": "\u09a4\u09ac\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0 \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09a3\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u099b\u09bf\u09b2, \u0985\u099a\u09bf\u09b0\u09c7\u0987 \u099c\u09cd\u09af\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0 \u09ad\u09be\u0987 \u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u099c\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099b\u09c7 \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u0986\u09b8\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u09a8\u0964 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b2\u09c7\u09b8\u09c7\u09b0 \u0987\u099a\u09cd\u099b\u09be \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09be\u09b0\u09c7\u0987 \u09a1\u09b0\u09cd\u09b8\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09b0\u09a1\u09b8\u09cd\u099f\u09cb\u09a8\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u0997\u09cb\u09b0\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a7\u09bf \u09a6\u09c7\u09a8\u0964 Despr\u00e9s de consultar-ho amb el mateix Wallace i amb Charles Lyell, aquest darrer va realitzar una presentaci\u00f3 p\u00fablica davant la Societat Linneana de Londres, l'1 de juliol de 1858, dels postulats sobre l'origen de les esp\u00e8cies, acreditant a Darwin i a Wallace com a co-descubridors.\nAlfred Russel Wallace\n\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8 \u0989\u09a4\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8, \"\u0996\u09c1\u09ac \u0995\u09be\u099b\u09be\u0995\u09be\u099b\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0997\u09c1\u09b2\u09cb \u0995\u09bf \u0995\u0996\u09a8\u0993 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ac\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09be\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc?\"\nEl 1894 va rebre la Medalla Linneana, i el 1908 la Medalla Darwin-Wallace, ambdues d'or.\nH\u00e4n kehitti runsaasti evoluutioteoriaa, muun muassa Wallacen ilmi\u00f6 ja el\u00e4inten v\u00e4rivaroitus ovat h\u00e4nen keksimi\u00e4ns\u00e4 k\u00e4sitteit\u00e4. Va acompanyar, per exemple a Henry Bates a l'Amazones. \n\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09ac\u09a4 \u09b8\u09cd\u0995\u099f\u09bf\u09b6 \u09ac\u0982\u09b6\u09cb\u09a6\u09cd\u09ad\u09c2\u09a4\u0964 Wallace \u00e9s conegut sobretot per haver arribat al concepte de selecci\u00f3 natural, central en la teoria biol\u00f2gica de l'evoluci\u00f3, simult\u00e0niament per\u00f2 independentment de Charles Darwin. \n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "bn"}, {"end": 203, "begin": 98, "lang": "bn"}, {"end": 486, "begin": 203, "lang": "ca"}, {"end": 508, "begin": 486, "lang": "fi"}, {"end": 645, "begin": 508, "lang": "bn"}, {"end": 734, "begin": 645, "lang": "ca"}, {"end": 861, "begin": 734, "lang": "fi"}, {"end": 917, "begin": 861, "lang": "ca"}, {"end": 947, "begin": 917, "lang": "bn"}, {"end": 1128, "begin": 947, "lang": "ca"}]}