{"text": "\u0627\u0633 \u062f\u06d2 \u0639\u0644\u0627\u0648\u06c1 \u0645\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0634\u06cc\u0646 \u0646\u0627\u06ba \u062f\u0627 \u0627\u06a9 \u06c1\u0648\u0631 \u0633\u0644\u0633\u0644\u06c1 \u0648\u06cc \u0633\u06cc \u06d4 Od 4. stolje\u0107a, s istoka se i u zapadnu Crkvu pro\u0161irilo mona\u0161tvo, a monasi su \u017eivjeli bilo kao pustinjaci (samci), bilo kao cenobiti (u zajednicama). Nfatti assai spissu pi bat\u00eca nt\u00e2 toponom\u00e0stica si ntenni nun surtantu l'edificiu, ma macari lu nzidiamentu ca si sviluppava attornu.\n\u0627\u0633 \u062f\u06d2 \u0639\u0644\u0627\u0648\u06c1 \u0645\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0634\u06cc\u0646 \u0646\u0627\u06ba \u062f\u0627 \u0627\u06a9 \u06c1\u0648\u0631 \u0633\u0644\u0633\u0644\u06c1 \u0648\u06cc \u0633\u06cc \u06d4 \u067e\u0631\u0648\u0679\u0633\u0679\u0646\u0679 \u0641\u0631\u0642\u06d2 \u062f\u06d2 \u0633\u0639\u0627\u0626\u06cc \u0631\u0627\u06c1\u0628\u0627\u0646\u06c1 \u062c\u06cc\u0648\u0646 \u062f\u06d2 \u0642\u0627\u0626\u0644 \u0646\u0626\u06cc\u06ba \u06d4 Comu dittu la principali divirsitati d\u00ee bat\u00eci d\u00ee munasteri nurmali \u00e8 chidda di l'autunum\u00eca: lu cumplessu batiali, e li tirritori circustanti ca tr\u00e0sinu sutta lu s\u00f2 cuntrollu, p\u00f2 \u00e8ssiri cunziddiratu comu na cumunitati riliggiusa, e l'edifici unni s'attrova, ch'\u00e8 riggiuta di n'abbati. Storicamenti ntra li bat\u00eci c'addivintaru doppu centri culturali aurupei, putemu ammintuvari:\n\u0627\u06cc\u06c1\u06c1 \u06af\u0646\u062a\u06cc \u06a9\u0644\u06d2 \u0628\u06cc\u0646\u06cc \u0688\u06a9\u0679 \u0633\u0644\u0633\u0644\u06d2 \u062f\u06cc \u0627\u06d2 \u06d4 Lu nomu diriva d\u00fb latinu tardu \"abbatia\", appuntu \"abbati\", t\u00e8rmini ca \u00f4 nizziu s'arrifir\u00eca sulu \u00f4 cristianu ca rigg\u00eca l'edificiu, p'aviri appoi lu significatu chi\u00f9 stinnutu d\u00fb cumplessu d\u00ee beni ch'\u00e8ranu a dispusizzioni di tali c\u00e0rrica riliggiusa.\nLi bat\u00eci ponnu \u00e8ssiri \u00f4 nternu di na di\u00f2cisi: nt\u00f4 casu nt\u00f4 quali nun lu sunnu vennu chiamati \"nullius dioecesis\" e di fattu hannu lu rolu di di\u00f2cisi iddi stissi.\nLi bat\u00eci ponnu \u00e8ssiri \u00f4 nternu di na di\u00f2cisi: nt\u00f4 casu nt\u00f4 quali nun lu sunnu vennu chiamati \"nullius dioecesis\" e di fattu hannu lu rolu di di\u00f2cisi iddi stissi.\n", "metadata": [{"end": 49, "begin": 0, "lang": "pnb"}, {"end": 199, "begin": 49, "lang": "hr"}, {"end": 332, "begin": 199, "lang": "scn"}, {"end": 381, "begin": 332, "lang": "pnb"}, {"end": 432, "begin": 381, "lang": "pnb"}, {"end": 716, "begin": 432, "lang": "scn"}, {"end": 809, "begin": 716, "lang": "scn"}, {"end": 846, "begin": 809, "lang": "pnb"}, {"end": 1094, "begin": 846, "lang": "scn"}, {"end": 1256, "begin": 1094, "lang": "scn"}, {"end": 1418, "begin": 1256, "lang": "scn"}]}