{"text": "Nizozemska revolucija\nIako su \u0160panci imali vojnu nadmo\u0107, pobunjeni Nizozemci su zahvaljuju\u0107i svojim pomorskim vje\u0161tinama i pomo\u0107i saveznika sa strane pru\u017eali uspje\u0161ni otpor, te su ne samo ostvarili de facto nezavisnost, nego i za vrijeme rata Holandiju u\u010dinili najbogatijom i najnaprednijom zemljom Evrope, stvoriv\u0161i liberalnu tradiciju koja se odr\u017eala do dana\u0161njeg dana.\nNa celu protestanata je bio Viljem Oranski koji je bio predstavnik Burzoazije\n\u0b8e\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb5\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bbe\u0b95\u0bbe\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bae\u0bcd \u0ba4\u0bbf \u0b9a\u0bc8\u0bb2\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bc0\u0bb4\u0bcd \u0ba4\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b95\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf \u0bb5\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba9\u0bb0\u0bcd, \u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb9\u0baa\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0baa\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bc8\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0bae\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bc7\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf\u0ba4\u0bcb\u0b9f\u0bc1, \u0b8f\u0bb4\u0bc1 \u0b90\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0baf \u0ba8\u0bc6\u0ba4\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc8 \u0b89\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bb0\u0bcd. Dezember 1600 statt und endete mit der Versenkung der \"San Diego\". \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd\n(1556. - 1598.) da godine 1568. cjelokupno stanovni\u0161tvo osudi na smrt, \u0161to predstavlja najopse\u017eniji pravni akt takve vrste u istoriji. 1648\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bc8\u0ba4\u0bbf \u0b8e\u0ba9\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b89\u0b9f\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0bbf \u0bae\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bb5\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba4\u0bc1, \u0b85\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bc1 \u0b9f\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba8\u0bbe\u0b9f\u0bbe\u0b95 \u0b85\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc0\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1.\nJuli 1581 bildeten die Provinzen der \"Utrechter Union\" die Republik der Vereinigten Niederlande, erkl\u00e4rten in der \"Akte van Afzwering\" oder \"Plakkaat van Verlatinghe\" ihre Unabh\u00e4ngigkeit vom K\u00f6nig und ernannten Wilhelm\u00a0I. von Oranien zum Statthalter in den verschiedenen Staaten. \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc8\u0baf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0b85\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b86\u0bb3\u0bbe\u0b95 \u0bb5\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0b85\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0b9f\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd \u0ba8\u0b9f\u0bc8\u0baa\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0ba4\u0bc1. \u0b8e\u0ba3\u0bcd\u0baa\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd\n", "metadata": [{"end": 22, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 372, "begin": 22, "lang": "sh"}, {"end": 450, "begin": 372, "lang": "sh"}, {"end": 687, "begin": 450, "lang": "ta"}, {"end": 754, "begin": 687, "lang": "de"}, {"end": 772, "begin": 754, "lang": "ta"}, {"end": 907, "begin": 772, "lang": "sh"}, {"end": 1048, "begin": 907, "lang": "ta"}, {"end": 1328, "begin": 1048, "lang": "de"}, {"end": 1424, "begin": 1328, "lang": "ta"}, {"end": 1442, "begin": 1424, "lang": "ta"}]}