{"text": "\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05d1\u05d4\u05df \u05e2\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d4\u05e0\u05d4\u05e8 \u05d1\u05e7\u05d8\u05e2 \u05d6\u05d4 \u05d4\u05df: \u05d1\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4 \u05d6\u05d9\u05de\u05d1\u05d0\u05da \u05d5\u05e4\u05d0\u05e1\u05d0\u05d5 \u05d5\u05d1\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d1\u05e8\u05d0\u05d5\u05e0\u05d0\u05d5 \u05d0\u05dd \u05d0\u05d9\u05df \u05d5\u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2. \u05d1\u05e7\u05d8\u05e2 \u05d6\u05d4, \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05e9\u05e0\u05e9\u05e4\u05db\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05d9\u05d5 \u05e9\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e0\u05d4\u05e8\u05d5\u05ea \u05d5\u05e2\u05d3 \u05d4\u05d6\u05e8\u05d9\u05de\u05d4 \u05d0\u05dc \u05ea\u05d5\u05da \u05d4\u05d3\u05e0\u05d5\u05d1\u05d4, \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d9\u05d5\u05e6\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d5\u05dc \u05d8\u05d1\u05e2\u05d9 \u05d1\u05d9\u05df \u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4 \u05d5\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4. \u00c9s l'afluent m\u00e9s llarg del Danubi a Su\u00efssa, \u00c0ustria i Alemanya. La mitjana del seu cabal en desembocar al Danubi \u00e9s de 730 m\u00b3/s.\n\u05d0\u05d9\u05df (\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea Inn; \u05e8\u05d5\u05de\u05d0\u05e0\u05e9 En) \u05d4\u05d5\u05d0 \u05e0\u05d4\u05e8 \u05d1\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4, \u05d4\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8 \u05dc\u05d0\u05d5\u05e8\u05da 517 \u05e7\"\u05de \u05d1\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9\u05e5, \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d5\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4. It runs north-eastwards, entering Austria, and from Landeck eastwards through the Austrian state of Tyrol and its capital, Innsbruck (\"bridge over the Inn\"), and crosses the border into Bavaria near Kufstein.\n\u05d1\u05e9\u05d8\u05d7 \u05d1\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e0\u05d4\u05e8 \u05d6\u05d5\u05e8\u05dd \u05e6\u05e4\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d5\u05d7\u05d5\u05e6\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05d6\u05e0\u05d4\u05d9\u05d9\u05dd, \u05d5\u05d0\u05e1\u05e8\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2 \u05d0\u05dd \u05d0\u05d9\u05df \u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05e7\u05e8\u05d9\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2; \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05de\u05db\u05df \u05d4\u05d5\u05d0 \u05e4\u05d5\u05e0\u05d4 \u05de\u05d6\u05e8\u05d7\u05d4 \u05d5\u05d7\u05d5\u05e6\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e2\u05d9\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05de\u05d9\u05d4\u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05e3 \u05d5\u05e0\u05d5\u05d9\u05d8\u05d9\u05e0\u05d2. The Engadine, the valley of the En, is the only Swiss valley from which its waters ends in the Black Sea (via the Danube).\n\u00c9s l'afluent m\u00e9s llarg del Danubi a Su\u00efssa, \u00c0ustria i Alemanya. Inn (river)\nLa mitjana del seu cabal en desembocar al Danubi \u00e9s de 730 m\u00b3/s.\n\u00c9s l'afluent m\u00e9s llarg del Danubi a Su\u00efssa, \u00c0ustria i Alemanya. It is a right tributary of the Danube and is long. \u00c9s l'afluent m\u00e9s llarg del Danubi a Su\u00efssa, \u00c0ustria i Alemanya. ", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 192, "begin": 88, "lang": "he"}, {"end": 256, "begin": 192, "lang": "ca"}, {"end": 321, "begin": 256, "lang": "ca"}, {"end": 419, "begin": 321, "lang": "he"}, {"end": 628, "begin": 419, "lang": "en"}, {"end": 773, "begin": 628, "lang": "he"}, {"end": 896, "begin": 773, "lang": "en"}, {"end": 960, "begin": 896, "lang": "ca"}, {"end": 972, "begin": 960, "lang": "en"}, {"end": 1037, "begin": 972, "lang": "ca"}, {"end": 1101, "begin": 1037, "lang": "ca"}, {"end": 1152, "begin": 1101, "lang": "en"}, {"end": 1216, "begin": 1152, "lang": "ca"}]}