{"text": "\u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb2\u0bbe\u0b9a\u0bc1 1894 \u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 1917 \u0b87\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b85\u0b95\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0bb0\u0bc1\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc7\u0bb0\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0ba9\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd. Las Guerras Balc\u00e1nicas de 1912 y 1913 incrementaron la tensi\u00f3n entre Mosc\u00fa y Viena, pero Nicol\u00e1s sigui\u00f3 en principio los consejos de Piotr Durnov\u00f3 quien, en un informe de 1914 aconsejaba mantener Rusia fuera de cualquier conflicto militar en vista de su debilidad industrial, la oposici\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica y la situaci\u00f3n prerrevolucionaria del pa\u00eds.\n\u0b87\u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b87\u0bb5\u0bb0\u0ba4\u0bc1 \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bae\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0bc8\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bcd\u0baf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b95\u0bcd\u0b9a\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0bc8 \u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba9\u0bb0\u0bcd. Mediante el examen de los esqueletos, los cient\u00edficos sovi\u00e9ticos concluyeron que faltaban los cuerpos de Alexis y la Gran Duquesa Anastasia. \u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd \u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b95\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb3\u0bc1\u0ba8\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0b9f\u0bc8\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95 \u0b8e\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0bc8 \u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba9\u0bb0\u0bcd.\n\u0baa\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bb0\u0bcd \u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b95\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb3\u0bc1\u0ba8\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0b9f\u0bc8\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95 \u0b8e\u0b95\u0bcd\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd \u0b8e\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0bc8 \u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba9\u0bb0\u0bcd.\nDemoraron media hora en vestirse. Nikola II. Ubrzo po vjen\u010danju umro mu je otac i Nikolaj je naslijedio rusku krunu.\nEl zar\u00e9vich sobrevivi\u00f3 a la primera descarga y fue muerto por Yurovski en el remate de moribundos dispar\u00e1ndole dos veces a la altura del o\u00eddo. En efecto, los consejos de Guillermo II de ir a la guerra con Jap\u00f3n con nefastos resultados; la oposici\u00f3n durante la Gran Guerra desencadenando graves conflictos internos en el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s II; el permitir el ingreso de elementos revolucionarios desde sus fronteras al interior de Rusia con prop\u00f3sitos de desestabilizaci\u00f3n; y cuando la familia Rom\u00e1nov estuvo prisionera, el auspiciar sus intenciones de reinstalar el r\u00e9gimen zarista; m\u00e1s la suma de otros factores internos fueron la ruina y la completa destrucci\u00f3n del zarismo.\n1918 \u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bc8 16-17\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb2\u0bbe\u0bb8\u0bcd, \u0bae\u0ba9\u0bc8\u0bb5\u0bbf, \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b90\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bcd\u0bb3\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0b9f \u0bae\u0bc1\u0bb4\u0bc1\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bae\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0bb7\u0bc6\u0bb5\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba9\u0bb0\u0bcd. Nicol\u00e1s era hijo de zar Alejandro III de Rusia y de la zarina Mar\u00eda Fi\u00f3dorovna Rom\u00e1nova, nacida princesa Dagmar de Schleswig-Holstein-Sonderburg-Gl\u00fccksburg y m\u00e1s tarde princesa Dagmar de Dinamarca. ", "metadata": [{"end": 128, "begin": 0, "lang": "ta"}, {"end": 483, "begin": 128, "lang": "es"}, {"end": 580, "begin": 483, "lang": "ta"}, {"end": 721, "begin": 580, "lang": "es"}, {"end": 838, "begin": 721, "lang": "ta"}, {"end": 955, "begin": 838, "lang": "ta"}, {"end": 989, "begin": 955, "lang": "es"}, {"end": 1000, "begin": 989, "lang": "sh"}, {"end": 1072, "begin": 1000, "lang": "sh"}, {"end": 1215, "begin": 1072, "lang": "es"}, {"end": 1749, "begin": 1215, "lang": "es"}, {"end": 1871, "begin": 1749, "lang": "ta"}, {"end": 2069, "begin": 1871, "lang": "es"}]}