{"text": "Anvers a aussi une \u00e9quipe de basket-ball appel\u00e9e Antwerp Giants.\nAnvers (, Hollandaca: , Frans\u0131zca: \"Anvers\"), Bel\u00e7ika'da bir liman kentidir. Puis, jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 du , elle profita de la pr\u00e9sence d\u2019artistes tels que Rubens, Van Dyck, Jordaens et Teniers ou encore les familles de sculpteurs Quellin et Verbrugghen ainsi que plusieurs imprimeurs et c\u00e9l\u00e8bres facteurs de clavecins anversois.\nLa gare de marchandises d'Anvers-Nord, dans le port, est la plus grande de la Belgique. \u0425\u0443\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0448\u0443\u0442\u043d\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u0441\u0435\u043c \u0442\u0430\u0442\u0430 \u00e7\u04f3\u043b\u0442\u0438 \u0442\u0430\u0442\u0430 \u00e7\u0115\u0440 \u0430\u0439\u0115\u043d\u0447\u0438 \u0442\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439\u0441\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u0435\u043c \u0445\u0103\u0448 \u0447\u0443\u0445\u043d\u0435 \u0103\u043d\u0430 \u00ab\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u00bb \u0442\u0435\u00e7\u00e7\u0115) \u043a\u0115\u0440\u0435\u00e7\u00e7\u0115. D\u00fcnya'n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Avrupa'n\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck liman\u0131na sahiptir. Depuis Anvers partent quelques bus de la ligne 19 exploit\u00e9s par Veolia Transport. D\u00fcnya'n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Avrupa'n\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck liman\u0131na sahiptir. Kentin i\u00e7inden ge\u00e7en Schelde nehri 350\u00a0km. boyunca i\u00e7eri girerek; b\u00fcy\u00fck gemilerin bile seyir yapmas\u0131na olanak sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Anvers\u00b4in toplam n\u00fcfusu 472.000'dir.\n\u00c0 l'issue de la guerre, la royaut\u00e9 des Habsbourg espagnols sur les Pays-Bas du Sud finit par \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e, par accord f\u00e9odal, aux Habsbourg d'Autriche. \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2014 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437\u0441\u0435\u043d\u0435 \u044f\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441 \u0442\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0443\u0442\u0430\u0441 \u0435\u043d\u0115\u043f\u0435 \u0442\u0115\u043d\u0447\u0435\u043d \u0442\u0115\u043f\u0115 \u0448\u0443\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430\u0442\u044c. Anvers) \u2014 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438 \u0445\u0443\u043b\u0438, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0439\u0115\u043d \u0442\u0115\u043f\u0115.\nDans les ann\u00e9es qui suivirent, la ville continua \u00e0 se d\u00e9velopper en vagues concentriques cr\u00e9ant une succession de remparts que l\u2019on devine encore dans sa topographie.\n", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 142, "begin": 65, "lang": "tr"}, {"end": 393, "begin": 142, "lang": "fr"}, {"end": 481, "begin": 393, "lang": "fr"}, {"end": 605, "begin": 481, "lang": "cv"}, {"end": 668, "begin": 605, "lang": "tr"}, {"end": 750, "begin": 668, "lang": "fr"}, {"end": 813, "begin": 750, "lang": "tr"}, {"end": 936, "begin": 813, "lang": "tr"}, {"end": 973, "begin": 936, "lang": "tr"}, {"end": 1128, "begin": 973, "lang": "fr"}, {"end": 1197, "begin": 1128, "lang": "cv"}, {"end": 1248, "begin": 1197, "lang": "cv"}, {"end": 1415, "begin": 1248, "lang": "fr"}]}