{"text": "\u00d4ng l\u00e0m vi\u1ec7c cho d\u1ef1 \u00e1n t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o li\u00ean l\u1ee5c \u0111\u1ecba t\u1eeb n\u0103m 1950 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 n\u0103m 1955. \u00d4ng l\u00e0m vi\u1ec7c cho d\u1ef1 \u00e1n t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o li\u00ean l\u1ee5c \u0111\u1ecba t\u1eeb n\u0103m 1950 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 n\u0103m 1955. \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u062e\u062f \u062c\u0646\u0633\u064a\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0634\u062a\u063a\u0644 \u0641\u0649 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c ICBM \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0623\u0646\u0636\u0645 \u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0646\u0627\u0633\u0627 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u062a\u0639\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0637\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641 \u0632\u062d\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629.\nMarshall Space Flight Center'in m\u00fcd\u00fcr\u00fc oldu. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646 \u0648\u0644\u0647 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0627\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0646\u062a \u0648\u0648\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u062a\u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1977 \u0628\u0648\u0631\u0645 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0643\u0631\u064a\u0627\u0633.\nAncak, von Braun, ABD bombard\u0131man u\u00e7aklar\u0131na kolay hedef olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, bilim adam\u0131 grubununun yak\u0131n k\u00f6ylerin i\u00e7ine da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131 emretmesi i\u00e7in SS Binba\u015f\u0131s\u0131 Kummer'i ikna etmeyi ba\u015fard\u0131.\nKarde\u015fim V-2'yi icat etti. Ay'a insan g\u00f6nderilmesini sa\u011flayan Apollo projesinin roketi Saturn V, kendisi taraf\u0131ndan tasarland\u0131. 1970'te NASA planlama B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 oldu.\n23 Mart 1912, Wyrzysk, \u015fimdi ki Polonya \u2013 \u00f6. \u0641\u064a\u0631\u0646\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646\n\u0641\u064a\u0631\u0646\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646\n", "metadata": [{"end": 99, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 198, "begin": 99, "lang": "vi"}, {"end": 373, "begin": 198, "lang": "arz"}, {"end": 418, "begin": 373, "lang": "tr"}, {"end": 500, "begin": 418, "lang": "arz"}, {"end": 696, "begin": 500, "lang": "tr"}, {"end": 723, "begin": 696, "lang": "tr"}, {"end": 867, "begin": 723, "lang": "tr"}, {"end": 912, "begin": 867, "lang": "tr"}, {"end": 928, "begin": 912, "lang": "arz"}, {"end": 944, "begin": 928, "lang": "arz"}]}