{"text": "\u041d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0441\u0435 \u0443 \u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e\u0458 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430\u043c\u0430 \u041e\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0434\u0438\u0459\u0435\u0440\u0438 (\"-{Cordillera de la Costa}-\"). Die Stadt liegt 479 Meter \u00fcber dem Meeresspiegel in einem Tal, das von einem Gebirgszug, den Cordillera de la Costa, umgeben ist. Puerto Cabello, n\u1eb1m b\u00ean Bi\u1ec3n Caribe v\u1ec1 ph\u00eda B\u1eafc l\u00e0 c\u1ea3ng ph\u1ee5c v\u1ee5 th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y. Navegantes del Magallanes oder einfach Magallanes ist eines der bekanntesten Baseballmannschaften Venezuelas. Puerto Cabello, n\u1eb1m b\u00ean Bi\u1ec3n Caribe v\u1ec1 ph\u00eda B\u1eafc l\u00e0 c\u1ea3ng ph\u1ee5c v\u1ee5 th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y. \u0413\u0440\u0430\u0434 \u0458\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0459\u0435\u043d 180 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e \u043e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441\u0430. Der offizielle Name lautete \"Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n de Nueva Valencia del Rey\".\n\u0413\u0440\u0430\u0434 \u0458\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0459\u0435\u043d 180 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e \u043e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441\u0430. Jahrhundert erfuhr die Stadt ab den 1940ern ein rasantes Wachstum, wesentlich beeinflusst von der \u00d6lf\u00f6rderung und der darauffolgenden Industrialisierung in der Region. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Venezuela, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng trung t\u00e2m n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 ch\u1ebf t\u1ea1o. \u041d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u0441\u0435 \u0443 \u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e\u0458 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430\u043c\u0430 \u041e\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0434\u0438\u0459\u0435\u0440\u0438 (\"-{Cordillera de la Costa}-\"). ", "metadata": [{"end": 89, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 219, "begin": 89, "lang": "de"}, {"end": 298, "begin": 219, "lang": "vi"}, {"end": 408, "begin": 298, "lang": "de"}, {"end": 487, "begin": 408, "lang": "vi"}, {"end": 538, "begin": 487, "lang": "sr"}, {"end": 625, "begin": 538, "lang": "de"}, {"end": 676, "begin": 625, "lang": "sr"}, {"end": 844, "begin": 676, "lang": "de"}, {"end": 954, "begin": 844, "lang": "vi"}, {"end": 1043, "begin": 954, "lang": "sr"}]}