{"text": "2009. gad\u0101 Miluz\u0101 dz\u012bvoja aptuveni 111 t\u016bksto\u0161i iedz\u012bvot\u0101ji, un p\u0113c \u0161\u012b r\u0101d\u012bt\u0101ja t\u0101 ir liel\u0101k\u0101 Aug\u0161reinas departamenta pils\u0113ta un otra liel\u0101k\u0101 Elzasas pils\u0113ta aiz Strasb\u016bras.\nMiluz\u0101 atrodas Aug\u0161elzasas universit\u0101te.\nMiluza ir izslav\u0113ta ar muzejiem. Pils\u0113t\u0101 atrodas Nacion\u0101lais automa\u0161\u012bnu muzejs (\"Cit\u00e9 de l'automobile\") un Nacion\u0101lais vilcienu muzejs (\"Cit\u00e9 du train\"), kas ir liel\u0101kie automa\u0161\u012bnu un vilcienu muzeji Francij\u0101. 'S e an 34mh baile as motha san d\u00f9thaich a th\u2019 ann am Mulhouse. M\u00fclhausen (\"M\u00eclh\u00fcsa\" en alsaciano, prenunciato \"Milh\u00fcsa\" , \"M\u00fclhausen\" en alem\u00e1n, \"Mulhouse\" en franc\u00e9s y oficialment), ye una comuna alsaciana en o departamento franc\u00e9s de l'Alto Rin, rechi\u00f3n d'Alsacia y districto de M\u00fclhausen (en ye a suya capital), capital tami\u00e9n de quatre cantons: M\u00fclhausen Norte, M\u00fclhausen Sud, M\u00fclhausen Este y M\u00fclhausen Ueste.\nM\u00fclhausen fue adhibito a Francia en 1789. \nMiluza ir izslav\u0113ta ar muzejiem. Tha an t-ainm a\u2019 ciallachadh \"Taigh a\u2019 Mhuillein\" bho dh\u00e0 fhacal anns a\u2019 Ghearmailtis: \"Haus\" (Taigh) agus \"M\u00fchle\" (Muillean). A suya poblaci\u00f3n ye de 111.393 habitants (2007) en una superficie de 22,18 km\u00b2, con una densidat de poblaci\u00f3n de 5.022,22 hab/km\u00b2. Tha an t-ainm a\u2019 ciallachadh \"Taigh a\u2019 Mhuillein\" bho dh\u00e0 fhacal anns a\u2019 Ghearmailtis: \"Haus\" (Taigh) agus \"M\u00fchle\" (Muillean). M\u00fclhausen fue adhibito a Francia en 1789. \nA suya poblaci\u00f3n ye de 111.393 habitants (2007) en una superficie de 22,18 km\u00b2, con una densidat de poblaci\u00f3n de 5.022,22 hab/km\u00b2. Pils\u0113t\u0101 atrodas Nacion\u0101lais automa\u0161\u012bnu muzejs (\"Cit\u00e9 de l'automobile\") un Nacion\u0101lais vilcienu muzejs (\"Cit\u00e9 du train\"), kas ir liel\u0101kie automa\u0161\u012bnu un vilcienu muzeji Francij\u0101. ", "metadata": [{"end": 174, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 215, "begin": 174, "lang": "lv"}, {"end": 248, "begin": 215, "lang": "lv"}, {"end": 425, "begin": 248, "lang": "lv"}, {"end": 489, "begin": 425, "lang": "gd"}, {"end": 841, "begin": 489, "lang": "an"}, {"end": 884, "begin": 841, "lang": "an"}, {"end": 917, "begin": 884, "lang": "lv"}, {"end": 1044, "begin": 917, "lang": "gd"}, {"end": 1175, "begin": 1044, "lang": "an"}, {"end": 1302, "begin": 1175, "lang": "gd"}, {"end": 1345, "begin": 1302, "lang": "an"}, {"end": 1476, "begin": 1345, "lang": "an"}, {"end": 1653, "begin": 1476, "lang": "lv"}]}