{"text": "I politiken ans\u00e5gs han vid sitt trontilltr\u00e4de mindre v\u00e4l bevandrad. April 1342 in Avignon, Frankreich) residierte vom 20. Han bek\u00e4mpade energiskt vissa l\u00e4ror som uppstod bland n\u00e5gra franciskaner (Fraticelli, Marsilius av Padua, Wilhelm av Ockham, Mikael av Cesena), bland annat st\u00e4llde han sig bakom Johannes XII:s st\u00e5ndpunkt i armodsstriden. Saamgestel en vertaal uit die , , en wikipedia en aangevul uit ander bronne soos aangedui.\nAls Bischof von Pamiers baute er die bisch\u00f6fliche Inquisition in Konkurrenz zu der damals von Korruption und Willk\u00fcr gepr\u00e4gten p\u00e4pstlichen Inquisition der Dominikaner von Carcassonne zu einem Musterbetrieb nach den Vorgaben des Konzils von Vienne (1311\u20131312) aus und wirkte selbst als Inquisitor, um die in seinem Bistum noch vorhandenen und vor allem im Hochland der Pyren\u00e4en verbreiteten Reste der von der katholischen Kirche und der franz\u00f6sischen Krone verfolgten Glaubensrichtung der Katharer aufzusp\u00fcren, die im Languedoc nach wie vor Anh\u00e4nger besa\u00dfen und sich nach den vorausgegangenen Verfolgungen seit ca. 1296 unter F\u00fchrung einzelner Wanderasketen (\"Perfecti\") im Untergrund neu organisierten. Benedictus beslutade att uppf\u00f6ra p\u00e5vepalatset i Avignon 1339.\nDezember 1327 erhob ihn der Papst zum Kardinalpriester der Titelkirche Santa Prisca.\nKardinal Fournier blev d\u00e4rmed of\u00f6rmodat vald till p\u00e5ve, of\u00f6rmodat fast\u00e4n han var en av f\u00e5 i kardinalkollegiet som verkligen var meriterad f\u00f6r uppgiften, och fast\u00e4n hans ursprung var h\u00f6ljt i dunkel och han saknade egen f\u00f6rm\u00f6genhet. Der Sohn eines B\u00e4ckers \u2013 nach anderen Quellen eines M\u00fcllers \u2013 wurde um 1285 in Saverdun in der Grafschaft Foix in der Region Languedoc geboren. Dieser lehnte die Best\u00e4tigung der K\u00f6nigswahl durch den Papst ab.\nPous Benedictus XII\n", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 122, "begin": 68, "lang": "de"}, {"end": 343, "begin": 122, "lang": "sv"}, {"end": 434, "begin": 343, "lang": "af"}, {"end": 1137, "begin": 434, "lang": "de"}, {"end": 1199, "begin": 1137, "lang": "sv"}, {"end": 1284, "begin": 1199, "lang": "de"}, {"end": 1515, "begin": 1284, "lang": "sv"}, {"end": 1659, "begin": 1515, "lang": "de"}, {"end": 1724, "begin": 1659, "lang": "de"}, {"end": 1744, "begin": 1724, "lang": "af"}]}