{"text": "Nella sessione straordinaria del 1999 a Sirte, in Libia, (luogo di nascita del Leader libico Muammar Gheddafi promotore dell'organizzazione, anche con cospicui capitali) l'Organizzazione decise la nascita della nuova Unione. \u1021\u102c\u1016\u101b\u102d\u1000\u101e\u1019\u1002\u1039\u1002 \u101e\u100a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u1021\u1005\u100a\u103a\u1038 \u1010\u1005\u103a\u1001\u102f \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u103c\u102e\u1038 \u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u101d\u1004\u103a\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1015\u1031\u102b\u1004\u103a\u1038 \u1045\u1043 \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1015\u102b\u101d\u1004\u103a\u101e\u100a\u103a\u104b Manimenos Marruecos tien un estatus oficial con a Uni\u00f3n y se beneficia d'os servicios disponibles en totz os estatos d'a Uni\u00f3n, como o Banco Afric\u00e1n d'o Desembolique. Manimenos Marruecos tien un estatus oficial con a Uni\u00f3n y se beneficia d'os servicios disponibles en totz os estatos d'a Uni\u00f3n, como o Banco Afric\u00e1n d'o Desembolique. Quella che \u00e8 percepita come la maggiore differenza \u00e8 la capacit\u00e0 dell'Unione di intervenire in conflitti interni agli stati in situazioni quali genocidio, crimini di guerra e crimini contro l'umanit\u00e0, secondo quanto stabilito dall'articolo 4H dell'Atto costitutivo. Il quorum necessario per i lavori \u00e8 i due terzi, trentaquattro stati. \u1012\u102b\u1018\u1014\u103a \u1010\u103d\u1004\u103a \u1042\u1040\u1040\u1042 \u1007\u1030\u101c\u102d\u102f\u1004\u103a \u1000 \u1016\u103d\u1032\u1037\u1005\u100a\u103a\u1038\u1001\u1032\u1037\u1015\u103c\u102e\u1038 \u1021\u102c\u1016\u101b\u102d\u1000 \u100a\u102e\u100a\u103d\u1010\u103a\u101b\u1031\u1038 \u1021\u1016\u103d\u1032\u1037 \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1021\u102c\u1016\u101b\u102d\u1000 \u1005\u102e\u1038\u1015\u103d\u102c\u1038\u101b\u1031\u1038 \u1015\u1030\u1015\u1031\u102b\u1004\u103a\u1038\u1006\u1031\u102c\u1004\u103a\u101b\u103d\u1000\u103a\u1019\u103e\u102f \u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u1010\u102d\u102f\u1037\u1000\u102d\u102f \u1021\u1005\u102c\u1038\u1011\u102d\u102f\u1038 \u1016\u103d\u1032\u1037\u1005\u100a\u103a\u1038 \u1001\u1032\u1037\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038\u1016\u103c\u1005\u103a\u101e\u100a\u103a\u104b\nA Uni\u00f3n Africana (UA) ye una organizaci\u00f3n formata por cincuanta y tres estatos africans. Fue establita en 2001 como sucesora d'a Comunidat Economica Africana (CEA) y a Organizaci\u00f3n ta a Unidat Africana (OUA).\nUni\u00f3n Africana\n\u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u104f \u101b\u100a\u103a\u1019\u103e\u1014\u103a\u1038\u1001\u103b\u1000\u103a\u1019\u103e\u102c \u1021\u102c\u1016\u101b\u102d\u1000\u1010\u102d\u102f\u1000\u103a\u104f \u1012\u102e\u1019\u102d\u102f\u1000\u101b\u1031\u1005\u102e\u104a \u1018\u102f\u1036\u1008\u1031\u1038\u1000\u103d\u1000\u103a\u104f \u1021\u1000\u103b\u102d\u102f\u1038\u1001\u1036\u1005\u102c\u1038\u1005\u1031\u101b\u1031\u1038 \u1010\u102d\u102f\u1037\u1016\u103c\u1005\u103a\u101e\u100a\u103a\u104b\nLo statuto che ne stabilisce funzioni, organizzazione ed obblighi \u00e8 stato presentato al primo vertice dell'Unione africana nel 2002; dal 2012 il presidente della Commissione \u00e8 Nkosazana Dlamini-Zuma, Sudafrica.\n", "metadata": [{"end": 225, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 320, "begin": 225, "lang": "my"}, {"end": 487, "begin": 320, "lang": "an"}, {"end": 654, "begin": 487, "lang": "an"}, {"end": 920, "begin": 654, "lang": "it"}, {"end": 990, "begin": 920, "lang": "it"}, {"end": 1148, "begin": 990, "lang": "my"}, {"end": 1237, "begin": 1148, "lang": "an"}, {"end": 1357, "begin": 1237, "lang": "an"}, {"end": 1372, "begin": 1357, "lang": "an"}, {"end": 1420, "begin": 1372, "lang": "my"}, {"end": 1462, "begin": 1420, "lang": "my"}, {"end": 1673, "begin": 1462, "lang": "it"}]}