{"text": "Le trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne est l'un des deux trait\u00e9s fondamentaux des institutions politiques de l'Union europ\u00e9enne avec le Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne. \u0412\u0441\u0443\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043e \u043e\u0432\u043e\u0458 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0458\u0430, \u043f\u0430 \u0437\u0430\u0442\u043e\u0430, \u0415\u0415\u0417\nHet voorwoord werd geschreven door de Franse (toen nog ambtenaar en schrijver, later ook politicus en diplomaat) Jean-Fran\u00e7ois Deniau die ook betrokken was bij de totstandkoming van het Verdrag van Rome.\nLa septi\u00e8me partie fonde la capacit\u00e9 juridique de l'Union et contient diverses dispositions g\u00e9n\u00e9rales et finales (articles \u00e0 ).\nDe datum lag vast. De zes landen die het verdrag sloten (\"Europa van de Zes\") waren Belgi\u00eb, Nederland, Luxemburg, de Bondsrepubliek Duitsland, Frankrijk en Itali\u00eb. \u0417\u0430\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0443\u0432\u0430\u043b \u0438\u0441\u043a\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0430. \u0418\u0441\u0442\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0446\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 \u0431\u0438\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438 \u0448\u0442\u043e \u0434\u043e\u0430\u0453\u0430\u043b\u0435 \u043e\u0434 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0438.\nHieronder worden dan het bovenstaande verdrag ter oprichting van de EEG en het gelijktijdig gesloten verdrag ter oprichting van de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (Euratom) bedoeld. \u0414\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0448\u0442\u043e \u0458\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0415\u0423\u0420\u0410\u0422\u041e\u041c \u0441\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043b\u043d\u0430 \u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u0430\u0440\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430.\n", "metadata": [{"end": 182, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 253, "begin": 182, "lang": "mk"}, {"end": 457, "begin": 253, "lang": "nl"}, {"end": 585, "begin": 457, "lang": "fr"}, {"end": 604, "begin": 585, "lang": "nl"}, {"end": 749, "begin": 604, "lang": "nl"}, {"end": 818, "begin": 749, "lang": "mk"}, {"end": 907, "begin": 818, "lang": "mk"}, {"end": 1096, "begin": 907, "lang": "nl"}, {"end": 1208, "begin": 1096, "lang": "mk"}]}