{"text": "\u0645\u0627\u0647\u0627\u062a\u0645\u0627 \u06af\u0627\u0646\u062f\u06cc\n\u0627\u0648\u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u06a9\u0647 \u0628\u0627 \u0633\u0624\u0627\u0644 \u0622\u06cc\u0627 \u06cc\u06a9 \u0647\u0646\u062f\u0648 \u0628\u0648\u062f\u06cc \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0634\u062f \u062c\u0648\u0627\u0628 \u062f\u0627\u062f:\n\u0ce7\u0cef\u0ce9\u0cea\u0cb0 \u0c9c\u0ca8\u0cb5\u0cb0\u0cbf \u0ce7\u0ceb\u0cb0\u0c82\u0ca6\u0cc1 [[\u0cac\u0cbf\u0cb9\u0cbe\u0cb0|\u0cac\u0cbf\u0cb9\u0cbe\u0cb0\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf]] \u0cad\u0cc2\u0c95\u0c82\u0caa\u0cb5\u0cca\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0cb8\u0c82\u0cad\u0cb5\u0cbf\u0cb8\u0cbf \u0cac\u0cc3\u0cb9\u0ca4\u0ccd \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cae\u0cbe\u0ca3\u0ca6 \u0ca8\u0cb7\u0ccd\u0c9f \u0cb9\u0cbe\u0c97\u0cc2 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0ca3\u0cb9\u0cbe\u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c89\u0c82\u0c9f\u0cc1\u0cae\u0cbe\u0ca1\u0cbf\u0ca4\u0cc1. \u06af\u0627\u0646\u062f\u06cc \u06cc\u06a9 \u0647\u0646\u062f\u0648\u0628\u0648\u062f \u0648 \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0631\u0627\u06cc\u0646 \u0622\u06cc\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0645\u0627\u0646\u062f \u0648\u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u062e\u0648\u06cc\u0634 \u0631\u0627 \u0627\u0632 \u0647\u0646\u062f\u0648\u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633 \u0646\u0645\u0648\u062f. Gandi inan\u00e7lar\u0131n\u0131 ilk olarak \"Tanr\u0131 Do\u011fruluktur\" diyerek \u00f6zetlemi\u015f. Gandi Pakistan'daki istikrars\u0131zl\u0131k ve g\u00fcvensizlik ortam\u0131n\u0131n Hindistan'a kar\u015f\u0131 duyulan \u00f6fkeyi art\u0131raca\u011f\u0131 ve \u015fiddetin s\u0131n\u0131r \u00f6tesine ta\u015f\u0131naca\u011f\u0131ndan korkuyordu. \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u062c\u0631\u0628\u06cc\u0627\u062a \u06af\u0631\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627\u06cc \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0627\u0645\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646\u062f\u0647\u06cc \u0645\u0648\u0633\u0633\u0627\u062a \u0628\u0647 \u06a9\u0627\u0631 \u06af\u0631\u0641\u062a. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646\u062c\u0627 \u0628\u0647 \u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0646\u0638\u0631\u0627\u062a \u0627\u0648 \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0633\u0627\u062e\u062a\u0647\u200c\u06cc \u0627\u0633\u067e\u0631\u0627\u0646\u062a\u0648 \u0648 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0646\u06af\u0644\u06cc\u0633\u06cc \u0622\u0648\u0631\u062f\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f:\n\u0c8e\u0c82\u0cac \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6\u0c97\u0cc6 \u0cb9\u0cb2\u0cb5\u0cc1 \u0c89\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cb0\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c95\u0cca\u0ca1\u0cac\u0cb9\u0cc1\u0ca6\u0cc1. Ayr\u0131ca Hindistan Ulusal Kongresi'nin tek temsilcisi olarak Gandi, Londra'da yap\u0131lacak olan yuvarlak masa konferans\u0131na davet edildi. ", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 69, "begin": 14, "lang": "fa"}, {"end": 179, "begin": 69, "lang": "kn"}, {"end": 274, "begin": 179, "lang": "fa"}, {"end": 342, "begin": 274, "lang": "tr"}, {"end": 499, "begin": 342, "lang": "tr"}, {"end": 570, "begin": 499, "lang": "fa"}, {"end": 660, "begin": 570, "lang": "fa"}, {"end": 701, "begin": 660, "lang": "kn"}, {"end": 833, "begin": 701, "lang": "tr"}]}