{"text": "Tha e coltach gur ann \u00e0 \"Gar-anat\" (G\u00e0idhlig: \"Cnoc na Luchd-taistealachd\") ann an Arabais a tha an t-ainm. Granada \u00e8 una provincia della comunit\u00e0 autonoma dell'Andalusia, nella Spagna meridionale.\nS\u00ecnidh Granada fad 12,647km\u00b2 agus tha 924,550 duine a' fuireach ann. A dh' aindeoin sin, tha cuid eile dhen bheachd gur ann \u00e0 \"Garnatum\" ann an Laideann agus gu bheil sin a\u2019 ciallachadh \"ruadh\" no \"gr\u00e0n-ubhal\": Tha gr\u00e0n-ubhal air an t-seula agus tha \u00f9ir ruadh pailt san sg\u00ecre. Ta xebrada en 168 conceyos.\nS\u00ecnidh Granada fad 12,647km\u00b2 agus tha 924,550 duine a' fuireach ann. La superficie \u00e8 di 12.647 km\u00b2, la popolazione nel 2009 era di 905.285 abitanti.\nProvincia de Granada\nChaidh an roinn a chruthachadh ann an 1833 le Javier de Burgos, a bha na R\u00f9naire na St\u00e0ite agus Leasachaidh aig an \u00e0m. La so capital ye la ciud\u00e1 de Granada.\n", "metadata": [{"end": 108, "begin": 0, "lang": "gd"}, {"end": 198, "begin": 108, "lang": "it"}, {"end": 267, "begin": 198, "lang": "gd"}, {"end": 475, "begin": 267, "lang": "gd"}, {"end": 503, "begin": 475, "lang": "ast"}, {"end": 572, "begin": 503, "lang": "gd"}, {"end": 652, "begin": 572, "lang": "it"}, {"end": 673, "begin": 652, "lang": "ast"}, {"end": 792, "begin": 673, "lang": "gd"}, {"end": 830, "begin": 792, "lang": "ast"}]}