{"text": "Ang klima sa Jura depende sa elebasyon. Ang Dole mao ang kapital hangtod ang rehiyon nailog ni Luis XIV ug kini gibalhin ngadto sa Besan\u00e7on. Jura sijaitsee It\u00e4-Ranskassa, Franche-Comt\u00e9n alueella, Ain'n, Doubs'n, Haute-Sa\u00f4nen, C\u00f4te-d'Orin ja Sa\u00f4ne-et-Loiren departementtien sek\u00e4 Sveitsin kantoni Vaud'n naapurina. \n\u041f\u0430\u045e\u0441\u0442\u0430\u045e \u043d\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0431\u044b\u043b\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u043d\u0446\u044b\u0456 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448-\u041a\u0430\u043d\u0442\u044d. Juran departementin pinta-ala on 4\u00a0999 neli\u00f6kilometri\u00e4 ja v\u00e4kiluku 257\u00a0401 (vuonna 2006). \u0410\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440 \u2014 \u041b\u043e\u043d\u044c-\u043b\u0435-\u0421\u0430\u043d\u044c\u044d. \u042e\u0440\u0430 \u2014 \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b\u0445 \u0434\u044d\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u045e, \u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0434\u0447\u0430\u0441 \u0412\u044f\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0440\u044d\u0432\u0430\u043b\u044e\u0446\u044b\u0456 \u045e \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0443 1790 \u0433. \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430\u0432\u044b \u043d\u0443\u043c\u0430\u0440 39. \u0410\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440 \u2014 \u041b\u043e\u043d\u044c-\u043b\u0435-\u0421\u0430\u043d\u044c\u044d. Ang klima sa Jura depende sa elebasyon. Jura oli yksi 83 departementista, jotka syntyiv\u00e4t Ranskan vallankumouksen yhteydess\u00e4 4. maaliskuuta 1790. \u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 251 \u0442\u044b\u0441. \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a (79-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0446\u0430 \u0441\u044f\u0440\u043e\u0434 \u0434\u044d\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u045e, \u0434\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u044b\u044f 1999 \u0433.).\nJura oli yksi 83 departementista, jotka syntyiv\u00e4t Ranskan vallankumouksen yhteydess\u00e4 4. maaliskuuta 1790. \u041f\u0430\u045e\u0441\u0442\u0430\u045e \u043d\u0430 \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0431\u044b\u043b\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u043d\u0446\u044b\u0456 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448-\u041a\u0430\u043d\u0442\u044d. ", "metadata": [{"end": 40, "begin": 0, "lang": "ceb"}, {"end": 141, "begin": 40, "lang": "ceb"}, {"end": 314, "begin": 141, "lang": "fi"}, {"end": 364, "begin": 314, "lang": "be"}, {"end": 454, "begin": 364, "lang": "fi"}, {"end": 493, "begin": 454, "lang": "be"}, {"end": 595, "begin": 493, "lang": "be"}, {"end": 615, "begin": 595, "lang": "be"}, {"end": 654, "begin": 615, "lang": "be"}, {"end": 694, "begin": 654, "lang": "ceb"}, {"end": 800, "begin": 694, "lang": "fi"}, {"end": 882, "begin": 800, "lang": "be"}, {"end": 988, "begin": 882, "lang": "fi"}, {"end": 1038, "begin": 988, "lang": "be"}]}