{"text": "Aargau (bang)\nBang c\u00f3 d\u00e2n s\u1ed1 550.900 ng\u01b0\u1eddi, di\u1ec7n t\u00edch l\u00e0 1404 \u00a0km\u00b2, m\u1eadt \u0111\u1ed9 d\u00e2n s\u1ed1 l\u00e0 388 ng\u01b0\u1eddi/\u00a0km\u00b2.\nAargau oli Habsburgien hallinnassa vuoteen 1415, jolloin se liittyi Sveitsin valaliittoon.\n1803\ub144 \uac1c\ud3b8\ub41c \uc5f0\ubc29\uc758 \ud55c \uad6c\uc131\uc8fc\ub85c \uc815\uc2dd\uc73c\ub85c \uac00\uc785\ud588\ub2e4. \nReiniss\u00e4, Aaressa ja Limmatissa on yli 20 vesivoimalaa, ja kaksi Sveitsin nelj\u00e4st\u00e4 ydinvoimalasta on Aargaussa. Aargau (, , , retoromaaniksi Argovia) on yksi Sveitsin pohjoisista kantoneista. \uc2a4\uc704\uc2a4 \uc911\ubd81\ubd80, \uc54c\ud504\uc2a4 \uc0b0\ub9e5\uacfc \uc950\ub77c \uc0b0\ub9e5 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c\ub2e4. Aargau on ollut Sveitsin vilja-aitta ja my\u00f6s merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4 karjanhoitoaluetta. \uc2a4\uc704\uc2a4\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ube44\uc625\ud55c \uc9c0\uc5ed \uc911 \ud55c \uacf3\uc73c\ub85c, \ub18d\uc5c5\uc774 \ud65c\ubc1c\ud558\uc5ec, \uace1\ubb3c\uacfc \uacfc\uc218 \uc7ac\ubc30\u00b7\ub099\ub18d\uc5c5\uc774 \uc774\ub8e8\uc5b4\uc9c4\ub2e4. \uc8fc\ubbfc\uc740 \uc8fc\ub85c \ub3c5\uc77c\uc5b4\ub97c \uc4f0\uba70, \uac1c\uc2e0\uad50 \uc2e0\uc790\uac00 \ub9ce\ub2e4.\nAargau oli Habsburgien hallinnassa vuoteen 1415, jolloin se liittyi Sveitsin valaliittoon.\n", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 101, "begin": 14, "lang": "vi"}, {"end": 192, "begin": 101, "lang": "fi"}, {"end": 225, "begin": 192, "lang": "ko"}, {"end": 337, "begin": 225, "lang": "fi"}, {"end": 417, "begin": 337, "lang": "fi"}, {"end": 450, "begin": 417, "lang": "ko"}, {"end": 527, "begin": 450, "lang": "fi"}, {"end": 584, "begin": 527, "lang": "ko"}, {"end": 612, "begin": 584, "lang": "ko"}, {"end": 703, "begin": 612, "lang": "fi"}]}