{"text": "Eiropie\u0161i (Alonso de Oheda) ezeru atkl\u0101ja 1499. gad\u0101, ce\u013cojum\u0101 kop\u0101 ar Amerigo Vespu\u010di. Das Wort hat die gleiche Bedeutung im Spanischen, wo das Suffix \u201e-uela\u201c als Diminutiv Verwendung findet: beispielsweise wird aus Plaza der Begriff plazuela und aus Cazo der Begriff cazuela.\nMaracaibos\u00f8en\nMaracaibos\u00f8en\nMarakaibo ezers\nZem ap ezeru eso\u0161\u0101 Marakaibo baseina atrodas noz\u012bm\u012bgas naftas iegulas (ieguve uzs\u0101kta 1914. gad\u0101), kas ezera apkaimi padara par Venecu\u0113lai \u013coti noz\u012bm\u012bgu teritoriju. Maracaibo-See\nGeneral Rafael Urdaneta-broen krydser s\u00f8en og forbinder millionbyen Maracaibo med resten af Venezuela. \nZur weiteren Fauna geh\u00f6ren Flussdelfine, Tapire sowie Gro\u00dfkatzen.\nDoch die Bem\u00fchungen der Welser hatten keinen Erfolg, und so wurde ihnen das Lehen wieder entzogen. S\u00f8ens vigtigste tilstr\u00f8mmende flod er Catatumbofloden, men ogs\u00e5 andre betydningsfulde floder str\u00f8mmer til fra de omgivende Andesbjerge. ", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 278, "begin": 88, "lang": "de"}, {"end": 292, "begin": 278, "lang": "da"}, {"end": 306, "begin": 292, "lang": "da"}, {"end": 322, "begin": 306, "lang": "lv"}, {"end": 487, "begin": 322, "lang": "lv"}, {"end": 501, "begin": 487, "lang": "de"}, {"end": 605, "begin": 501, "lang": "da"}, {"end": 671, "begin": 605, "lang": "de"}, {"end": 770, "begin": 671, "lang": "de"}, {"end": 906, "begin": 770, "lang": "da"}]}