{"text": "Majeed, Rushda (2012). Jokowis popularitet i Indonesien steg kraftigt efter hans seger i guvern\u00f6rsvalet i Jakarta. Presidentvalet h\u00f6lls den 9 juli 2014. \u03a4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac, \u03bf \u039f\u03c5\u03b9\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03c4\u03bf \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03bd\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 22 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 2014, \u03b1\u03c6\u03bf\u03cd \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf 53% \u03c4\u03c9\u03bd \u03c8\u03ae\u03c6\u03c9\u03bd. \u039f \u039f\u03c5\u03b9\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03c4\u03bf \u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 20 \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 2012 \u03ba\u03b5\u03c1\u03b4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bd \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03cc\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2 \u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7 \u03a6\u03b1\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9 \u039c\u03c0\u03cc\u03b2\u03bf \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b3\u03cd\u03c1\u03bf. Kilalado hiya ha bug-os nga Indonesia ha agnay nga Jokowi, usa nga akronym tikang han iya bug-os nga ngaran. Jokowis popularitet i Indonesien steg kraftigt efter hans seger i guvern\u00f6rsvalet i Jakarta. Dida han 2013 ngan ha sayo nga bahin han 2014, nagtikadako an pagkita ha iya nga posible nga kandidato han PDI-P para han piniliay hin pagkamangulo han Indonesia han 2014. An pagdaog ni Jokowi ginkita nga nagpahayag hin pag-ugop han mga botante para hin mga \"bag-o\" o \"maglimpyo\" nga mga mangulo kaysa han mga \"daan\" nga istilo hin politika ha Indonesia.\nJoko Widodo\nEfter en del kontroverser om resultatet av valet, uts\u00e5gs Jokowi till tilltr\u00e4dande president den 22 juli. Han var borgm\u00e4stare i Surakarta mellan 2005 och 2012, och guvern\u00f6r i Jakarta fr\u00e5n 2012 till 2014.\nDen 14 mars 2014 blev han utn\u00e4mnd som kandidat i landets presidentval.\n\u03a4\u03bf 2013 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 2014 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ad\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c8\u03ae\u03c6\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bd\u03b4\u03bf\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u2013 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03ac\u03b2\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c7\u03c1\u03af\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 2014, \u03ba\u03ac\u03c4\u03b9 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 14 \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 2014.\n", "metadata": [{"end": 23, "begin": 0, "lang": "war"}, {"end": 115, "begin": 23, "lang": "sv"}, {"end": 153, "begin": 115, "lang": "sv"}, {"end": 273, "begin": 153, "lang": "el"}, {"end": 403, "begin": 273, "lang": "el"}, {"end": 512, "begin": 403, "lang": "war"}, {"end": 604, "begin": 512, "lang": "sv"}, {"end": 776, "begin": 604, "lang": "war"}, {"end": 959, "begin": 776, "lang": "war"}, {"end": 971, "begin": 959, "lang": "sv"}, {"end": 1076, "begin": 971, "lang": "sv"}, {"end": 1174, "begin": 1076, "lang": "sv"}, {"end": 1245, "begin": 1174, "lang": "sv"}, {"end": 1488, "begin": 1245, "lang": "el"}]}