{"text": "Ihueyitiliz \u012bhu\u0101n ipohualiz \u012bhu\u012bc chaneh, Baden huelitini tlahtohc\u0101y\u014dtl \u012bpan tequiy\u014dtl \u012bhu\u0101n tl\u0101catolt\u0113c\u0101y\u014dtl.\nBaden-Wurtemberg ye dividita 35 departamentos rurals -agrupatos 4 rechions administrativas: Friburgo, Karlsruhe, Stuttgart y Tubinga- y 9 departamentos urbans:\nAyamictlampa tlahtoc\u0101y\u014dtl Hessen, huitztlampa ica Suiza (Schaffhausen \u012bhu\u0101n Bodensee), icalaquiyampa Francia (Alsacia) \u012bhu\u0101n iquizayampa Bavaria. Ihueyitiliz \u012bhu\u0101n ipohualiz \u012bhu\u012bc chaneh, Baden huelitini tlahtohc\u0101y\u014dtl \u012bpan tequiy\u014dtl \u012bhu\u0101n tl\u0101catolt\u0113c\u0101y\u014dtl.\nAyamictlampa tlahtoc\u0101y\u014dtl Hessen, huitztlampa ica Suiza (Schaffhausen \u012bhu\u0101n Bodensee), icalaquiyampa Francia (Alsacia) \u012bhu\u0101n iquizayampa Bavaria. \u041d\u0430\u0439-\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0432\u0440\u044a\u0445 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0435 \u0424\u0435\u043b\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0441 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430 1493 \u043c\u0435\u0442\u0440\u0430.\u00a0\n\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438 \u0441 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u044e\u0433, \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0438 \u0441 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u0446, \u0425\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f.\n\u0420\u0435\u043a\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0438 \u043f\u043e-\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 \u044e\u0436\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430. Departamentos urbans:\nCiudatz destacatas (poblaci\u00f3n de 2005): \n\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438 \u0441 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430 \u044e\u0433, \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0438 \u0441 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u0446, \u0425\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f.\n", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "nah"}, {"end": 271, "begin": 111, "lang": "an"}, {"end": 417, "begin": 271, "lang": "nah"}, {"end": 528, "begin": 417, "lang": "nah"}, {"end": 674, "begin": 528, "lang": "nah"}, {"end": 741, "begin": 674, "lang": "bg"}, {"end": 868, "begin": 741, "lang": "bg"}, {"end": 942, "begin": 868, "lang": "bg"}, {"end": 964, "begin": 942, "lang": "an"}, {"end": 1005, "begin": 964, "lang": "an"}, {"end": 1132, "begin": 1005, "lang": "bg"}]}