{"text": "\u5468\u56f2\u306e\u6b69\u9053\u306e\u6577\u77f3\u306b\u307e\u3058\u3063\u3066\u9577\u65b9\u5f62\u306e\u9244\u677f\u304c\u6577\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u90e8\u5206\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e0b\u306b\u6c34\u3092\u6d41\u305b\u308b\u67b6\u6e20\u69cb\u9020\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u3001\u4e2d\u30bd\u95a2\u4fc2\u306e\u60aa\u5316\u306b\u4f34\u3044\u3001\u5317\u4eac\u5730\u4e0b\u57ce\u3068\u3044\u3046\u30b7\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u3002Ampliada em 1949, a pra\u00e7a tem ao norte a Cidade Proibida, no centro cont\u00e9m o Monumento das Pessoas Her\u00f3is, de 38 metros, com inspira\u00e7\u00e3o do presidente Mao Zedong, onde est\u00e1 escrito \"os her\u00f3is do povo s\u00e3o imortais\".\nOriente de la placo estas la muzeo de la \u0108ina Historio kaj la Muzeo de la \u0108ina Revolucio kaj okcidente la Popola Halo. Ampliada em 1949, a pra\u00e7a tem ao norte a Cidade Proibida, no centro cont\u00e9m o Monumento das Pessoas Her\u00f3is, de 38 metros, com inspira\u00e7\u00e3o do presidente Mao Zedong, onde est\u00e1 escrito \"os her\u00f3is do povo s\u00e3o imortais\".\n2015\u5e748\u6708\u304b\u3089\u7d00\u5ff5\u4e2d\u56fd\u4eba\u6c11\u6297\u65e5\u6226\u4e89\u5230\u4e16\u754c\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u6226\u4e89\u52dd\u522970\u5468\u5e74\u95b2\u5175\u5f0f\u306e\u8b66\u5099\u5f37\u5316\u306e\u305f\u3081\u3001\u5168\u3066\u306e\u5165\u5834\u304c\u7981\u6b62\u3055\u308c\u305f\u3002\nTrairi \u011din estis malpermesite al popolanoj. \u5927\u898f\u6a21\u306a\u96c6\u4f1a\u306b\u969b\u3057\u9244\u677f\u3092\u5916\u3057\u3066\u5468\u56f2\u3092\u5929\u5e55\u3067\u8986\u3044\u3001\u81e8\u6642\u306e\u30c8\u30a4\u30ec\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u308b\u3002\nOriente de la placo estas la muzeo de la \u0108ina Historio kaj la Muzeo de la \u0108ina Revolucio kaj okcidente la Popola Halo. A avenida, usada para desfiles do governo da China. ", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 87, "begin": 50, "lang": "ja"}, {"end": 301, "begin": 87, "lang": "pt"}, {"end": 420, "begin": 301, "lang": "eo"}, {"end": 634, "begin": 420, "lang": "pt"}, {"end": 693, "begin": 634, "lang": "ja"}, {"end": 737, "begin": 693, "lang": "eo"}, {"end": 777, "begin": 737, "lang": "ja"}, {"end": 896, "begin": 777, "lang": "eo"}, {"end": 948, "begin": 896, "lang": "pt"}]}