{"text": "Rajoni Rh\u00f4ne-Alpes p\u00ebrfaq\u00ebson nj\u00eb t\u00eb dhjet\u00ebn e Franc\u00ebs n\u00eb ekonomi, demografi dhe sip\u00ebrfaqe.\nRh\u00f4ne-Alpes\nRajoni Rh\u00f4ne-Alpes p\u00ebrfaq\u00ebson nj\u00eb t\u00eb dhjet\u00ebn e Franc\u00ebs n\u00eb ekonomi, demografi dhe sip\u00ebrfaqe.\n\u0916\u093e\u0932\u0940\u0932 \u0932\u0940\u0917 \u0967 \u092b\u0941\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0915\u094d\u0932\u092c \u0930\u094b\u0928-\u0906\u0932\u094d\u092a \u092a\u094d\u0930\u0926\u0947\u0936\u093e\u0924 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0906\u0939\u0947\u0924.\n\u0932\u094d\u092f\u094b\u0928 \u0939\u0947 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u092e\u0927\u0940\u0932 \u0926\u0941\u0938\u0930\u0947 \u092e\u094b\u0920\u0947 \u092e\u0939\u093e\u0928\u0917\u0930 \u0930\u094b\u0928-\u0906\u0932\u094d\u092a \u092a\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093e\u091a\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0927\u093e\u0928\u0940 \u0906\u0939\u0947. Ang kapital sa maong rehiyon mao ang Lyon, ang ikaduhang labing dakong metropolitan nga dapit sa Pransiya human sa Paris.\n\u0916\u093e\u0932\u0940\u0932 \u0932\u0940\u0917 \u0967 \u092b\u0941\u091f\u092c\u0949\u0932 \u0915\u094d\u0932\u092c \u0930\u094b\u0928-\u0906\u0932\u094d\u092a \u092a\u094d\u0930\u0926\u0947\u0936\u093e\u0924 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0906\u0939\u0947\u0924.\n\u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u093e\u0924\u0940\u0932 \u0938\u0930\u094d\u0935\u093e\u0924 \u092e\u094b\u0920\u094d\u092f\u093e \u0928\u0926\u094d\u092f\u093e\u0902\u092a\u0948\u0915\u0940 \u090f\u0915 \u0905\u0938\u0932\u0947\u0932\u0940 \u0930\u094b\u0928 \u0928\u0926\u0940 \u0924\u0938\u0947\u091a \u0906\u0932\u094d\u092a\u094d\u0938 \u092a\u0930\u094d\u0935\u0924\u0930\u093e\u0902\u0917\u093e \u0939\u094d\u092f\u093e\u0902\u0935\u0930\u0941\u0928 \u0939\u094d\u092f\u093e \u092a\u094d\u0930\u0926\u0947\u0936\u093e\u091a\u0947 \u0928\u093e\u0935 \u0930\u094b\u0928-\u0906\u0932\u094d\u092a \u0905\u0938\u0947 \u092a\u0921\u0932\u0947 \u0906\u0939\u0947. \u0906\u0930\u094d\u0925\u093f\u0915 \u0926\u0943\u0937\u094d\u091f\u094d\u092f\u093e \u0938\u092e\u0943\u0926\u094d\u0927 \u0905\u0938\u0932\u0947\u0932\u093e \u0930\u094b\u0928-\u0906\u0932\u094d\u092a\u091a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925\u0935\u094d\u092f\u0935\u0938\u094d\u0925\u093e \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u093e\u092e\u0927\u0947 \u0938\u0939\u093e\u0935\u094d\u092f\u093e \u0915\u094d\u0930\u092e\u093e\u0902\u0915\u093e\u0935\u0930 \u0906\u0939\u0947.\nAng Rh\u00f4ne-Alpes nahimutang sa sidlakan sa Pransiya. Sa amihanan niini mao ang mga rehiyon sa Bourgogne (Burgundy) ug Franche-Comt\u00e9. Ang Rh\u00f4ne-Alpes nahimutang sa sidlakan sa Pransiya. Ang kapital sa maong rehiyon mao ang Lyon, ang ikaduhang labing dakong metropolitan nga dapit sa Pransiya human sa Paris.\n", "metadata": [{"end": 92, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 104, "begin": 92, "lang": "sq"}, {"end": 196, "begin": 104, "lang": "sq"}, {"end": 250, "begin": 196, "lang": "mr"}, {"end": 321, "begin": 250, "lang": "mr"}, {"end": 443, "begin": 321, "lang": "ceb"}, {"end": 497, "begin": 443, "lang": "mr"}, {"end": 625, "begin": 497, "lang": "mr"}, {"end": 713, "begin": 625, "lang": "mr"}, {"end": 765, "begin": 713, "lang": "ceb"}, {"end": 845, "begin": 765, "lang": "ceb"}, {"end": 897, "begin": 845, "lang": "ceb"}, {"end": 1019, "begin": 897, "lang": "ceb"}]}