{"text": "Outra variante \u00e9 que se tratar\u00eda do can de C\u00e9falo que tratou de caza-la Raposa de Teumeso.\nDen Numm \u201eGomeisa\u201c ass arabesch a bedeit sou vill w\u00e9i \"d'Fra mat dem verschleierte Bl\u00e9ck\".\nSeng visuell Magnitude ass 4,33\nPero, al igual que el Can Mayor, tambi\u00e9n registra la variante de que puede ser la perra Mera, que con sus lamentos a causa de haber encontrado los cad\u00e1veres de sus amos Icario y Er\u00edgone, atrajo a la gente para que les dieran sepultura. Outra variante \u00e9 que se tratar\u00eda do can de C\u00e9falo que tratou de caza-la Raposa de Teumeso.\nMat enger Distanz vun 11,4 Liichtjoer ass hie nee vun den nooste St\u00e4ren. \u00d3 Can Menor Erat\u00f3stenes identific\u00e1bao co can de Ori\u00f3n, catasterizado \u00e1 vez ca seu amo posto que sempre estivera en t\u00f3dalas s\u00faas aventuras. Outra variante \u00e9 que se tratar\u00eda do can de C\u00e9falo que tratou de caza-la Raposa de Teumeso.\nAl Can Menor Erat\u00f3stenes lo identificaba con el perro de Ori\u00f3n, catasterizado a la vez que su amo puesto que siempre hab\u00eda estado en todas sus aventuras. Et ass e roude Risest\u00e4r mat der Spektralklass K3. ", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 182, "begin": 91, "lang": "lb"}, {"end": 214, "begin": 182, "lang": "lb"}, {"end": 450, "begin": 214, "lang": "es"}, {"end": 541, "begin": 450, "lang": "gl"}, {"end": 614, "begin": 541, "lang": "lb"}, {"end": 753, "begin": 614, "lang": "gl"}, {"end": 844, "begin": 753, "lang": "gl"}, {"end": 998, "begin": 844, "lang": "es"}, {"end": 1048, "begin": 998, "lang": "lb"}]}