{"text": "Foar de westlike en in part fan de s\u00fadlike grins is de Ryn beskiedend. \u0645\u0648\u0642\u0639 \u0628\u0627\u062f\u0646-\u0641\u0648\u0631\u062a\u0645\u0628\u064a\u0631\u063a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\nBaden-Wuertemberch dielt de Bodensee en de Alpen mei Switserl\u00e2n. Baden-Wuertemberch grinzet oan Switserl\u00e2n yn it suden, Frankryk yn it westen en oan de D\u00fatske dielsteaten Rynl\u00e2n-Palts, Hessen en Beieren.\nBaden-Wuertemberch grinzet oan Switserl\u00e2n yn it suden, Frankryk yn it westen en oan de D\u00fatske dielsteaten Rynl\u00e2n-Palts, Hessen en Beieren.\nBaden-W\u00fcrttemberg ye \u00fan de los dieciseis estaos federaos d'Alema\u00f1a. Baden-Wuertemberch\n\u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0647\u0631 \u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646\u060c \u0646\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627\u0646\u0648\u0628.\nBaden-W\u00fcrttemberg\nBaden-Wuertemberch\nDe Donau rivier begjint yn Baden-Wuertemberch deunby Donaueschingen.\n\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u064a\u0646\u0627\u0621 \u062f\u0627\u062e\u0644\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627.\n", "metadata": [{"end": 71, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 98, "begin": 71, "lang": "ar"}, {"end": 163, "begin": 98, "lang": "fy"}, {"end": 302, "begin": 163, "lang": "fy"}, {"end": 441, "begin": 302, "lang": "fy"}, {"end": 509, "begin": 441, "lang": "ast"}, {"end": 528, "begin": 509, "lang": "fy"}, {"end": 565, "begin": 528, "lang": "ar"}, {"end": 583, "begin": 565, "lang": "ast"}, {"end": 602, "begin": 583, "lang": "fy"}, {"end": 671, "begin": 602, "lang": "fy"}, {"end": 741, "begin": 671, "lang": "ar"}]}