{"text": "Now it catches the gleam of the morning's first beam,\nWhat so proudly we hailed at the twilight's last gleaming,\nGave proof through the night that our flag was still there;\nVengu\u00e8t imne nacional per una resolucion del Congr\u00e8s american lo 3 de mar\u00e7 de 1931.\nUsualament se canta solament la primi\u00e8ra estr\u00f2fa. \nO'er the land of the free and the home of the brave!\nThe Star-Spangled Banner ()\u00a0\u2014 \u043d\u0430\u0446\u044b\u044f\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0433\u0456\u043c\u043d \u0417\u043b\u0443\u0447\u0430\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u045e \u0410\u043c\u0435\u0440\u044b\u043a\u0456.\nO say, can you see, by the dawn\u2019s early light,\nThe Star-Spangled Banner (\u201cLa Bandi\u00e8ra estelada\u201d) es l'imne nacional dels Estats Units. The Star-Spangled Banner (\u201cLa Bandi\u00e8ra estelada\u201d) es l'imne nacional dels Estats Units. ", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "be"}, {"end": 113, "begin": 54, "lang": "ml"}, {"end": 173, "begin": 113, "lang": "ml"}, {"end": 257, "begin": 173, "lang": "oc"}, {"end": 308, "begin": 257, "lang": "oc"}, {"end": 361, "begin": 308, "lang": "be"}, {"end": 433, "begin": 361, "lang": "be"}, {"end": 480, "begin": 433, "lang": "ml"}, {"end": 568, "begin": 480, "lang": "oc"}, {"end": 656, "begin": 568, "lang": "oc"}]}