{"text": "Gele\u017einkelio stotis, upi\u0173 uostas. Le semi-marathon d'\u00dast\u00ed nad Labem a lieu chaque ann\u00e9e au mois de septembre.\nGele\u017einkelio stotis, upi\u0173 uostas. As late as 1830, its population was only 1400. \nLa ville obtient, selon toutes probabilit\u00e9s, le statut de ville royale au par un \u00e9dit de Otakar II P\u0159emysl, ce statut est confirm\u00e9 par la suite par Jean de Luxembourg. I\u0161vystyta sunkioji, chemijos, stiklo, maisto pramon\u0117.\nUsti nad Labem is an important railway node with four railway stations that is intersected by international lines Berlin-Vienna and Berlin-Budapest-Beograd-Sofia (Baltic-Orient). La ville obtient, selon toutes probabilit\u00e9s, le statut de ville royale au par un \u00e9dit de Otakar II P\u0159emysl, ce statut est confirm\u00e9 par la suite par Jean de Luxembourg. Elle est situ\u00e9e sur l'axe commercial nord-sud qui va de Prague \u00e0 Dresde, \u00e0 au sud-est de Dresde et \u00e0 au nord-ouest de Prague.\nIn 1423, as King of Bohemia, Sigismund pledged the town to Elector Frederick I of Mei\u00dfen, who occupied it with a Saxon garrison. It is a major industrial center and, besides being an active river port, is an important railway junction.\n", "metadata": [{"end": 34, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 110, "begin": 34, "lang": "fr"}, {"end": 144, "begin": 110, "lang": "lt"}, {"end": 192, "begin": 144, "lang": "en"}, {"end": 360, "begin": 192, "lang": "fr"}, {"end": 414, "begin": 360, "lang": "lt"}, {"end": 593, "begin": 414, "lang": "en"}, {"end": 761, "begin": 593, "lang": "fr"}, {"end": 887, "begin": 761, "lang": "fr"}, {"end": 1016, "begin": 887, "lang": "en"}, {"end": 1123, "begin": 1016, "lang": "en"}]}