{"text": "\u0410\u0434\u043d\u0430\u043a \u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0447\u044b \u0437 XIV \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f, \u0451\u043d \u043f\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0447\u0432\u0430\u0435 \u0441\u0432\u0430\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c \u0437-\u0437\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0441\u0443\u0441\u0435\u0434\u043d\u044f\u0433\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451. \u041b\u0443\u043d\u0434 ( )\u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u045e\u0434\u043d\u0456 \u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u0456, \u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u043d\u0446\u044b\u0456 \u0421\u043a\u043e\u043d\u044d. \u041b\u0443\u043d\u0434 \u0431\u044b\u045e \u0437\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u043b\u044f 990 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u9686\u5fb7\u4e0e\u5176\u5b83\u6240\u6709\u5317\u6b27\u56fd\u5bb6\u548c\u5168\u7403\u5176\u5b83\u4e00\u4e9b\u56fd\u5bb6\u5efa\u7acb\u4e86\u53cb\u597d\u57ce\u5e02\u3002 \n\u7d22\u5c3c\u5728\u9686\u5fb7\u7814\u53d1\u548c\u751f\u4ea7\u79fb\u52a8\u7535\u8bdd\u3002Lund zosta\u0142o za\u0142o\u017cone prawdopodobnie pod koniec X wieku, dla wzmocnienia zwi\u0105zk\u00f3w tego obszaru z Kr\u00f3lestwem Danii, jednocze\u015bnie staj\u0105c si\u0119 nowym przycz\u00f3\u0142kiem dla misji chrystianizacyjnej Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego na tych terenach. \u0410\u0434\u043d\u0430\u043a \u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0447\u044b \u0437 XIV \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f, \u0451\u043d \u043f\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0447\u0432\u0430\u0435 \u0441\u0432\u0430\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c \u0437-\u0437\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0441\u0443\u0441\u0435\u0434\u043d\u044f\u0433\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451. 1085\u5e74\uff0c\u4e39\u9ea6\u7684\u514b\u52aa\u7279\u5927\u5e1d\u6210\u7acb\u9686\u5fb7\u5927\u6559\u5802\u5b66\u9662\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u57ce\u5e02\u7684\u4eba\u53e3\uff0c\u5efa\u7b51\uff0c\u6d3b\u529b\u53d1\u751f\u4e86\u7a81\u53d8\u3002\nW zwi\u0105zku z jego akademickim charakterem, Lund charakteryzuje si\u0119 wyra\u017an\u0105 nadreprezentacj\u0105 grupy wiekowej 20\u201329 lat (21% populacji) i os\u00f3b z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (58% w stosunku do 29% w skali kraju).\nTimber framing\u662f\u5178\u578b19\u4e16\u7eaa\u672b\u7684\u5efa\u7b51\u3002", "metadata": [{"end": 99, "begin": 0, "lang": "be"}, {"end": 153, "begin": 99, "lang": "be"}, {"end": 187, "begin": 153, "lang": "be"}, {"end": 217, "begin": 187, "lang": "zh"}, {"end": 232, "begin": 217, "lang": "zh"}, {"end": 459, "begin": 232, "lang": "pl"}, {"end": 558, "begin": 459, "lang": "be"}, {"end": 582, "begin": 558, "lang": "zh"}, {"end": 603, "begin": 582, "lang": "zh"}, {"end": 806, "begin": 603, "lang": "pl"}, {"end": 832, "begin": 806, "lang": "zh"}]}