{"text": "Nem todas as autoridades federais usam a bandeira estatal. \ub3c5\uc77c \uc81c\uad6d \uc2dc\uc808\uc758 \uad70\uae30\uc778 \ub3c5\uc77c \uc81c\uad6d\uc804\uc7c1\uae30() \uc5ed\uc2dc \uc720\uc0ac\ud55c \uc6a9\ub3c4\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub2e4. Zastava je trobojka sa tri horizontalne linije jednake \u0161irine. \uc774 \ud504\ub791\ud06c\ud478\ub974\ud2b8 \uad6d\ubbfc\uc758\ud68c\ub294 \ud751\uc0c9-\uc801\uc0c9-\uae08\uc0c9\uc744 \ub3c5\uc77c\uc758 \uacf5\uc2dd \uc0c9\uc0c1\uc73c\ub85c \uc120\uc5b8\ud558\uace0, \ud751\uc801\uae08 \uc0bc\uc0c9\uae30\uac00 \ub3c5\uc77c\uc758 \uc0c1\uc120\uae30\ub77c\ub294 \ubc95\uc744 \ud1b5\uacfc\uc2dc\ucf30\ub2e4. \uad6d\uc81c\uc801\uc778 \uc778\uc2dd\ud45c\ub97c \uac16\uace0 \uc2f6\uc5c8\ub358 \ud574\uc6b4\uc5c5\uacc4\uc5d0\uc11c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc5f0\ubc29\uc758 \uae30\uac00 \ubb34\uc5c7\uc774 \ub418\uc5b4\uc57c \ud558\ub294 \uc758\ubb38\uc744 \uac00\uc7a5 \uba3c\uc800 \uc81c\uae30\ud558\uc600\ub2e4. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, a tricolor foi designada como a bandeira de ambos os lados Oriental e Ocidental da Alemanha. \uacfc\uac70 \ud55c\uc790 \ub3d9\ub9f9 \uac00\ub9f9\ub3c4\uc2dc\uc600\ub358 \ud568\ubd80\ub974\ud06c\ub098 \ube0c\ub808\uba58\uc740 \uc624\ub298\ub0a0\uc758 \uc2dc\uae30\uc5d0\ub3c4 \uc801\uc0c9\uacfc \ubc31\uc0c9\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.\n\ub3c5\uc77c\uc758 \uae30\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc0c9\uae54\uc774 \uc0c9\uccb4\uacc4\uc0c1 \uc815\ud655\ud788 \uc5b4\ub5a4 \uc0c9\uc778\uc9c0\ub294 \uad6d\uae30 \uc81c\uc815 \ub2f9\uc2dc\uc5d0\ub294 \uacf5\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \uc815\ud574\uc9c0\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4. O Artigo 22 da Lei Fundamental da Rep\u00fablica Federal da Alemanha \u2013 a constitui\u00e7\u00e3o alem\u00e3 \u2013 afirma: \"A bandeira federal dever\u00e1 ser preta, vermelha e dourada.\"\nDrugo Nema\u010dko carstvo i nacisti\u010dki re\u017eim koristili su druga\u010dije zastave.\nDrugo Nema\u010dko carstvo i nacisti\u010dki re\u017eim koristili su druga\u010dije zastave.\n\uc774\uc5d0 \ub300\uc751\ud558\uc5ec \ud569\uc2a4\ubd80\ub974\ud06c \uc655\uc870\uc758 \uc2e0\uc131 \ub85c\ub9c8 \ud669\uc81c \ud504\ub780\uce20 2\uc138\ub294 \uc790\uc2e0\uc758 \uc0ac\uc720\uc601\uc9c0(\ud569\uc2a4\ubd80\ub974\ud06c \uad70\uc8fc\uad6d)\ub97c \uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544 \uc81c\uad6d\uc73c\ub85c \uc120\ud3ec\ud558\uace0 \uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544\uc758 \ud504\ub780\uce20 1\uc138\uac00 \ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544 \uc81c\uad6d\uc758 \uad6d\uae30\ub294 \uc2e0\uc131 \ub85c\ub9c8 \ud669\uc81c\uc758 \uae30\uc5d0\uc11c \uc0c9\uae54\uc744 \ub530\uc640 \ud751\uc0c9\uacfc \uae08\uc0c9 \uc904\ubb34\ub2ac\ub97c \uce60\ud588\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 102, "begin": 59, "lang": "ko"}, {"end": 165, "begin": 102, "lang": "sh"}, {"end": 237, "begin": 165, "lang": "ko"}, {"end": 300, "begin": 237, "lang": "ko"}, {"end": 424, "begin": 300, "lang": "pt"}, {"end": 478, "begin": 424, "lang": "ko"}, {"end": 538, "begin": 478, "lang": "ko"}, {"end": 694, "begin": 538, "lang": "pt"}, {"end": 767, "begin": 694, "lang": "sh"}, {"end": 840, "begin": 767, "lang": "sh"}, {"end": 985, "begin": 840, "lang": "ko"}]}