{"text": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u30ad\u30b9\u30ef\u30d2\u30ea\uff08Kiswahili\uff09\u3001\u30bb\u30c4\u30ef\u30ca\uff08Setswana\uff09\u3001\u30b7\u30f3\u30c7\u30d9\u30ec\uff08Sindebele\uff09\u306a\u3069\u306e\u63a5\u982d\u8a9e\u306f\u300e\uff5e\u8a9e\u300f\u3092\u6307\u3059\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u91cd\u8907\u8868\u73fe\u3068\u306a\u308b\u306e\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002\n\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u4ed6\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba\u3001\u6cbf\u5cb8\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b9\u30ef\u30d2\u30ea\u4eba\u3084\u30a2\u30e9\u30d6\u4eba\u306e\u8cbf\u6613\u5546\u4eba\u3068\u306e\u53d6\u5f15\u306e\u5897\u5927\u306b\u3088\u308b\u7d4c\u6e08\u6d3b\u52d5\u306e\u6280\u8853\u7684\u767a\u5c55\u3084\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u56fd\u6c11\u306e\u6d3b\u529b\u3068\u5065\u5eb7\u3092\u6839\u6e90\u3068\u3057\u305f\u3001\u653f\u6cbb\u3084\u5b97\u6559\u306b\u304a\u3051\u308b\u738b\u6a29\u306e\u5100\u5f0f\u5316\u3068\u3044\u3063\u305f\u65b0\u3057\u3044\u793e\u4f1a\u306e\u4ed5\u7d44\u307f\u304c\u751f\u3058\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002\n\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u7d00\u5143300\u5e74\u306b\u306f\u5148\u99c6\u7684\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u73fe\u5728\u306e\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u30af\u30ef\u30ba\u30eb\u30ca\u30bf\u30eb\u5dde\u6d77\u5cb8\u6cbf\u3044\u306b\u5230\u9054\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u7d00\u5143500\u5e74\u306b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30ea\u30f3\u30dd\u30dd\u5dde\uff08\u65e7\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u306e\u3042\u3063\u305f\u5730\u533a\uff09\u307e\u3067\u5230\u9054\u3057\u305f\u3002\n\u30bf\u30f3\u30b6\u30cb\u30a2\u306b\u304a\u3051\u308b\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\u3067\u3001\u72e9\u731f\u63a1\u96c6\u6c11\u65cf\u3067\u3082\u3042\u308b\u3084\u306e\u8a00\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30c5\u30a1\u8a9e\u3084\u30b5\u30f3\u30c0\u30a6\u30a7\u8a9e\u306f\u3001\u30b3\u30a4\u30b3\u30a4\u8a9e\u3084\u30b5\u30f3\u8a9e\u306a\u3069\u306e\u30b3\u30a4\u30b5\u30f3\u8a9e\u65cf\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u30b3\u30a4\u30b5\u30f3\u8a9e\u65cf\u304c\u5358\u4e00\u306e\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u4eee\u8aac\u306b\u306f\u591a\u304f\u306e\u8ad6\u4e89\u304c\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u540d\u79f0\u306f\u4fbf\u5b9c\u4e0a\u4f7f\u7528\u3057\u305f\uff09\u3068\u9060\u3044\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u3044\u3046\u63d0\u6848\u304c\u6570\u591a\u304f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u041f\u0440\u0435\u0437 1816 \u0433. Phillipson zaproponowa\u0142 nast\u0119puj\u0105c\u0105 chronologi\u0119 w\u0119dr\u00f3wek lud\u00f3w bantu, opieraj\u0105c si\u0119 na materiale leksykograficznym, wskazuj\u0105cym na wzajemne oddzia\u0142ywania mi\u0119dzy j\u0119zykami tej rodziny a tak\u017ce zewn\u0119trzne z j\u0119zykami \u015brodkowosuda\u0144skimi, oraz danych archeologicznych:\nBantu \u2013 grupa plemion zaliczonych do rasy czarnej. \u30d0\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u7cfb\u6c11\u65cf\u306f\u3001\u8fb2\u696d\u3084\u91d1\u5c5e\u52a0\u5de5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u305f\u306a\u65b9\u6cd5\u3092\u767a\u9054\u3055\u305b\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u65b0\u5929\u5730\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u969b\u306b\u306f\u68ee\u3092\u5207\u308a\u62d3\u304d\u7551\u3092\u4f5c\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u72e9\u731f\u63a1\u96c6\u6c11\u65cf\u3088\u308a\u3082\u9ad8\u3044\u4eba\u53e3\u5bc6\u5ea6\u3067\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u53ef\u80fd\u3068\u3057\u305f\u3002\n\u0414\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442 \u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044a\u0447\u043d\u043e \u0437\u0435\u043c\u044f, \u0442\u0435 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0441\u043c\u044a\u0442\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0438. Zamieszkuj\u0105ca tereny przede wszystkim stepowe w \u015brodkowej i po\u0142udniowej Afryce. Licz\u0105 \u0142\u0105cznie ok. 100 mln. ludzi, trudni\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie rolnictwem i hodowl\u0105. Bantu \u2013 grupa plemion zaliczonych do rasy czarnej. ", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 219, "begin": 90, "lang": "ja"}, {"end": 325, "begin": 219, "lang": "ja"}, {"end": 466, "begin": 325, "lang": "ja"}, {"end": 479, "begin": 466, "lang": "bg"}, {"end": 741, "begin": 479, "lang": "pl"}, {"end": 792, "begin": 741, "lang": "pl"}, {"end": 887, "begin": 792, "lang": "ja"}, {"end": 964, "begin": 887, "lang": "bg"}, {"end": 1044, "begin": 964, "lang": "pl"}, {"end": 1120, "begin": 1044, "lang": "pl"}, {"end": 1171, "begin": 1120, "lang": "pl"}]}