{"text": "Testv\u00e9re Andres Ilves, a BBC perzsa \u00e9s pastu szolg\u00e1lat\u00e1nak egykori vezet\u0151je.\nK\u00f6z\u00e9piskol\u00e1j\u00e1t a New Jersey \u00e1llambeli Leoni\u00e1ban v\u00e9gezte. Hivatal\u00e1t okt\u00f3ber 9-\u00e9n vette \u00e1t. \u00cen anii 1980 a lucrat ca jurnalist pentru Radio Europa Liber\u0103. Mand\u00e1tuma 2016-ig sz\u00f3l.\nLocul s\u0103u a fost preluat de Katrin Saks.\nCaden\u021ba lui Ilves a \u00eenceput pe 9 octombrie 2006.\n2006 \u00e7\u0443\u043b\u0445\u0438 \u0430\u0432\u0103\u043d \u0443\u0439\u0103\u0445\u0115\u043d 23-\u043c\u0115\u0448\u0115\u043d\u0447\u0435 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0447\u0115 \u0432\u044b\u0440\u0103\u043d\u043d\u0435 \u0441\u0443\u0439\u043b\u0430\u043d\u0103.\n\u0422\u043e\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a \u0418\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441 (), \u2014 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0447\u0115. 1953 \u00e7\u0443\u043b\u0445\u0438 \u0440\u0430\u0448\u0442\u0430\u0432\u0103\u043d 26-\u043c\u0115\u0448\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u0445\u0443\u043b\u0438\u043d\u0447\u0435 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d \u044d\u043c\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u043d\u0447\u0115\u0441\u0435\u043d \u043a\u0438\u043b-\u0439\u044b\u0448\u0115\u043d\u0447\u0435 \u00e7\u0443\u0440\u0430\u043b\u043d\u0103.\nToomas Hendrik Ilves\nA crescut \u0219i s-a educat \u00een Statele Unite ale Americii, unde a studiat psihologia la Universitatea Columbia \u0219i la Universitatea din Pennsylvania. A crescut \u0219i s-a educat \u00een Statele Unite ale Americii, unde a studiat psihologia la Universitatea Columbia \u0219i la Universitatea din Pennsylvania. K\u00f6z\u00e9piskol\u00e1j\u00e1t a New Jersey \u00e1llambeli Leoni\u00e1ban v\u00e9gezte. Emigr\u00e1ns sz\u00fcl\u0151k gyermekek\u00e9nt sz\u00fcletett Stockholmban, k\u00e9s\u0151bb az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokba k\u00f6lt\u00f6ztek. ", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 134, "begin": 77, "lang": "hu"}, {"end": 167, "begin": 134, "lang": "hu"}, {"end": 230, "begin": 167, "lang": "ro"}, {"end": 254, "begin": 230, "lang": "hu"}, {"end": 295, "begin": 254, "lang": "ro"}, {"end": 344, "begin": 295, "lang": "ro"}, {"end": 413, "begin": 344, "lang": "cv"}, {"end": 550, "begin": 413, "lang": "cv"}, {"end": 571, "begin": 550, "lang": "ro"}, {"end": 716, "begin": 571, "lang": "ro"}, {"end": 861, "begin": 716, "lang": "ro"}, {"end": 918, "begin": 861, "lang": "hu"}, {"end": 1020, "begin": 918, "lang": "hu"}]}