{"text": "Ein deler gjerne fobiar i tre typar:\nLa discriminaci\u00f3n por clase social no se considera una fobia m\u00e9dica, ya que es s\u00f3lo un s\u00edntoma de otros asuntos psicol\u00f3gicos, resultado de creencias sociopol\u00edticas. Ein deler gjerne fobiar i tre typar:\nDurante la segunda se van constituyendo todos los medios de defensa destinados a impedir un contacto con este peligro, que queda como un hecho exterior\".\nIr \u013coti daudz un da\u017e\u0101du fobiju. I l\u00f8pet av dei siste ti-\u00e5ra har ein p\u00e5 engelsk og seinare p\u00e5 norsk teke til \u00e5 nytta -fobi om sterke kjensler og haldningar mot noko, men som ikkje eigentleg er psykiske lidingar.\nNokre m\u00e5tar \u00e5 behandla fobiar er:\nEin fobi (fr\u00e5 gresk \u03c6\u03cc\u03b2\u03bf\u03c2 (phobos), 'frykt' eller 'flukt') er ein ugrunna, sjukleg angst for visse situasjonar, fenomen, dyr, ting eller liknande. Ein fobi (fr\u00e5 gresk \u03c6\u03cc\u03b2\u03bf\u03c2 (phobos), 'frykt' eller 'flukt') er ein ugrunna, sjukleg angst for visse situasjonar, fenomen, dyr, ting eller liknande. Nokre m\u00e5tar \u00e5 behandla fobiar er:\nFobija ( \u2014 \u2018bailes\u2019) ir uzm\u0101c\u012bga bai\u013cu saj\u016bta no ikdieni\u0161\u0137\u0101m liet\u0101m vai soci\u0101l\u0101m situ\u0101cij\u0101m. ", "metadata": [{"end": 37, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 202, "begin": 37, "lang": "es"}, {"end": 239, "begin": 202, "lang": "nn"}, {"end": 393, "begin": 239, "lang": "es"}, {"end": 425, "begin": 393, "lang": "lv"}, {"end": 604, "begin": 425, "lang": "nn"}, {"end": 638, "begin": 604, "lang": "nn"}, {"end": 785, "begin": 638, "lang": "nn"}, {"end": 932, "begin": 785, "lang": "nn"}, {"end": 966, "begin": 932, "lang": "nn"}, {"end": 1059, "begin": 966, "lang": "lv"}]}