{"text": "\u0422\u044d\u0440\u044b\u0442\u043e\u0440\u044b\u044f \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u043e\u045e \u0437'\u044f\u045e\u043b\u044f\u0435\u0446\u0446\u0430 \u0434\u044d\u043c\u0456\u043b\u0456\u0442\u0430\u0440\u044b\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u0439, \u0442\u0443\u0442 \u0437\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430\u0432\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0430\u043b\u0451\u0442 \u0441\u0430\u043c\u0430\u043b\u0451\u0442\u0430\u045e \u0432\u0430\u0435\u043d\u043d\u0430-\u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0456\u043b.\nIn minderheid fan 0,6 prosint is lid fan in Frije Tsjerke of fan in oar leauwe (Jehova: 0,18 prosint, Roomsk-Katolyk: 0,14 prosint, Gryksk Ortodoksk: 0,06 prosint, Advintisten: 0,05 prosint en oar: 0,18 prosint).\nIt \u00f4fskaffen fan de belestingfrije ferkeap op fearboaten dy\u2019t farre tusken bestimmingen yn de Europeeske Uny soarge derfoar dat Finl\u00e2n in \u00fats\u00fbndering meitsje moast foar de \u00c5l\u00e2neilannen op de omsetbel\u00eastingswetten fan de Europeeske Uny. De arsjipel foarmet de lytste regio fan Finl\u00e2n, mei mar 0,49% fan it oerflak fan it l\u00e2n en mar 0,50% fan de Finske populaasje.\n\u5967\u862d\u7684\u81ea\u6cbb\u5730\u4f4d\u7531\u570b\u969b\u806f\u76df\u65bc1921\u5e74\u78ba\u8a8d\uff0c\u5f8c\u4f86\u53c8\u5728\u82ac\u862d\u52a0\u5165\u6b50\u76df\u6642\u7c3d\u8a02\u7684\u689d\u7d04\u78ba\u8a8d\u3002\u82ac\u862d\u5883\u5167\uff0c\u51fa\u73fe\u4e86\u53cd\u745e\u5178\u610f\u5411\u3001\u722d\u53d6\u4fdd\u7559\u81ea\u6cbb\u6b0a\u7684\u82ac\u862d\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\uff0c\u548c\u53cd\u5c0d\u4fc4\u570b\u5316\u7684\u62b5\u6297\uff1b\u9019\u90fd\u4f7f\u5cf6\u4e0a\u5c45\u6c11\u840c\u751f\u745e\u5178\u6c11\u65cf\u60c5\u7dd2\u3002Ek b\u00fbten it ynstit\u00fat om binne der op \u00c5l\u00e2n in soad koaren en muzykgroepen warber.\n1832\u5e74\uff0c\u4fc4\u570b\u958b\u59cb\u5728\u5cf6\u4e0a\u5efa\u9020\u5821\u58d8\u3002De skippen makken ien trip fan S\u00fad-Austraalje nei Brittanje yn it jier, nei eltse maraton waard nei Mariehamn fearn foar in pear moanne r\u00east. Dat barren hat op \u00c5l\u00e2n in soad fuotbalsljochtens opsmiten. ", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "be"}, {"end": 329, "begin": 116, "lang": "fy"}, {"end": 565, "begin": 329, "lang": "fy"}, {"end": 692, "begin": 565, "lang": "fy"}, {"end": 732, "begin": 692, "lang": "zh"}, {"end": 787, "begin": 732, "lang": "zh"}, {"end": 868, "begin": 787, "lang": "fy"}, {"end": 886, "begin": 868, "lang": "zh"}, {"end": 1028, "begin": 886, "lang": "fy"}, {"end": 1087, "begin": 1028, "lang": "fy"}]}