{"text": "Teramo (52.327 inwoners) is de hoofdstad van de gelijknamige provincie en ligt in het noordoostelijke deel van de Italiaanse regio Abruzzo.\nFundado el 15 de julio de 1913, se ha afianzado, desde siempre, como uno de los equipos protagonistas de las series inferiores. La gastronom\u00eda teramana es una de las m\u00e1s apreciadas no s\u00f3lo en el centro de Italia, sino en toda la pen\u00ednsula. I 1156 vart byen sett i brann av den normanniske greven Robert av Loretello og s\u00e5 bygd opp igjen med hjelp\u00e5 av biskop Guido II. Es el mismo obispo el que lidera, cada a\u00f1o, durante la noche entre el Jueves y el Viernes Santo, un camino nocturno. Seg\u00fan parece, al desarrollo del antiguo asentamiento contribuyeron los Etruscos y los Fenicios que habr\u00edan fundado un emporio comercial.\nByen kom raskt i nedgang etter Vestromarriket sitt fal og vart s\u00e5 styrt under gotarar og austromarar, f\u00f8r det vart ein del av det lombardiske Hertugd\u00f8met Spoleto. P\u00e5 1300- og 1400-talet leid byen av striden mellom lokale familiar som til slutt enda med at dei hamna inn under Aragon. Byen kom raskt i nedgang etter Vestromarriket sitt fal og vart s\u00e5 styrt under gotarar og austromarar, f\u00f8r det vart ein del av det lombardiske Hertugd\u00f8met Spoleto. Teramo (52.327 inwoners) is de hoofdstad van de gelijknamige provincie en ligt in het noordoostelijke deel van de Italiaanse regio Abruzzo.\nHet belangrijkste monument van de stad is de middeleeuwse kathedraal San Berardo.\nTeramo (stad)\nLa ex Casa Muzii (as\u00ed llamada por el nombre de su propetario) fue edificado en 1908 en Corso Cerulli. Byen blei grunnlagd av romarane under namnet \"Interamnia\", som tyder \u00abmellom elvane\u00bb, ettersom han ligg mellom elvane Vezzola og Tordino. ", "metadata": [{"end": 140, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 268, "begin": 140, "lang": "es"}, {"end": 380, "begin": 268, "lang": "es"}, {"end": 508, "begin": 380, "lang": "nn"}, {"end": 625, "begin": 508, "lang": "es"}, {"end": 762, "begin": 625, "lang": "es"}, {"end": 925, "begin": 762, "lang": "nn"}, {"end": 1046, "begin": 925, "lang": "nn"}, {"end": 1209, "begin": 1046, "lang": "nn"}, {"end": 1349, "begin": 1209, "lang": "nl"}, {"end": 1431, "begin": 1349, "lang": "nl"}, {"end": 1445, "begin": 1431, "lang": "nl"}, {"end": 1547, "begin": 1445, "lang": "es"}, {"end": 1685, "begin": 1547, "lang": "nn"}]}