{"text": "Certi speci, comu lu scimpanz\u00e9, lu gorilla e lu bonobu amm\u00f9stranu quarchi capacitati di linguaggiu. \n<noinclude>\nVreuger woorte de gibbons, die primitiever zien, ouch tot de minsape gerekend. \u0e2a\u0e48\u0e27\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e08\u0e33\u0e41\u0e19\u0e01\u0e0a\u0e31\u0e49\u0e19\u0e21\u0e35\u0e14\u0e31\u0e07\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e44\u0e1b\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e23\u0e27\u0e21\u0e40\u0e2d\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e22\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c\u0e21\u0e19\u0e38\u0e29\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e39\u0e0d\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c\u0e44\u0e27\u0e49\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e23\u0e01\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e19\u0e38\u0e01\u0e23\u0e21\u0e27\u0e34\u0e18\u0e32\u0e19 \u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e43\u0e19\u0e27\u0e07\u0e40\u0e25\u0e47\u0e1a\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e17\u0e31\u0e48\u0e27\u0e44\u0e1b \nZe zien verdeild in twie oonderfemilies: de Ponginae, die oet Azi\u00eb koume, en de Homininae, die in Afrika hunnen oersprunk h\u00f6bbe. Certi speci, comu lu scimpanz\u00e9, lu gorilla e lu bonobu amm\u00f9stranu quarchi capacitati di linguaggiu. \nClassificati di Gray nt\u00f4 1825, cci s'attrovanu puru certi speci di primati astinti, comu li vari speci di australopitecu.\nVreuger woorte de gibbons, die primitiever zien, ouch tot de minsape gerekend. \u0e2a\u0e48\u0e27\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e08\u0e33\u0e41\u0e19\u0e01\u0e0a\u0e31\u0e49\u0e19\u0e21\u0e35\u0e14\u0e31\u0e07\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e44\u0e1b\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e23\u0e27\u0e21\u0e40\u0e2d\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e22\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c\u0e21\u0e19\u0e38\u0e29\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e39\u0e0d\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c\u0e44\u0e27\u0e49\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22 \u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e23\u0e01\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e19\u0e38\u0e01\u0e23\u0e21\u0e27\u0e34\u0e18\u0e32\u0e19 \u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e43\u0e19\u0e27\u0e07\u0e40\u0e25\u0e47\u0e1a\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e17\u0e31\u0e48\u0e27\u0e44\u0e1b \nOuch gorilla's blieke genetisch korter bij de mins en de chimpansees te stoon es gemeind. </noinclude>\nLi Hominidae, (ominidi n lingua parrata) sunnu na famigghia di primati ca arris\u00e0lunu \u00f4 \"Mi\u00f2cini nfiriuri\", ca raggruppanu li speci comu l'\u00f2mu, lu scimpanz\u00e9, lu bonobu, lu gurilla o l'orangutan. \u0e25\u0e31\u0e01\u0e29\u0e13\u0e30\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e07\u0e28\u0e4c\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e04\u0e37\u0e2d \u0e21\u0e35\u0e1f\u0e31\u0e19\u0e40\u0e02\u0e35\u0e49\u0e22\u0e27\u0e02\u0e19\u0e32\u0e14\u0e40\u0e25\u0e47\u0e01\u0e41\u0e25\u0e30\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e19\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22\u0e27\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e1f\u0e31\u0e19\u0e2d\u0e37\u0e48\u0e19 \u0e46 \u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e02\u0e32\u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07 2 \u0e02\u0e32 \u0e40\u0e19\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e27\u0e34\u0e16\u0e35\u0e0a\u0e35\u0e27\u0e34\u0e15\u0e08\u0e32\u0e01\u0e1a\u0e19\u0e15\u0e49\u0e19\u0e44\u0e21\u0e49\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e1e\u0e37\u0e49\u0e19\u0e14\u0e34\u0e19 \u0e40\u0e14\u0e34\u0e21\u0e40\u0e04\u0e22\u0e40\u0e0a\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e27\u0e48\u0e32\u0e43\u0e19\u0e27\u0e07\u0e28\u0e4c\u0e19\u0e35\u0e49 \u0e1b\u0e23\u0e30\u0e01\u0e2d\u0e1a\u0e44\u0e1b\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e2a\u0e01\u0e38\u0e25 3 \u0e2a\u0e01\u0e38\u0e25 \u0e04\u0e37\u0e2d \"Ramapithecus\", \"Australopithecus\" \u0e41\u0e25\u0e30 \"Homo\" \u0e41\u0e15\u0e48\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e40\u0e15\u0e34\u0e21\u0e1e\u0e1a\u0e27\u0e48\u0e32 \"Ramapithecus\" \u0e21\u0e35\u0e25\u0e31\u0e01\u0e29\u0e13\u0e30\u0e04\u0e25\u0e49\u0e32\u0e22\u0e25\u0e34\u0e07\u0e2d\u0e38\u0e23\u0e31\u0e07\u0e2d\u0e38\u0e15\u0e31\u0e07\u0e21\u0e32\u0e01\u0e01\u0e27\u0e48\u0e32 \"Australopithecus\" \u0e41\u0e25\u0e30\"Homo\" \u0e08\u0e36\u0e07\u0e08\u0e31\u0e14\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e19\u0e27\u0e07\u0e28\u0e4c\u0e22\u0e48\u0e2d\u0e22 Ponginae \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e34\u0e07\u0e2d\u0e38\u0e23\u0e31\u0e07\u0e2d\u0e38\u0e15\u0e31\u0e07\n<noinclude>\n", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "scn"}, {"end": 113, "begin": 101, "lang": "th"}, {"end": 192, "begin": 113, "lang": "li"}, {"end": 326, "begin": 192, "lang": "th"}, {"end": 455, "begin": 326, "lang": "li"}, {"end": 556, "begin": 455, "lang": "scn"}, {"end": 678, "begin": 556, "lang": "scn"}, {"end": 757, "begin": 678, "lang": "li"}, {"end": 891, "begin": 757, "lang": "th"}, {"end": 981, "begin": 891, "lang": "li"}, {"end": 994, "begin": 981, "lang": "th"}, {"end": 1188, "begin": 994, "lang": "scn"}, {"end": 1590, "begin": 1188, "lang": "th"}, {"end": 1602, "begin": 1590, "lang": "th"}]}