{"text": "Churs 34.915 indbyggere (2008) er hovedsagelig tysksprogede (81 %), men der findes r\u00e6toromansk- og italiensktalende minoriteter (p\u00e5 5 % hver).\n\u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0441\u0441\u0443\u0440. Chur (den gang kaldt \"Curia\") blev 15 f.Die Herkunft des Namens \"Chur\" ist nach dem aktuellen Wissensstand ungekl\u00e4rt. Oberalp-, Bernardino-, Spl\u00fcgen-, Julier- og Albulapasset).\nSpezialit\u00e4t der Stadt Chur sind Churer Pfirsichsteine.\nAufgrund der Zentrumsfunktion ist das Angebot im Vergleich zu \u00e4hnlich grossen St\u00e4dten ausgepr\u00e4gt und vielseitig. Chur er Schweiz' \u00e6ldste by og det allerf\u00f8rste bispes\u00e6de p\u00e5 Alpernes nordside.\nKr. hovedstaden i den romerske provins \"Raetia prima\".\n\u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 452 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432 1170 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0439. Chur bisped\u00f8mme ejede store omr\u00e5der, ikke kun i byens n\u00e6romgivelser, men ogs\u00e5 i Engadin og Tirol (Vinschgau).\n\u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044f\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0430. \u041a\u0443\u0440 (, , , ) \u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u041f\u043b\u0435\u0441\u0441\u0443\u0440 \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0443\u0431\u044e\u043d\u0434\u0435\u043d. \nChur (den gang kaldt \"Curia\") blev 15 f.", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 175, "begin": 143, "lang": "ru"}, {"end": 215, "begin": 175, "lang": "da"}, {"end": 293, "begin": 215, "lang": "de"}, {"end": 352, "begin": 293, "lang": "da"}, {"end": 407, "begin": 352, "lang": "de"}, {"end": 520, "begin": 407, "lang": "de"}, {"end": 598, "begin": 520, "lang": "da"}, {"end": 653, "begin": 598, "lang": "da"}, {"end": 769, "begin": 653, "lang": "ru"}, {"end": 879, "begin": 769, "lang": "da"}, {"end": 933, "begin": 879, "lang": "ru"}, {"end": 1049, "begin": 933, "lang": "ru"}, {"end": 1089, "begin": 1049, "lang": "da"}]}