{"text": "Rekonkvista (kastiljski i portugalski: \"Reconquista\") predstavlja pokret \u0160panaca i Portugalaca \u010diji je cilj bilo protjerivanje Maura (islamskih Arapa) s Pirinejskog poluostrva, te kako bi ga ponovno osvojili, \u0161to je u stvari i zna\u010denje rije\u010di \"reconquista\". Kona\u010dno protjerivanje Maura izvele su 1492. godine trupe tzv. Rekonkvista, u vjerskom pogledu, predstavlja sukob izme\u0111u kr\u0161\u0107anstva, preciznije katoli\u010danstva, s jedne i islama s druge strane, koji se okon\u010dao potpunim nestankom islama sa prostora zapadne Europe.\n\u067e\u0631\u062a\u06af\u06cc\u0632\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u062f 1249\u0621 \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u0641\u0648\u0646\u0633\u0648 \u0633\u0648\u0645 \u06a9\u06cc \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0633\u06d2 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u06a9\u06cc \u0634\u06a9\u0633\u062a \u06a9\u06d2 \u0633\u0627\u062a\u06be \u0627\u062e\u062a\u062a\u0627\u0645 \u06a9\u0648 \u067e\u06c1\u0646\u0686\u0627\u06d4 \nNon van poder ser conquistados polos romanos e no s\u00e9culo I Augusto illounos rode\u00e1ndoos con campamentos romanos, onde despois xurdir\u00edan cidades como Le\u00f3n e Pamplona. 2 \u062c\u0646\u0648\u0631\u06cc 1492\u0621 \u06a9\u0648 \u0622\u062e\u0631\u06cc \u0645\u0633\u0644\u0645 \u062d\u06a9\u0645\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u0644\u06c1 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0646\u06d2 \u0641\u0631\u0688\u06cc\u0646\u0646\u0688 \u0627\u0648\u0631 \u0645\u0644\u06a9\u06c1 \u0622\u0626\u0632\u0627\u0628\u06cc\u0644\u0627 \u06a9\u06d2 \u0633\u0627\u0645\u0646\u06d2 \u06c1\u062a\u06be\u06cc\u0627\u0631 \u0688\u0627\u0644 \u062f\u06cc\u0626\u06d2\u06d4 \u067e\u0631\u062a\u06af\u06cc\u0632\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0631\u062f\u0627\u062f 1249\u0621 \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u0641\u0648\u0646\u0633\u0648 \u0633\u0648\u0645 \u06a9\u06cc \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0633\u06d2 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u06a9\u06cc \u0634\u06a9\u0633\u062a \u06a9\u06d2 \u0633\u0627\u062a\u06be \u0627\u062e\u062a\u062a\u0627\u0645 \u06a9\u0648 \u067e\u06c1\u0646\u0686\u0627\u06d4 \nAfonso Henriques tentou consolidar a s\u00faa independencia, con importantes conquistas de terra \u00f3 sur, como a conquista de Lisboa o 24 de outubro de 1142 e Santar\u00e9m o 15 de marzo, co apoio dunha poderosa escuadra de 160 barcos. A meirande parte dos nobres visigodos mantiveron as s\u00faas propiedades e o seu status social convert\u00e9ndose \u00f3 islam, xa que que o troco de goberno non afectaba seriamente as actividades coti\u00e1s. Rekonkvista (kastiljski i portugalski: \"Reconquista\") predstavlja pokret \u0160panaca i Portugalaca \u010diji je cilj bilo protjerivanje Maura (islamskih Arapa) s Pirinejskog poluostrva, te kako bi ga ponovno osvojili, \u0161to je u stvari i zna\u010denje rije\u010di \"reconquista\". Rekonkvista\nDespois de que os francos venceran \u00f3s musulm\u00e1ns, a necesidade de defender os pasos ou portos dos Pireneos convert\u00e9ranse nunha situaci\u00f3n importante da pol\u00edtica de Carlomagno. ", "metadata": [{"end": 258, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 320, "begin": 258, "lang": "bs"}, {"end": 519, "begin": 320, "lang": "bs"}, {"end": 607, "begin": 519, "lang": "ur"}, {"end": 772, "begin": 607, "lang": "gl"}, {"end": 878, "begin": 772, "lang": "ur"}, {"end": 966, "begin": 878, "lang": "ur"}, {"end": 1190, "begin": 966, "lang": "gl"}, {"end": 1381, "begin": 1190, "lang": "gl"}, {"end": 1639, "begin": 1381, "lang": "bs"}, {"end": 1651, "begin": 1639, "lang": "bs"}, {"end": 1825, "begin": 1651, "lang": "gl"}]}