{"text": "I primi due ottengono l'Oscar come miglior film straniero e il Nastro d'argento per la migliore regia. D'entre as suyas muitas cintas, se puet destacar \"Sciusci\u00e0\" (1946, con Franco Interlenghi, Rinaldo Smordoni y Annielo Mele), \"Ladri di biciclette\" (1948, con Lamberto Maggiorani, Enzo Staiola y Lianella Carell), \"Umberto D.\" (1952, con Carlo Battisti, Maria Pio Casilio y Lina Gennari), \"Pane, amore e...\" (1955, de Dino Risi), \"La ciociara\" (1960, con Sophia Loren, Jean-Paul Belmondo, Eleonora Brown, Carlo Ninchi y Raf Vallone), \"Ieri, oggi, domani\" (1963, con Sophia Loren, Marcello Mastroianni y Aldo Giuffr\u00e9), \"I sequestrati di Altona\" (1963, con Sophia Loren, Maximilian Schell, Fredric March y Robert Wagner), \"Matrimonio all'italiana\" (1964, con Sophia Loren, Marcello Mastroianni, Aldo Puglisi y Tecla Scarano), u \"Il giardino dei Finzi-Contini\" (1970, con Lino Capolicchio, Dominique Sanda, Helmut Berger y Fabio Testi).\nDisse Dino Falconi, autore di riviste: \"Nessuno meglio di me pu\u00f2 assicurare che Vittorio De Sica cantava come soltanto un napoletano sa cantare\". \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430\u00a0\u2014 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0434\u0435\u0440. Vittorio de Sica recibi\u00f3 en 1956 o Premio David de Donatello a o Millor Actor (en a suya primera edici\u00f3n) por a suya interpretaci\u00f3n en a cinta \"Pane, amore e...\", de Dino Risi.\nD'entre as suyas muitas cintas, se puet destacar \"Sciusci\u00e0\" (1946, con Franco Interlenghi, Rinaldo Smordoni y Annielo Mele), \"Ladri di biciclette\" (1948, con Lamberto Maggiorani, Enzo Staiola y Lianella Carell), \"Umberto D.\" (1952, con Carlo Battisti, Maria Pio Casilio y Lina Gennari), \"Pane, amore e...\" (1955, de Dino Risi), \"La ciociara\" (1960, con Sophia Loren, Jean-Paul Belmondo, Eleonora Brown, Carlo Ninchi y Raf Vallone), \"Ieri, oggi, domani\" (1963, con Sophia Loren, Marcello Mastroianni y Aldo Giuffr\u00e9), \"I sequestrati di Altona\" (1963, con Sophia Loren, Maximilian Schell, Fredric March y Robert Wagner), \"Matrimonio all'italiana\" (1964, con Sophia Loren, Marcello Mastroianni, Aldo Puglisi y Tecla Scarano), u \"Il giardino dei Finzi-Contini\" (1970, con Lino Capolicchio, Dominique Sanda, Helmut Berger y Fabio Testi).\n\u0412 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0414\u0435 \u0421\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0414\u0438\u043d\u043e \u0420\u0438\u0437\u0438 \u00ab\u0425\u043b\u0435\u0431, \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0438\u2026\u00bb ().\n\u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0414\u0435 \u0421\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0439, \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435!\u00bb, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0420\u0435\u0434\u0443 \u0411\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d\u0441\u0443 \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0421\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430\u00bb.\nVittorio de Sica u Vittorio De Sica, naixito de Sora (provincia de Frosinone, Lazio, Reino d'Italia, hue Italia) o 7 de chulio de 1901 y muerto en Neuilly-sur-Seine (Altos d'o Sena, Isla de Francia, Francia) o 13 de noviembre de 1974, esti\u00f3 un destacato actor y director cinematografico itali\u00e1n, activo en o mundo d'o cine (en primer\u00edas en o cine itali\u00e1n, encara que treball\u00f3 en quantos pa\u00edses) dende meyatos d'os anyos 1910 y con quantos premios recibitos mientres a suya carrera cinematografica.\nVittorio de Sica\nVittorio de Sica recibi\u00f3 en 1956 o Premio David de Donatello a o Millor Actor (en a suya primera edici\u00f3n) por a suya interpretaci\u00f3n en a cinta \"Pane, amore e...\", de Dino Risi.\nDurante gli studi di ragioneria, grazie all'intercessione dell'amico di famiglia Edoardo Bencivenga, ottiene un piccolo ruolo (un cameriere) in un film muto diretto da Giancarlo Saccon, \"Il processo Clemenceau\" del 1917. Vittorio de Sica\nVittorio de Sica u Vittorio De Sica, naixito de Sora (provincia de Frosinone, Lazio, Reino d'Italia, hue Italia) o 7 de chulio de 1901 y muerto en Neuilly-sur-Seine (Altos d'o Sena, Isla de Francia, Francia) o 13 de noviembre de 1974, esti\u00f3 un destacato actor y director cinematografico itali\u00e1n, activo en o mundo d'o cine (en primer\u00edas en o cine itali\u00e1n, encara que treball\u00f3 en quantos pa\u00edses) dende meyatos d'os anyos 1910 y con quantos premios recibitos mientres a suya carrera cinematografica.\n", "metadata": [{"end": 103, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 935, "begin": 103, "lang": "an"}, {"end": 1081, "begin": 935, "lang": "it"}, {"end": 1119, "begin": 1081, "lang": "ru"}, {"end": 1296, "begin": 1119, "lang": "an"}, {"end": 2128, "begin": 1296, "lang": "an"}, {"end": 2301, "begin": 2128, "lang": "ru"}, {"end": 2501, "begin": 2301, "lang": "ru"}, {"end": 2999, "begin": 2501, "lang": "an"}, {"end": 3016, "begin": 2999, "lang": "an"}, {"end": 3193, "begin": 3016, "lang": "an"}, {"end": 3414, "begin": 3193, "lang": "it"}, {"end": 3431, "begin": 3414, "lang": "an"}, {"end": 3929, "begin": 3431, "lang": "an"}]}