{"text": "Sipas vete Aleksandit ky liber i ndryshoi rrenjesisht pikpamjet. Ky ishte shkaku q\u00eb solli pushtimin e Mokes nga Franca e m\u00eb pas fitoren e Rusis\u00eb n\u00eb B\u00e9rezina m\u00eb 29 n\u00ebntor t\u00eb 1812.\n\u00cen ceea ce prive\u0219te alian\u021ba cu Fran\u021ba, el se \u0219tia practic izolat \u00een Rusia \u0219i a declarat c\u0103 nu putea sacrifica interesele poporului \u0219i imperiului s\u0103u \u00een numele afec\u021biunii fa\u021b\u0103 de Napoleon. Sipas vete Aleksandit ky liber i ndryshoi rrenjesisht pikpamjet. \u00ab\u0397 \u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b1\u00bb, \u03b5\u03af\u03c0\u03b5, \u00ab\u03b8\u03b1 \u03ad\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bd \u03bf\u03c1\u03af\u03c9\u03bd. Rusia imperial\u0103 \u0219i Fran\u021ba, a st\u0103ruit el, erau \u201ealia\u021bi geografici\u201d, nu era \u0219i nici nu putea fi \u00eentre ele vreun conflict adev\u0103rat de interese; \u00eempreun\u0103 ele ar putea conduce lumea. \u039f\u03b9 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03bf\u03af \u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03bd \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ad\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b5\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03a1\u03ce\u03c3\u03c9\u03bd \u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u039d\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03cc\u03bd\u03c4\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7 \u03c4\u03bf 1815.\n\u00cen prima parte a domniei a \u00eencercat s\u0103 introduc\u0103 reforme liberale, pe c\u00e2nd \u00een cea de-a doua a abordat o conducere arbitrar\u0103 iar o parte din vechile reforme au fost abolite. Gjat\u00eb 1808-1809 mb\u00ebsht\u00ebti fuqimisht Franc\u00ebn n\u00eb luften kund\u00ebr Anglis\u00eb dhe Su\u00e8dis\u00eb, me qellim p\u00ebr t\u00eb pushutar Finland\u00ebn (sipas traktatit t\u00eb Frederikshaven.\nAlexandru, \u00eentr-adev\u0103r, l-a ajutat pe Napoleon \u00een r\u0103zboiul din 1809, \u00eens\u0103 a declarat limpede c\u0103 nu va permite ca Imperiul Austriac s\u0103 fie desfiin\u021bat; iar Napoleon s-a pl\u00e2ns amarnic de inactivitatea trupelor ruse din timpul campaniei. Sipas ketyre zerave, te pavertetuar, Aleksandri i Ire u zbulua dhe u pushkatua me 20 janar 1864.\n\u021aelurile reformatorului dep\u0103\u0219eau cu mult posibilit\u0103\u021bile vremii \u0219i, chiar dup\u0103 ce au fost ridicate la rangul de dispozi\u021bii ministeriale, pu\u021bine dintre acestea au putut fi puse \u00een aplicare. Vdekja e tij u shoqerua me shume dyshime pasi gjate ceremonies mortore shume nga te pranishmit kufoma nuk ngjante aspak me Carin. ", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "sq"}, {"end": 179, "begin": 65, "lang": "sq"}, {"end": 367, "begin": 179, "lang": "ro"}, {"end": 432, "begin": 367, "lang": "sq"}, {"end": 501, "begin": 432, "lang": "el"}, {"end": 679, "begin": 501, "lang": "ro"}, {"end": 843, "begin": 679, "lang": "el"}, {"end": 1016, "begin": 843, "lang": "ro"}, {"end": 1170, "begin": 1016, "lang": "sq"}, {"end": 1404, "begin": 1170, "lang": "ro"}, {"end": 1501, "begin": 1404, "lang": "sq"}, {"end": 1689, "begin": 1501, "lang": "ro"}, {"end": 1819, "begin": 1689, "lang": "sq"}]}