{"text": "\u041f\u043e\u0440\u0443\u0447 \u0456\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u043d\u0438\u043a\u043b\u043e \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e, \u0449\u043e \u0443 1286 \u0440\u043e\u0446\u0456 \u043e\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u043b\u043e \u041a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0441\u044c\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e.\n\u0417\u0456 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0440\u0456\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0432 \u0443\u043a\u0440\u0456\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b. Ora\u0219ul este cunoscut pentru Castelul Ordinului Teutonic (\u00een ), centrul de putere al ordinului \u00eentre 1309 \u0219i 1457.\n\u00cen cel de-al II-lea r\u0103zboi mondial, la \u00eenceputul anului 1945 ora\u0219ul a fost distrus \u00een propor\u021bie de 60%. Ora\u0219ul este cunoscut pentru Castelul Ordinului Teutonic (\u00een ), centrul de putere al ordinului \u00eentre 1309 \u0219i 1457.\n\u0417\u0431\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0456 \u043d\u0430\u0432\u043a\u043e\u043b\u0438\u0448\u043d\u0454 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0456\u0454\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u00bb, \u0442\u043e\u0431\u0442\u043e \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457, \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043a\u0438 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0443. Ora\u0219ul este cunoscut pentru Castelul Ordinului Teutonic (\u00een ), centrul de putere al ordinului \u00eentre 1309 \u0219i 1457.\n\u0417\u0456 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0440\u0456\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0432 \u0443\u043a\u0440\u0456\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b. Ora\u0219ul este cunoscut pentru Castelul Ordinului Teutonic (\u00een ), centrul de putere al ordinului \u00eentre 1309 \u0219i 1457.\n\u00cen cel de-al II-lea r\u0103zboi mondial, la \u00eenceputul anului 1945 ora\u0219ul a fost distrus \u00een propor\u021bie de 60%. \u041d\u0430 \u043c\u0456\u0441\u0446\u0456 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u044c, \u0449\u043e \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043e \u043a\u0430\u043c'\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0456\u043a\u0443, \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0437\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e \u0440\u0438\u043c\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0440\u0435\u043b\u0456\u043a\u0432\u0456\u0457. ", "metadata": [{"end": 72, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 119, "begin": 72, "lang": "uk"}, {"end": 233, "begin": 119, "lang": "ro"}, {"end": 337, "begin": 233, "lang": "ro"}, {"end": 451, "begin": 337, "lang": "ro"}, {"end": 561, "begin": 451, "lang": "uk"}, {"end": 675, "begin": 561, "lang": "ro"}, {"end": 722, "begin": 675, "lang": "uk"}, {"end": 836, "begin": 722, "lang": "ro"}, {"end": 940, "begin": 836, "lang": "ro"}, {"end": 1073, "begin": 940, "lang": "uk"}]}