{"text": "Verder is 19% van alle productieverwerkende industrie van Japan geconcentreerd in Gifu. km\u00b2 en has op 1 maart 2008 een bevolking van ongeveer 2.101.082 inwoners. De gemeenten van Gifu, ingedeeld naar district:\n\u041f\u0440\u044d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0413\u0456\u0444\u0443\n\u0413\u0456\u0444\u0443 \u2014 \u043f\u0440\u044d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0448\u0447\u0430\u043d\u0430\u044f \u045e \u0440\u044d\u0433\u0456\u0451\u043d\u0435 \u0426\u044e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0425\u043e\u043d\u0441\u044e, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0456\u044f. Prefektura m\u00e1 rozlohu 10\u00a0598,18 km\u00b2 a k 1. listopadu 2006 m\u011bla 2\u00a0104\u00a0840 obyvatel.\nPrefektura Gifu je jednou z m\u00e1la japonsk\u00fdch prefektur bez p\u0159\u00edstupu k mo\u0159i. \u0410\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440 \u043f\u0440\u044d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b - \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0413\u0456\u0444\u0443.\nHet gebied kreeg zijn naam van Oda Nobunaga tijdens zijn campagne van de eenmaking van Japan. V\u011bt\u0161ina z obyvatel prefektury je soust\u0159ed\u011bna na jihu pobl\u00ed\u017e m\u011bsta Nagoja.\n", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 162, "begin": 88, "lang": "nl"}, {"end": 210, "begin": 162, "lang": "nl"}, {"end": 226, "begin": 210, "lang": "be"}, {"end": 299, "begin": 226, "lang": "be"}, {"end": 382, "begin": 299, "lang": "cs"}, {"end": 457, "begin": 382, "lang": "cs"}, {"end": 504, "begin": 457, "lang": "be"}, {"end": 598, "begin": 504, "lang": "nl"}, {"end": 672, "begin": 598, "lang": "cs"}]}