{"text": "\u041d\u0430 \u043f\u0440\u044d\u0441-\u043a\u0430\u043d\u0444\u0435\u0440\u044d\u043d\u0446\u044b\u0456 \u045e \u041e\u0441\u043b\u0430 27 \u043c\u0430\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0448\u0430\u043d\u0430, \u0448\u0442\u043e \u00ab\u0415\u045e\u0440\u0430\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u0435 2010\u00bb \u0431\u0443\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u0446\u0430 \u045e \u041e\u0441\u043b\u0430, \u0443 \u00abOslo Spektrum\u00bb. \u041f\u0435\u0440\u0430\u043c\u043e\u0436\u0446\u0430\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u045e\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0430 \u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456 \u041b\u0435\u043d\u0430. \u0412\u044f\u0448\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u044f \u00abNBK\u00bb \u0441\u0446\u0432\u044f\u0440\u0434\u0436\u0430\u043b\u0430, \u0448\u0442\u043e \u041e\u0441\u043b\u0430 \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u041d\u0430\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u0456, \u044f\u043a\u0456 \u0430\u0434\u043f\u0430\u0432\u044f\u0434\u0430\u0435 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0434\u0437\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0431\u044b\u045e \u043f\u0440\u0430\u0434\u044d\u043c\u0430\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b 6 \u043c\u0430\u044f.\n\u0423 \u0433\u044d\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435 \u045e\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0430\u043c\u0456 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0456 \u043f\u0440\u0430\u0434\u0441\u0442\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u0456 39 \u043a\u0440\u0430\u0456\u043d. Norra kultuuriminister Trond Giske ja Norra Ringh\u00e4\u00e4lingukorporatsiooni juhatuse esimees Hans-Tore Bjerkaas kinnitasid lauluv\u00f5istluse esialgse eelarve mais 2009, suuruses 150 miljonit Norra krooni (17 miljonit \u20ac; 295 Eesti krooni). \nRahvusringh\u00e4\u00e4lingule tuli appi Ettev\u00f5tluse Arendamise Sihtasutus (EAS), kes toetas Rahvusringh\u00e4\u00e4lingut 1,5 miljoni Eesti krooniga, millest maksti osalemistasu, korraldati kohalik v\u00f5istlus EESTI LAUL 2010 ja tasuti kulud Oslos. \n27. mail 2009 teatas NRK, et lauluv\u00f5istlus korraldatakse Oslo metropoli aladel. \u0424\u0456\u043d\u0430\u043b \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u045e\u0441\u044f \u0437 \u043f\u0440\u0430\u0434\u0441\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u043e\u045e \u00abBig 4\u00bb (\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456, \u0412\u044f\u043b\u0456\u043a\u0430\u0431\u0440\u044b\u0442\u0430\u043d\u0456\u0456, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456, \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456), \u043a\u0440\u0430\u0456\u043d\u044b-\u0433\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u044b\u043d\u0456 (\u041d\u0430\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u044f) \u0456 20 \u043a\u0440\u0430\u0456\u043d\u00a0\u2014 \u043f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u0430\u045e (\u043f\u0430 10 \u043a\u0440\u0430\u0456\u043d \u0437 \u043a\u043e\u0436\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b\u0430).\nEsialgu RTVA esitas EBU-le avalduse osalemisest lauluv\u00f5istlusel, kuid v\u00e4hesete rahaliste vahendite t\u00f5ttu olid sunnitud detsembris 2009 teatama k\u00f5rvalej\u00e4\u00e4misest. \nGruusia naasis Eurovisioonile p\u00e4rast aastast pausi. \u00abNRK\u00bb \u0430\u0431\u0432\u044f\u0441\u0446\u0456\u043b\u0430 \u0442\u044d\u043c\u0443, \u0441\u043b\u043e\u0433\u0430\u043d \u0456 \u0434\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u00ab\u0415\u045e\u0440\u0430\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u0435 2010\u00bb 4 \u0441\u043d\u0435\u0436\u0430\u043d\u044f 2009. Dva polufinala su se odr\u017eala 25. svibnja i 27. svibnja, a finale 29. svibnja. \u0420\u0430\u0437\u0430\u043c \u0437 \u0433\u044d\u0442\u044b\u043c \u0431\u044b\u045e \u0430\u0444\u0456\u0446\u044b\u0439\u043d\u0430 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d \u00ab\u0415\u045e\u0440\u0430\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u044f 2010\u00bb. ", "metadata": [{"end": 127, "begin": 0, "lang": "be"}, {"end": 181, "begin": 127, "lang": "be"}, {"end": 303, "begin": 181, "lang": "be"}, {"end": 347, "begin": 303, "lang": "be"}, {"end": 412, "begin": 347, "lang": "be"}, {"end": 644, "begin": 412, "lang": "et"}, {"end": 872, "begin": 644, "lang": "et"}, {"end": 952, "begin": 872, "lang": "et"}, {"end": 1127, "begin": 952, "lang": "be"}, {"end": 1289, "begin": 1127, "lang": "et"}, {"end": 1341, "begin": 1289, "lang": "et"}, {"end": 1423, "begin": 1341, "lang": "be"}, {"end": 1501, "begin": 1423, "lang": "hr"}, {"end": 1562, "begin": 1501, "lang": "be"}]}