{"text": "1080 \u2013 8 July 1153), born Pietro dei Paganelli di Montemagno , was Pope from 15 February 1145 to his death in 1153. \u041d\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0458 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u043e\u0458 \u0443 \u0428\u043f\u0430\u0458\u0435\u0440\u0443 1146. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 III \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0438\u045b\u0438 \u0441\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0452\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0435 \u043a\u0440\u0441\u0442\u0430\u0448\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0442\u0438\u0446\u0430\u0458\u0435\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0435\u043b\u043e\u043a\u0432\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.\n\u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 1106. \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d \u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0435 \u0443 \u041f\u0438\u0437\u0438, \u0430 1115. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0438\u043f\u043e\u0452\u0430\u043a\u043e\u043d. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0458\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0458 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u0443, \u0420\u0435\u043c\u0441\u0443, \u0438 \u0422\u0440\u0438\u0440\u0443 1147. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 1149. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u045b\u0435\u043d\u0438 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u043e\u0433 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430. \u041d\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0458 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u043e\u0458 \u0443 \u0428\u043f\u0430\u0458\u0435\u0440\u0443 1146. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 III \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0438\u045b\u0438 \u0441\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0452\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0435 \u043a\u0440\u0441\u0442\u0430\u0448\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0442\u0438\u0446\u0430\u0458\u0435\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0435\u043b\u043e\u043a\u0432\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.\nIn Autumn 1140, Pope Innocent II named him abbot of the monastery of S. A cisztercita szerzetes igen k\u00f6vetkezetes \u00e9s szigor\u00fa egyh\u00e1zi int\u00e9zked\u00e9seket foganatos\u00edtott a kl\u00e9rus fegyelmi k\u00e9rd\u00e9seiben. During nearly the whole of his pontificate, Eugene III was unable to reside in Rome. A l\u00e1zad\u00f3 v\u00e1rosban gyorsan helyre\u00e1llt a rend, hiszen a legt\u00f6bb nemes is Jen\u0151 oldal\u00e1ra \u00e1llt. 1145 kar\u00e1csony\u00e1n az egyh\u00e1zf\u0151t kit\u00f6r\u0151 lelkesed\u00e9ssel fogadta a r\u00f3mai n\u00e9p. Lajos, francia kir\u00e1lynak a \"Quantum praedecessores\" c\u00edm\u0171 bull\u00e1j\u00e1t, amelyben az uralkod\u00f3t egy m\u00e1sodik keresztes h\u00e1bor\u00fara h\u00edvja fel. 1146-ban Bern\u00e1t seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00f6sszeh\u00edvta Speyerbe a III. Original referred to him as Eugene \u2013 modified to match spelling on Popes list. A szen\u00e1tus vezet\u0151j\u00e9nek \"Giordano Pierleoni\"t v\u00e1lasztott\u00e1k meg, aki II. ", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 312, "begin": 116, "lang": "sr"}, {"end": 389, "begin": 312, "lang": "sr"}, {"end": 531, "begin": 389, "lang": "sr"}, {"end": 727, "begin": 531, "lang": "sr"}, {"end": 799, "begin": 727, "lang": "en"}, {"end": 921, "begin": 799, "lang": "hu"}, {"end": 1006, "begin": 921, "lang": "en"}, {"end": 1169, "begin": 1006, "lang": "hu"}, {"end": 1356, "begin": 1169, "lang": "hu"}, {"end": 1435, "begin": 1356, "lang": "en"}, {"end": 1506, "begin": 1435, "lang": "hu"}]}