{"text": "Februar 2004. Tif\u00f3n \u00e9 pois a figuraci\u00f3n ct\u00f3nica das forzas volc\u00e1nicas, como Hefesto (Vulcano na mitolox\u00eda romana) \u00e9 a manifestaci\u00f3n ol\u00edmpica. \n\u12a8\u1201\u1209 \u1325\u1295\u1273\u12ca \u1260\u1206\u1290\u12cd \u1273\u122a\u12ab\u12ca \u12d8\u1218\u1295 \u12a8\u1348\u122d\u12d6\u1296\u1279 \u12a0\u1235\u1240\u12f5\u121e\u1363 \u12a5\u1293 \u12a8\u12da\u12eb\u1295 \u130a\u12dc \u1300\u121d\u122e\u1363 \u12e8\u1234\u1275 \u12d3\u120b\u121b \u12c8\u12ed\u121d \u121d\u120d\u12ad\u1275 \u00ab\u12e8\u1234\u1275 \u12a5\u1295\u1235\u1233\u00bb (\u121d\u1293\u120d\u1263\u1275 \u12a0\u12cb\u120d\u12f0\u130c\u1223) \u1232\u1206\u1295 \u130d\u122a\u12ae\u127d \u1260\u128b\u120b \u12ed\u1205\u1295 \u121d\u120d\u12ad\u1275 \u00ab\u1272\u134e\u1293\u12ca \u12a0\u12cd\u122c\u00bb \u12ed\u1209\u1275 \u1290\u1260\u122d\u1362 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0443\u0436\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e, \u043d\u043e \u0417\u0435\u0432\u0441 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0430\u043a \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0431\u0438\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430. \u1204\u122e\u12f6\u1276\u1235 \u12a5\u1295\u12f3\u1218\u1208\u12a8\u1270\u12cd\u1363 \u1260\u1325\u1295\u1273\u12ca \u130d\u1265\u133d \u12a0\u1348 \u1273\u122a\u12ad \u12e8\u121a\u1273\u12c8\u1240\u12cd \u1234\u1275 \u12e8\u1270\u1263\u1208\u12cd \u1323\u12d6\u1275 \u12f0\u130d\u121e \u1260\u130d\u122a\u12ae\u127d \u00ab\u1272\u134e\u1295\u00bb \u12ed\u1263\u120d \u1290\u1260\u122d\u1362 Na mitolox\u00eda grega, Tif\u00f3n, Tifa\u00f3n ou Tifeo (en grego antigo \u03a4\u03c5\u03c6\u03ce\u03bd Typh\u00f4n, \u03a4\u03c5\u03c6\u03ac\u03c9\u03bd Typha\u00f4n, \u03a4\u03c5\u03c6\u03c9\u03b5\u03cd\u03c2 Typh\u00f4eus o \u03a4\u03c5\u03c6\u03ce\u03c2 Typh\u00f4s, de \u03c4\u1fe6\u03c6\u03bf\u03c2 tuphos, \u2018humo\u2019; en lat\u00edn Typhon) \u00e9 unha divindade primitiva que se presenta en forma de furac\u00e1n destrutor ou dun enorme e horrible monstro alado cun centenar de serpes repartidas polas s\u00faas coxas que lanza chamas pola boca. \nEntre os fillos de Tif\u00f3n con Equidna est\u00e1n Cerbeiro, Ortro, a Quimeira, a Esfinxe, a Hidra de Lerna, o drag\u00f3n Lad\u00f3n, o Le\u00f3n de Nemea, a Aguia de Prometeo, o Drag\u00f3n da C\u00f3lquida e a Porca de Cromio. \u00c1s veces menci\u00f3nase a un segundo Tif\u00f3n, fillo do primeiro, id\u00e9ntico a el e considerado xeralmente un dos Xigantes. \nTif\u00f3n (mitolox\u00eda)\nFestschrift f\u00fcr Manfred Schretter zum 60. M\u00fcnster, 2005 (Alter Orient und Altes Testament, 325), 303\u00a0\u2013 338.\n\u1260\u1272\u1273\u1296\u121b\u12aa\u12eb \u1326\u122d\u1290\u1275 \u12d8\u1218\u1295 \u12da\u12cd\u1235 \u1272\u1273\u1296\u127d\u1295 \u1235\u1208 \u12a0\u1220\u122b\u1278\u12cd\u1363 \u1272\u134e\u1295 \u12dc\u12cd\u1235\u1295 \u1208\u121b\u1325\u134b\u1275 \u121e\u12a8\u1228\u1362 \u1204\u122e\u12f6\u1276\u1235 \u12a5\u1295\u12f3\u1218\u1208\u12a8\u1270\u12cd\u1363 \u1260\u1325\u1295\u1273\u12ca \u130d\u1265\u133d \u12a0\u1348 \u1273\u122a\u12ad \u12e8\u121a\u1273\u12c8\u1240\u12cd \u1234\u1275 \u12e8\u1270\u1263\u1208\u12cd \u1323\u12d6\u1275 \u12f0\u130d\u121e \u1260\u130d\u122a\u12ae\u127d \u00ab\u1272\u134e\u1295\u00bb \u12ed\u1263\u120d \u1290\u1260\u122d\u1362 ", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 143, "begin": 14, "lang": "gl"}, {"end": 281, "begin": 143, "lang": "am"}, {"end": 355, "begin": 281, "lang": "bg"}, {"end": 433, "begin": 355, "lang": "am"}, {"end": 790, "begin": 433, "lang": "gl"}, {"end": 987, "begin": 790, "lang": "gl"}, {"end": 1103, "begin": 987, "lang": "gl"}, {"end": 1121, "begin": 1103, "lang": "gl"}, {"end": 1163, "begin": 1121, "lang": "bg"}, {"end": 1229, "begin": 1163, "lang": "bg"}, {"end": 1286, "begin": 1229, "lang": "am"}, {"end": 1364, "begin": 1286, "lang": "am"}]}