{"text": "L\u00e0 v\u1ecb Gi\u00e1o ho\u00e0ng ng\u01b0\u1eddi Anglo Saxon, \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ecb Gi\u00e1o ho\u00e0ng c\u01b0\u01a1ng tr\u1ef1c. Lank\u0117si \u0160vedijoje ir Danijoje.\nSamma \u00e5r l\u00e4t kejsaren, som s\u00e5g p\u00e5vens eftergift som en svaghet, p\u00e5 en riksdag p\u00e5 de Ronkaliska f\u00e4lten fastst\u00e4lla de kejserliga r\u00e4ttigheterna. Breakspear utn\u00e4mndes sedan till kardinalbiskop av Albano och s\u00e4ndes 1152 av Eugenius III som legat till Norden f\u00f6r att ordna Sveriges och Norges kyrkliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Gi\u00e1o ho\u00e0ng A\u0111rian\u00f4 IV\n\u0110\u1ee9c Adrianus b\u1ea5t ch\u1ea5p m\u1ecdi chuy\u1ec7n \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n t\u1ed1i th\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i tr\u00ean ho\u00e0ng \u0111\u1ebf, n\u00ean \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi Frederick Barbarossa.\nNicolaus Breakspear, var engelsman och enligt vissa k\u00e4llor av h\u00f6g b\u00f6rd, men fadern Robert Breakespear levde under sm\u00e5 omst\u00e4ndigheter. Ni\u00ean gi\u00e1m t\u00f2a th\u00e1nh n\u0103m 2003 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u00f4ng \u0111\u1eafc c\u1eed Gi\u00e1o ho\u00e0ng ng\u00e0y 4 th\u00e1ng 12 n\u0103m 1154, ng\u00e0y khai m\u1ea1c ch\u1ee9c v\u1ee5 m\u1ee5c t\u1eed \u0111o\u00e0n chi\u00ean ch\u00faa l\u00e0 ng\u00e0y 5 th\u00e1ng 12 v\u00e0 ng\u00e0y k\u1ebft th\u00fac tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 9 n\u0103m 1159.\nJo paskutinis noras buvo, kad kas pasir\u016bpint\u0173 jo sena motina Kenterberio prieglaudoje.\nNh\u1eefng x\u00edch m\u00edch gi\u1eefa Barbarossa v\u00e0 Hadrian \u0111\u01b0a \u0110\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa x\u00edch l\u1ea1i g\u1ea7n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Norman.\n\u0110\u1ee9c Adrianus b\u1ea5t ch\u1ea5p m\u1ecdi chuy\u1ec7n \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n t\u1ed1i th\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i tr\u00ean ho\u00e0ng \u0111\u1ebf, n\u00ean \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi Frederick Barbarossa.\nGi\u00e1o ho\u00e0ng A\u0111rian\u00f4 IV\nKort efter sin \u00e5terkomst till Rom (december 1154) valdes han till p\u00e5ve, och antog d\u00e5 namnet Hadrianus IV. ", "metadata": [{"end": 82, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 113, "begin": 82, "lang": "lt"}, {"end": 255, "begin": 113, "lang": "sv"}, {"end": 423, "begin": 255, "lang": "sv"}, {"end": 445, "begin": 423, "lang": "vi"}, {"end": 589, "begin": 445, "lang": "vi"}, {"end": 723, "begin": 589, "lang": "sv"}, {"end": 936, "begin": 723, "lang": "vi"}, {"end": 1023, "begin": 936, "lang": "lt"}, {"end": 1128, "begin": 1023, "lang": "vi"}, {"end": 1272, "begin": 1128, "lang": "vi"}, {"end": 1294, "begin": 1272, "lang": "vi"}, {"end": 1400, "begin": 1294, "lang": "sv"}]}