{"text": "De st\u00ead leit 15 km s\u00fadlik fan de grins mei Poalen en 55 km westlik fan de grins mei Slowakije. Yn de 19e iuw kaam ek de stielyndustry op. By de st\u00ead leit in ynternasjonaal fleanfjild mei de namme \"Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek Airport Ostrava \". \u0412 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u044d\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u042f\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c. De earste fernijingen fan de st\u00ead binne fan 1229 (Silezysk Ostrava) en 1267 (Moravysk Ostrava), mar Ostrava syn \u00fbntjouwing kaam earst nei 1763 goed op gong. \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0442\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0435\u043c (\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435), \u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0439\u0431\u0443\u0441\u043e\u043c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438.\n\u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05de\u05e0\u05ea\u05d4 \u05db-315,500 \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 2003 \u05d5\u05d4\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9\u05ea \u05d1\u05d2\u05d5\u05d3\u05dc\u05d4 \u05d1\u05e6'\u05db\u05d9\u05d4. Ostrava leit oan de wichtichste treinferbining tusken Wenen en Warsjau, en de st\u00ead hat in direkte spoarferbining mei Praach. \n\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d1\u05d4 \u05db\u05d5\u05e0\u05ea\u05d4 \"\u05dc\u05d1 \u05d4\u05e4\u05dc\u05d3\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4\" \u05d1\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea\u05d4 \u05ea\u05d7\u05ea \u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9.\nDe stielprodusint Vitkovice Steel, part fan de Evrazgroep is ek f\u00eastige yn Ostrava. \u05d1\u05e2\u05d9\u05e8 \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05db\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d4\u05de\u05e6\u05d9\u05d2 \u05e6\u05d9\u05d5\u05d3 \u05db\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05de\u05d4\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-19. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 138, "begin": 95, "lang": "fy"}, {"end": 229, "begin": 138, "lang": "fy"}, {"end": 284, "begin": 229, "lang": "ru"}, {"end": 441, "begin": 284, "lang": "fy"}, {"end": 562, "begin": 441, "lang": "ru"}, {"end": 627, "begin": 562, "lang": "he"}, {"end": 753, "begin": 627, "lang": "fy"}, {"end": 819, "begin": 753, "lang": "he"}, {"end": 903, "begin": 819, "lang": "fy"}, {"end": 957, "begin": 903, "lang": "he"}]}