{"text": "Les convois partaient deux fois par an, au printemps et en automne. Hij dacht al aan zijn volgend slachtoffer.\n\u0aa4\u0ac7\u0aae\u0aa3\u0ac7 \u0aaa\u0acb\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0ac0 \u0a9c\u0abe\u0aa4\u0aa8\u0ac7 \u0a8b\u0aa3\u0aa5\u0ac0 \u0aae\u0ac1\u0a95\u0acd\u0aa4 \u0aa5\u0ab5\u0abe\u0aa8\u0abe \u0aae\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a97 \u0aa4\u0ab0\u0ac0\u0a95\u0ac7, \u0a93\u0ab0\u0acd\u0aa1\u0ab0\u0aa8\u0ac0 \u0ab5\u0abf\u0ab0\u0ac2\u0aa6\u0acd\u0aa7 \u0aaa\u0a97\u0ab2\u0abe\u0a82 \u0ab2\u0ac7\u0ab5\u0abe \u0aae\u0abe\u0a9f\u0ac7 \u0a9a\u0ab0\u0acd\u0a9a\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0aac\u0abe\u0aa3 \u0ab2\u0abe\u0ab5\u0ab5\u0abe\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0a95\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0ac1\u0a82.\nPaus Honorius II liet in januari 1129 de Grondregel van de tempelorde goedkeuren op het concilie van Troyes. En 1312, ils sont m\u00eame absous en Angleterre et en \u00c9cosse par \u00c9douard II d'Angleterre, et r\u00e9concili\u00e9s dans l'\u00c9glise . Les crois\u00e9s dans leur ensemble \u00e9taient per\u00e7us par les Arabes comme des barbares ignorants parfois m\u00eame accus\u00e9s de cannibalisme, comme lors de la prise de la ville de Ma'arrat al-Numan, pendant la premi\u00e8re croisade, et furent ensuite parfois d\u00e9sign\u00e9s comme les \"cannibales de Maara\". \u0a95\u0aa6\u0abe\u0a9a \u0ab5\u0ac0\u0ab8 \u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7 \u0aaa\u0a9b\u0ac0 \"\u0aaa\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9d\u0ac0\u0ab5\u0ab2\" , \u0ab5\u0acb\u0ab0\u0acd\u0aab\u0acd\u0ab0\u0abe\u0aae \u0ab5\u0acb\u0aa8 \u0a88\u0ab8\u0acd\u0a95\u0ac7\u0aa8\u0aac\u0abe\u0a9a\u0aa8\u0ac0 \u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aa4\u0abe\u0a93\u0aa8\u0ac0 \u0a86\u0ab5\u0ac3\u0aa4\u0acd\u0aa4\u0abf \u0aa8\u0abe\u0a88\u0a9f\u0acd\u0ab8\u0aa8\u0ac7 \u0ab8\u0a82\u0aa6\u0ab0\u0acd\u0aad \u0a9f\u0abe\u0a82\u0a95\u0aa4\u0ac1\u0a82 \u0ab9\u0aa4\u0ac1\u0a82, \u0a9c\u0ac7 \" \u0a9f\u0ac7\u0aae\u0acd\u0aaa\u0acd\u0ab2\u0ac7\u0a88\u0ab8\u0ac7\u0aa8\" \u0a97\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0a88\u0ab2 \u0a95\u0ac0\u0a82\u0a97\u0aa1\u0aae\u0aa8\u0ac7 \u0a95\u0abe\u0aac\u0ac1\u0aae\u0abe\u0a82 \u0ab0\u0abe\u0a96\u0ac7 \u0a9b\u0ac7. De laatste grootmeester van de Tempeliers was Jacques de Molay, hij stierf op 18 maart 1314 in Parijs op de brandstapel. Le manteau des Templiers faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 celui des moines cisterciens.\nMais, la plupart des dignitaires \u00e9tant emprisonn\u00e9s \u00e0 Chinon, le roi Philippe le Bel pr\u00e9texta que les prisonniers (soixante-douze en tout, tri\u00e9s par le roi lui-m\u00eame) \u00e9taient trop faibles pour faire le voyage. ", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 111, "begin": 68, "lang": "nl"}, {"end": 229, "begin": 111, "lang": "gu"}, {"end": 338, "begin": 229, "lang": "nl"}, {"end": 455, "begin": 338, "lang": "fr"}, {"end": 738, "begin": 455, "lang": "fr"}, {"end": 895, "begin": 738, "lang": "gu"}, {"end": 1016, "begin": 895, "lang": "nl"}, {"end": 1091, "begin": 1016, "lang": "fr"}, {"end": 1299, "begin": 1091, "lang": "fr"}]}