{"text": "Sz\u00fclei neveltet\u00e9s\u00e9t a szerzetesekre b\u00edzt\u00e1k, ahol hamar kit\u0171nt \u00e9rtelm\u00e9vel \u00e9s matematikai tud\u00e1s\u00e1val. Amikor VII. XIV, Papa Giovanni XIV)\ub294 \uc81c136\ub300 \uad50\ud669(\uc7ac\uc704: 983\ub144 12\uc6d4 - 984\ub144 8\uc6d4 20\uc77c)\uc774\ub2e4.\n\uc694\ud55c 13\uc138\ub294 \uadf8\uacf3\uc5d0\uc11c \uae30\uc544 \ub610\ub294 \ub3c5\uadf9\ubb3c\ub85c \uc778\ud558\uc5ec \uc120\uc885\ud558\uc600\ub2e4.\n\ud558\uc9c0\ub9cc \ub2f9\uc2dc \uadf8\ub294 \uc544\uc9c1 3\uc138 \ubc16\uc5d0 \ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc5b4\ub9b0\uc544\uc774\uc600\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \uad50\ud669\uc774 \ub41c \uc694\ud55c 14\uc138\ub97c \uc81c\ub300\ub85c \ubcf4\ud638\ud560 \ucc98\uc9c0\uac00 \ubabb\ub418\uc5c8\ub2e4. \uc694\ud55c 14\uc138\ub294 \ud30c\ube44\uc544 \ud0dc\uc0dd\uc73c\ub85c, \uad50\ud669\uc73c\ub85c \uc120\ucd9c\ub418\uae30 \uc804\uc5d0\ub294 \uc2e0\uc131 \ub85c\ub9c8 \uc81c\uad6d \ud669\uc81c \uc624\ud1a0 2\uc138\uc758 \uc0c1\uc11c\uad6d\uc7a5\uc774\uc5c8\ub2e4\uac00 \uadf8\uc758 \ucd94\ucc9c\uc744 \ubc1b\uc544 \uad50\ud669\uc88c\uc5d0 \uc62c\ub790\ub2e4.\nA kr\u00f3nik\u00e1k szerint 984. augusztus 20-\u00e1n halt meg.\n\ubca0\ub124\ubca4\ud1a0\uc758 \ub300\uc8fc\uad50 \uc54c\ub85c\uc5d0\uac8c \ubcf4\ub0b8 \uc11c\uc2e0\uc774 \uc694\ud55c 14\uc138\uac00 \ub0a8\uae34 \uc720\uc77c\ud55c \ubb38\ud5cc\uc778\ub370, \uadf8\uac83\uc5d0 \uc758\ud558\uba74 \uadf8\ub294 \ud3c9\uc18c\uc5d0 \uad50\ud68c\uc758 \uc1c4\uc2e0\uc5d0 \uc9c0\ub300\ud55c \uad00\uc2ec\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub2e4.\n\uc694\ud55c 14\uc138\ub294 \ud30c\ube44\uc544 \ud0dc\uc0dd\uc73c\ub85c, \uad50\ud669\uc73c\ub85c \uc120\ucd9c\ub418\uae30 \uc804\uc5d0\ub294 \uc2e0\uc131 \ub85c\ub9c8 \uc81c\uad6d \ud669\uc81c \uc624\ud1a0 2\uc138\uc758 \uc0c1\uc11c\uad6d\uc7a5\uc774\uc5c8\ub2e4\uac00 \uadf8\uc758 \ucd94\ucc9c\uc744 \ubc1b\uc544 \uad50\ud669\uc88c\uc5d0 \uc62c\ub790\ub2e4.\nDee'd on Augist 20t, 984; Papes Benedict XIV an Pius X baith dee'd on Augist 20t.\nHis oreeginal name wis Peter, but he chynged it tae evite bein likent wi St.His oreeginal name wis Peter, but he chynged it tae evite bein likent wi St.Haldokl\u00e1s\u00e1nak idej\u00e9n R\u00f3m\u00e1ba utazott, hogy maga \"J\u00e1nos\" k\u00e9sz\u00edtse fel a hal\u00e1lra. ", "metadata": [{"end": 99, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 111, "begin": 99, "lang": "hu"}, {"end": 176, "begin": 111, "lang": "ko"}, {"end": 211, "begin": 176, "lang": "ko"}, {"end": 279, "begin": 211, "lang": "ko"}, {"end": 359, "begin": 279, "lang": "ko"}, {"end": 409, "begin": 359, "lang": "hu"}, {"end": 492, "begin": 409, "lang": "ko"}, {"end": 572, "begin": 492, "lang": "ko"}, {"end": 654, "begin": 572, "lang": "sco"}, {"end": 730, "begin": 654, "lang": "sco"}, {"end": 806, "begin": 730, "lang": "sco"}, {"end": 885, "begin": 806, "lang": "hu"}]}