{"text": "\u0423 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0443 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435 \u0441\u0443\u043c\u043f\u043e\u0440\u043e\u043c. Wobec tego granica zewn\u0119trzna obwodu istnieje \"de iure\" od dnia 6 lutego 1946 r. wraz z wej\u015bciem w \u017cycie dwustronnej umowy granicznej z 16 sierpnia 1945 r. W konsekwencji kt\u00f3rych Polska utraci\u0142a tzw. Obw\u00f3d lwowski\n\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442 \u0441\u0435 \u0441\u043c\u0435\u045a\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0435 \u043a\u043d\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u041a\u0438\u0458\u0435\u0432\u0441\u043a\u0435 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0435 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435, \u0434\u043e \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u0435, \u0447\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0432\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0435 \u0434\u043e 1939. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435.\n\u05d1\u05e7\u05d9\u05e5 1944 \u05e9\u05d5\u05d7\u05e8\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8 \u05de\u05df \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05dd \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0 \u05d4\u05d0\u05d3\u05d5\u05dd. Obw\u00f3d lwowski () \u2013 jeden z 24 obwod\u00f3w Ukrainy. Podj\u0119te zmiany granic Polski przez Wielk\u0105 Brytani\u0119 i USA w 1943 i 1945 bez zgody rz\u0105du polskiego, by\u0142y wyra\u017anym pogwa\u0142ceniem zasad Karty Atlantyckiej i nie wi\u0105za\u0142o prawnie Polski. Obw\u00f3d lwowski graniczy: z obwodami wo\u0142y\u0144skim, r\u00f3wie\u0144skim, tarnopolskim, iwanofrankowskim i zakarpackim oraz polskimi wojew\u00f3dztwami, podkarpackim i lubelskim. \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442 \u0441\u0435 \u0441\u043c\u0435\u045a\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0435 \u043a\u043d\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u041a\u0438\u0458\u0435\u0432\u0441\u043a\u0435 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0435 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435, \u0434\u043e \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u041f\u043e\u0459\u0441\u043a\u0435, \u0447\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0432\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0435 \u0434\u043e 1939. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435.\n\u05d1\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8 1951 \u05d1\u05d5\u05e6\u05e2 \u05e9\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9 \u05d2\u05d1\u05d5\u05dc \u05e0\u05d5\u05e1\u05e3 - \u05d4\u05e2\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d1\u05dc\u05d6 \u05d4\u05d5\u05e2\u05d1\u05e8\u05d4 \u05de\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05df \u05dc\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05e6\u05d5\u05ea \u05d5\u05e0\u05db\u05dc\u05dc\u05d4 \u05d1\u05ea\u05d7\u05d5\u05de\u05d9 \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05dc\u05d1\u05d5\u05d1.\n", "metadata": [{"end": 62, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 218, "begin": 62, "lang": "pl"}, {"end": 262, "begin": 218, "lang": "pl"}, {"end": 276, "begin": 262, "lang": "pl"}, {"end": 454, "begin": 276, "lang": "sr"}, {"end": 506, "begin": 454, "lang": "he"}, {"end": 553, "begin": 506, "lang": "pl"}, {"end": 733, "begin": 553, "lang": "pl"}, {"end": 891, "begin": 733, "lang": "pl"}, {"end": 1069, "begin": 891, "lang": "sr"}, {"end": 1169, "begin": 1069, "lang": "he"}]}