{"text": "El g'ha presap\u00f3ch 5.954 abit\u00e0ncc, e l'\u00e8 cugnus\u00ecda per v\u00e9ser \u00f6na fam\u00f9za stasi\u00f9 sci\u00ecstega. Bu pistlerin ba\u015flang\u0131\u00e7 noktalar\u0131nda ve \"teleferik\" ve \"ski-lift\"lerin en y\u00fcksek mevkilerinde kayak\u00e7\u0131lar\u0131 a\u011f\u0131rlamak i\u00e7in \"s\u0131\u011f\u0131nak\" ad\u0131 ta\u015f\u0131yan b\u00fcy\u00fck kafeler ve restoranlar bulunmaktad\u0131r.\nEl g'ha presap\u00f3ch 5.954 abit\u00e0ncc, e l'\u00e8 cugnus\u00ecda per v\u00e9ser \u00f6na fam\u00f9za stasi\u00f9 sci\u00ecstega. Cortina d'Ampezzo (en lad\u00ec: \"Anpezo o Ampez\"; en v\u00e8neto: \"Cortina d'Anpezo\"; en tod\u00e8sch \"Hayden\"; en lat\u00ec: \"Cortina Ampecanorum\") l'\u00e8 'n c\u00fcm\u00fc itali\u00e0, de la regi\u00f9 del V\u00e8neto, en Pruv\u00ecncia de Belluno. Dat grousst Gebai vun der Gare ass erhale bliwwen, an elo fueren do Busse fort.\nEl cunf\u00ecna coi c\u00fcm\u00fc de Auronzo di Cadore, Badia (BZ), Braies (BZ), Colle Santa Lucia, Dobbiaco (BZ), Livinallongo del Col di Lana, Marebbe (BZ), San Vito di Cadore. \nEl g'ha presap\u00f3ch 5.954 abit\u00e0ncc, e l'\u00e8 cugnus\u00ecda per v\u00e9ser \u00f6na fam\u00f9za stasi\u00f9 sci\u00ecstega. El g'ha presap\u00f3ch 5.954 abit\u00e0ncc, e l'\u00e8 cugnus\u00ecda per v\u00e9ser \u00f6na fam\u00f9za stasi\u00f9 sci\u00ecstega. <br clear=all>\nEl cunf\u00ecna coi c\u00fcm\u00fc de Auronzo di Cadore, Badia (BZ), Braies (BZ), Colle Santa Lucia, Dobbiaco (BZ), Livinallongo del Col di Lana, Marebbe (BZ), San Vito di Cadore. \nCortina d'Ampezzo\nEl cunf\u00ecna coi c\u00fcm\u00fc de Auronzo di Cadore, Badia (BZ), Braies (BZ), Colle Santa Lucia, Dobbiaco (BZ), Livinallongo del Col di Lana, Marebbe (BZ), San Vito di Cadore. \nEl cunf\u00ecna coi c\u00fcm\u00fc de Auronzo di Cadore, Badia (BZ), Braies (BZ), Colle Santa Lucia, Dobbiaco (BZ), Livinallongo del Col di Lana, Marebbe (BZ), San Vito di Cadore. \nEl g'ha presap\u00f3ch 5.954 abit\u00e0ncc, e l'\u00e8 cugnus\u00ecda per v\u00e9ser \u00f6na fam\u00f9za stasi\u00f9 sci\u00ecstega. ", "metadata": [{"end": 89, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 275, "begin": 89, "lang": "tr"}, {"end": 364, "begin": 275, "lang": "lmo"}, {"end": 563, "begin": 364, "lang": "lmo"}, {"end": 643, "begin": 563, "lang": "lb"}, {"end": 809, "begin": 643, "lang": "lmo"}, {"end": 898, "begin": 809, "lang": "lmo"}, {"end": 987, "begin": 898, "lang": "lmo"}, {"end": 1002, "begin": 987, "lang": "lmo"}, {"end": 1168, "begin": 1002, "lang": "lmo"}, {"end": 1186, "begin": 1168, "lang": "lmo"}, {"end": 1352, "begin": 1186, "lang": "lmo"}, {"end": 1518, "begin": 1352, "lang": "lmo"}, {"end": 1607, "begin": 1518, "lang": "lmo"}]}