{"text": "Tabulkomputilo a\u016d platkomputilo estas plata, tabulforma portebla komputilo kun tu\u015dekrano, kiu estas la\u016d sia grandeco kaj funkciamplekso inter po\u015dkomputilo kaj tekokomputilo. N\u00e9h\u00e1ny helyen a t\u00e1blag\u00e9p eredet\u00e9t az \u00e9rint\u00e9s\u00e9rz\u00e9keny t\u00e1bl\u00e1kig vezetik vissza, amely m\u00e1r \u00e9vtizedekkel ezel\u0151tt opcion\u00e1lisan csatlakoztathat\u00f3 perif\u00e9ria volt. K\u00e9s\u0151bb a nagy siker\u0171 Star Trek filmsorozat \u00e1lland\u00f3 kell\u00e9ke lesz, valamint Douglas Adams alap\u00f6tlete, az interakt\u00edv Galaxis \u00fatikalauz is a mai t\u00e1blag\u00e9pek el\u0151fut\u00e1r\u00e1nak bizonyult.\nJobb h\u00edj\u00e1n, mivel ezt a piaci szegmenst \u00f6n\u00e1ll\u00f3v\u00e1 \u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3v\u00e1 az Apple iPad-je tette \u00edgy ebb\u0151l a eszk\u00f6zb\u0151l kiindulva meghat\u00e1rozhatjuk, hogy ma legink\u00e1bb mi tekinthet\u0151 t\u00e1blag\u00e9pnek \u00e9s mik a jellemz\u0151i.\nM\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng\nFejleszt\u00e9s\u00fcket a piacvezet\u0151 term\u00e9kekb\u0151l \u00e1tvett gazdas\u00e1gos megold\u00e1sok jellemzik.\nK\u00e9s\u0151bb a nagy siker\u0171 Star Trek filmsorozat \u00e1lland\u00f3 kell\u00e9ke lesz, valamint Douglas Adams alap\u00f6tlete, az interakt\u00edv Galaxis \u00fatikalauz is a mai t\u00e1blag\u00e9pek el\u0151fut\u00e1r\u00e1nak bizonyult.\nR\u00e1ad\u00e1sul az \u00e9rint\u0151t\u00e1bla perif\u00e9riahardverek, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 opcion\u00e1lis eszk\u00f6zk\u00e9nt jelen vannak ma is, f\u0151leg a tervez\u0151 iparban. Oni kutime uzas surekranan virtualan klavaron anstata\u016d materian klavaron por enigi datumojn en \u011din. \nA legfontosabb opcion\u00e1lis kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k:\nL\u00e0 lo\u1ea1i thi\u1ebft b\u1ecb di \u0111\u1ed9ng th\u1ee9 ba, kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay hay \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng. \u00cdgy megh\u00fazni egy pontos hat\u00e1rvonalat nem lehet. Tabulkomputilo\nJobb h\u00edj\u00e1n, mivel ezt a piaci szegmenst \u00f6n\u00e1ll\u00f3v\u00e1 \u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3v\u00e1 az Apple iPad-je tette \u00edgy ebb\u0151l a eszk\u00f6zb\u0151l kiindulva meghat\u00e1rozhatjuk, hogy ma legink\u00e1bb mi tekinthet\u0151 t\u00e1blag\u00e9pnek \u00e9s mik a jellemz\u0151i.\n", "metadata": [{"end": 174, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 329, "begin": 174, "lang": "hu"}, {"end": 505, "begin": 329, "lang": "hu"}, {"end": 708, "begin": 505, "lang": "hu"}, {"end": 722, "begin": 708, "lang": "vi"}, {"end": 802, "begin": 722, "lang": "hu"}, {"end": 978, "begin": 802, "lang": "hu"}, {"end": 1096, "begin": 978, "lang": "hu"}, {"end": 1197, "begin": 1096, "lang": "eo"}, {"end": 1236, "begin": 1197, "lang": "hu"}, {"end": 1325, "begin": 1236, "lang": "vi"}, {"end": 1373, "begin": 1325, "lang": "hu"}, {"end": 1388, "begin": 1373, "lang": "eo"}, {"end": 1591, "begin": 1388, "lang": "hu"}]}