{"text": "Sedert die grootskaalse deportasie van Kalmiki\u00ebrs in 1943 nadat die Sowjetunie hulle van samewerking met die Nazi's beskuldig het, het hul taal begin agteruitgaan. J\u0119zyk ka\u0142mucki\n\u041a\u0430\u043b\u043c\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0434\u0438\u0458\u0430\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043b\u043c\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430, \u0442\u043e \u0441\u0443 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u0442, \u043a\u043e\u043a \u043d\u0443\u0440, \u0458\u0430\u0445\u0430\u0447\u0438\u043d, \u0431\u0430\u0458\u0438\u0442, \u043c\u0438\u043d\u0433\u0430\u0442, \u043e\u043b\u043e\u0442, \u0445\u043e\u0448\u0443\u0442 \u0438 \u0434\u043e\u0440\u0431\u043e\u0442 \u0443 \u041a\u0438\u043d\u0438: \u0458\u0430\u0445\u0430\u0447\u0438\u043d, \u0431\u0430\u0458\u0438\u0442, \u043c\u0438\u043d\u0433\u0430\u0442, \u043e\u043b\u043e\u0442, \u0445\u043e\u0448\u0443\u0442, \u0443\u0440\u0438\u0430\u043d\u0445\u0430\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u043d\u0442\u043e\u043d \u0443 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0458\u0438; \u0438 \u0431\u0443\u0437\u0430\u0432\u0430, \u043e\u0438\u0440\u0430\u0442, \u0442\u043e\u0440\u0433\u0443\u0442, \u0434\u043e\u0440\u0431\u043e\u0442 \u0438 \u0441\u0430\u0440\u0442 \u043a\u0430\u043b\u043c\u0430\u043a \u0443 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0438.\nTydens perestroika is probeer om Kalmikies weer in ere te herstel en het dit die republiek se tweede amptelike taal geword.\nJ\u0119zyk ka\u0142mucki \u2013 j\u0119zyk Ka\u0142muk\u00f3w osiad\u0142ych nad Wo\u0142g\u0105, z podrodziny j\u0119zyk\u00f3w mongolskich; ok. 180-200 tys. m\u00f3wi\u0105cych. W XIX wieku zaadaptowa\u0142 cyrylic\u0119.\nBaie faktore het daartoe bygedra: die groot sterftesyfer onder Kalmiki\u00ebrs, die wye verspreiding van die volk, die duur van die verbanning (14 jaar), die stigma om valslik beskuldig te word, ens.\nW Urumczi wydaj\u0105 kilka gazet i pism w j\u0119zyku ojrackim, nadawane s\u0105 w tym j\u0119zyku tak\u017ce programy radiowe i telewizyjne. \u0423 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043b\u043c\u0438\u0447\u043a\u0438, \u0430 \u0443 \u041a\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0458\u0438 \u043e\u0458\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438.\nKa\u0142mucki jest j\u0119zykiem z historyczn\u0105 tradycj\u0105 literack\u0105. \u0423 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043b\u043c\u0438\u0447\u043a\u0438, \u0430 \u0443 \u041a\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0458\u0438 \u043e\u0458\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438.\n\u0423 \u0420\u0443\u0441\u0438\u0458\u0438 \u0441\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u043b\u043c\u0438\u043a\u0438\u0458\u0438 (154.000; 2002): 139.000 \u0443 \u041a\u0438\u043d\u0438; 206.000 \u0443 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0458\u0438.\n", "metadata": [{"end": 164, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 179, "begin": 164, "lang": "pl"}, {"end": 442, "begin": 179, "lang": "sr"}, {"end": 566, "begin": 442, "lang": "af"}, {"end": 681, "begin": 566, "lang": "pl"}, {"end": 715, "begin": 681, "lang": "pl"}, {"end": 910, "begin": 715, "lang": "af"}, {"end": 1028, "begin": 910, "lang": "pl"}, {"end": 1088, "begin": 1028, "lang": "sr"}, {"end": 1145, "begin": 1088, "lang": "pl"}, {"end": 1205, "begin": 1145, "lang": "sr"}, {"end": 1290, "begin": 1205, "lang": "sr"}]}