{"text": "Kauppa ja teollisuus kehittyi. 1772 \u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e04\u0e23\u0e32\u0e27\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e22\u0e01\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e43\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e42\u0e25\u0e01\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e2d\u0e07 \u0e15\u0e01\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e15\u0e49\u0e01\u0e32\u0e23\u0e22\u0e36\u0e14\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07 \u0e04.\u0e21\u0e35\u0e2b\u0e2d\u0e04\u0e2d\u0e22\u0e42\u0e1a\u0e23\u0e32\u0e13\u0e0b\u0e36\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e15\u0e32\u0e15\u0e32\u0e23\u0e4c \u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e43\u0e19\u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e15\u0e4c\u0e28\u0e15\u0e27\u0e23\u0e23\u0e29\u0e17\u0e35\u0e48 13 \u0e1c\u0e25\u0e31\u0e14\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e33\u0e19\u0e32\u0e08\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e01\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07\u0e25\u0e34\u0e17\u0e31\u0e27\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22 \u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c \u0e2a\u0e27\u0e35\u0e40\u0e14\u0e19 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e23\u0e31\u0e2a\u0e40\u0e0b\u0e35\u0e22 \u0e1c\u0e19\u0e27\u0e01\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e23\u0e31\u0e2a\u0e40\u0e0b\u0e35\u0e22\u0e43\u0e19 \u0e04.1941 \u0e16\u0e36\u0e07 1944\nK\u00e4sity\u00f6l\u00e4iset ja k\u00f6yh\u00e4t kaupunkilaiset kapinoivat puolalaisten asettamia veroja vastaan 1606\u20131610. Mahiljoun kaupunkia ymp\u00e4r\u00f6i laajempi maaseutuvaltainen hallintopiiri, 43\u00a0166 asukkaan Mahiljoun piiri.\n1941 \u0e16\u0e36\u0e07 1944\nKeisarikunnan vuoden 1840 kaupunkiluettelon mukaan se oli 23\u00a0103 asukkaallaan suurin Valko-Ven\u00e4j\u00e4n nykykaupungeista, mutta 1800-luvun loppuun menness\u00e4 Minsk ja Vitsebsk kasvoivat sit\u00e4 suuremmiksi. 1772 \u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e04\u0e23\u0e32\u0e27\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e35\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e22\u0e01\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e42\u0e1b\u0e41\u0e25\u0e19\u0e14\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e43\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e42\u0e25\u0e01\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e2d\u0e07 \u0e15\u0e01\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e15\u0e49\u0e01\u0e32\u0e23\u0e22\u0e36\u0e14\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07 \u0e04.Kaupungissa toimii kolme valtionyliopistoa ja valtion musiikkiakatemian sivutoimipiste: \n1941 \u0e16\u0e36\u0e07 1944\n", "metadata": [{"end": 31, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 142, "begin": 31, "lang": "th"}, {"end": 303, "begin": 142, "lang": "th"}, {"end": 317, "begin": 303, "lang": "th"}, {"end": 416, "begin": 317, "lang": "fi"}, {"end": 519, "begin": 416, "lang": "fi"}, {"end": 533, "begin": 519, "lang": "th"}, {"end": 730, "begin": 533, "lang": "fi"}, {"end": 841, "begin": 730, "lang": "th"}, {"end": 930, "begin": 841, "lang": "fi"}, {"end": 944, "begin": 930, "lang": "th"}]}