{"text": "\u0423 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0456 XIX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0456\u0442\u0442\u044f \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442-\u043e\u0444-\u0421\u043f\u0435\u0439\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u0456 \u0440\u043e\u0431\u0456\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0437 \u0406\u043d\u0434\u0456\u0457 \u0456 \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0443, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u0456\u043c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0446\u0456, \u0449\u043e \u0440\u044f\u0442\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0435\u0439\u0440\u0456. Pred-korizmeni karneval je glavni godi\u0161nji, gradski festival i turisti\u010dka atrakcija.\nPort of Spain. \u0423 \u0441\u0435\u0440\u043f\u043d\u0456 1976 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441, \u0456 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u044e \u043d\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438 \u0422\u0440\u0438\u043d\u0456\u0434\u0430\u0434 \u0456 \u0422\u043e\u0431\u0430\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442-\u043e\u0444-\u0421\u043f\u0435\u0439\u043d. Tha am baile suidhichte air Camas Pharia anns an iar thuath an eilein Trianaid. Tha am baile suidhichte air Camas Pharia anns an iar thuath an eilein Trianaid. Port of Spain\nPred-korizmeni karneval je glavni godi\u0161nji, gradski festival i turisti\u010dka atrakcija.\nTha d\u00e0 de na bancaichean as motha air feadh an eilein suidhichte ann am \nZahvaljuju\u0107i ovom statusu, Me\u0111unarodni financijski centar je ustanovljen 2008 u \"International Waterfront Centre\" u Port of Spain-u.\nGrad je sjedi\u0161te najve\u0107e kontejnerske luke na ostrvu i jedan je od nekoliko pomorskih \u010dvori\u0161ta u Karibima, izvoze\u0107i kako poljoprivredne proizvode, tako i proizvedenu robu.\n", "metadata": [{"end": 166, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 251, "begin": 166, "lang": "bs"}, {"end": 266, "begin": 251, "lang": "gd"}, {"end": 398, "begin": 266, "lang": "uk"}, {"end": 478, "begin": 398, "lang": "gd"}, {"end": 558, "begin": 478, "lang": "gd"}, {"end": 572, "begin": 558, "lang": "gd"}, {"end": 657, "begin": 572, "lang": "bs"}, {"end": 730, "begin": 657, "lang": "gd"}, {"end": 863, "begin": 730, "lang": "bs"}, {"end": 1035, "begin": 863, "lang": "bs"}]}