{"text": "He was buried at a convent there, in Madrid, but his grave no longer exists.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0458 \u0432\u043e \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043a\u0443 500 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430. Soon afterwards, his father sent him to Venice. \u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u043e\u0442 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043e\u0442 \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0443 \u043c\u0430\u043b\u043a\u0443 \u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430; \u0442\u043e\u0458 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0433\u043e \u043d\u0430\u0434\u0433\u043b\u0435\u0434\u0443\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0458\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0432\u043e 1738 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0435 \u043a\u0438\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0441\u043e 30 \"Essercizi\" (\u0432\u0435\u0436\u0431\u0438) \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0437\u0430\u0447\u0443\u0434\u0443\u0432\u0430\u0447\u043a\u0438, \u0433\u0438 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u043e\u0430\u0440\u0438. Giuseppe Domenico Scarlatti (26 October 168523 July 1757) was an Italian composer who spent much of his life in the service of the Portuguese and Spanish royal families. \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043c\u043b\u0430\u0434 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u041f\u0458\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0458 \u0438\u0441\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0431\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u0438\u0447\u0430\u0440. Giuseppe Domenico Scarlatti (26 October 168523 July 1757) was an Italian composer who spent much of his life in the service of the Portuguese and Spanish royal families. D\u017euzepe Domeniko Skarlati (; dzimis , miris ) bija it\u0101lie\u0161u komponists, kas lielu da\u013cu no rado\u0161\u0101 m\u016b\u017ea pavad\u012bja Sp\u0101nijas un Portug\u0101les galmos.\nDomenico Scarlatti died in Madrid, at the age of 71. (There are four for organ, and a few for small instrumental group). D\u017euzepe Domeniko Skarlati (; dzimis , miris ) bija it\u0101lie\u0161u komponists, kas lielu da\u013cu no rado\u0161\u0101 m\u016b\u017ea pavad\u012bja Sp\u0101nijas un Portug\u0101les galmos.\nThese were well received throughout Europe, and were championed by the foremost English writer on music of the eighteenth century, Charles Burney.\nDzimis Neapol\u0113 m\u016bzi\u0137a Alesandro Skarlati \u0123imen\u0113. ", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 165, "begin": 77, "lang": "mk"}, {"end": 213, "begin": 165, "lang": "en"}, {"end": 457, "begin": 213, "lang": "mk"}, {"end": 627, "begin": 457, "lang": "en"}, {"end": 764, "begin": 627, "lang": "mk"}, {"end": 934, "begin": 764, "lang": "en"}, {"end": 1076, "begin": 934, "lang": "lv"}, {"end": 1129, "begin": 1076, "lang": "en"}, {"end": 1197, "begin": 1129, "lang": "en"}, {"end": 1339, "begin": 1197, "lang": "lv"}, {"end": 1486, "begin": 1339, "lang": "en"}, {"end": 1535, "begin": 1486, "lang": "lv"}]}