{"text": "Jego trzynastoletni pontyfikat przypad\u0142 na schy\u0142kowy okres wojen religijnych we Francji, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y si\u0119 zwyci\u0119stwem katolicyzmu. Han slo ogs\u00e5 hardt ned p\u00e5 tankar oppfatta som kjetterske, og brende p\u00e5 stake b\u00e5de m\u00f8llaren Menocchio, som hevda at Gud hadde oppst\u00e5tt fr\u00e5 kaos, og Giordano Bruno, skulda for vrangl\u00e6re.\nPave Klemens VIII\nDen eldre broren hans Giovanni Aldobrandini var biskop og kardinal.\nPapie\u017c wspiera\u0142 wysi\u0142ki kr\u00f3la polskiego Zygmunta III zmierzaj\u0105ce do utrzymania tronu szwedzkiego, w nadziei na przywr\u00f3cenie w Szwecji katolicyzmu. \u05e0\u05d5\u05d3\u05e2 \u05db\u05d3\u05de\u05d5\u05ea \u05de\u05d2\u05e9\u05e8\u05ea \u05d5\u05de\u05d9\u05d9\u05e6\u05d1\u05ea \u05d1\u05d9\u05df \u05d4\u05d0\u05d9\u05de\u05e4\u05e8\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e7\u05ea\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4, \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3, \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea \u05d5\u05d4\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8\u05d5\u05ea \u05d4\u05e8\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9\u05d4 \u05d5\u05db\u05df \u05db\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05e9\u05d2\u05d6\u05e8 \u05d2\u05d6\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05e7\u05e9\u05d5\u05ea \u05e2\u05dc \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d4. \n\u05d1\u05d1\u05d5\u05dc\u05d4 \"Cum saepe accidere\" \u05de-1592 \u05d4\u05e6\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d0\u05ea \u05e6\u05e2\u05d3\u05d9 \u05d4\u05e7\u05d4\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05d0\u05d1\u05d9\u05e0\u05d9\u05d5\u05df \u05d5\u05d4\u05d8\u05d9\u05dc \u05e2\u05dc\u05d9\u05d4\u05dd \u05de\u05d2\u05d1\u05dc\u05d5\u05ea \u05de\u05e1\u05d7\u05e8 \u05e9\u05ea\u05db\u05dc\u05d9\u05ea\u05df \u05d4\u05d9\u05d9\u05ea\u05d4 \u05dc\u05e8\u05d5\u05e9\u05e9 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05d5\u05dc\u05e2\u05d5\u05d3\u05d3 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d2\u05d9\u05e8\u05ea\u05dd \u05de\u05e9\u05d8\u05d7\u05d9 \u05d4\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9\u05ea. \nHipolit Aldobrandini, w\u0142. 30 pa\u017adziernika 1592 Klemens VIII utworzy\u0142 tzw. \u05d1-1597, \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05de\u05d5\u05ea \u05d0\u05dc\u05e4\u05d5\u05e0\u05e1\u05d5 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9 \u05d3'\u05d0\u05e1\u05d8\u05d4, \u05d3\u05d5\u05db\u05e1 \u05e4\u05e8\u05d0\u05e8\u05d4, \u05dc\u05dc\u05d0 \u05d9\u05d5\u05e8\u05e9\u05d9\u05dd, \u05d4\u05e6\u05dc\u05d9\u05d7 \u05e7\u05dc\u05de\u05e0\u05e1 \u05d4\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9 \u05dc\u05e6\u05e8\u05e3 \u05d0\u05ea \u05e4\u05e8\u05d0\u05e8\u05d4 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8, \u05dc\u05de\u05d2\u05d9\u05e0\u05ea \u05dc\u05d1\u05dd \u05e9\u05dc \u05e9\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9 \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3, \u05e9\u05d1\u05d9\u05e7\u05e9\u05d5 \u05dc\u05d4\u05de\u05dc\u05d9\u05da \u05e2\u05dc \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05d0\u05ea \u05d1\u05e0\u05d5 \u05d4\u05d1\u05dc\u05ea\u05d9 \u05d7\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05dc \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9, \u05e7\u05d9\u05e1\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d9\u05de\u05e4\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9\u05d4, \u05e6'\u05d6\u05d0\u05e8\u05d4 \u05d3'\u05d0\u05e1\u05d8\u05d4. \u05d1-1593 \u05d4\u05db\u05d9\u05e8 \u05d1\u05d0\u05e0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d1\u05d9\u05e2\u05d9, \u05de\u05dc\u05da \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea, \u05d1\u05d9\u05d8\u05dc \u05d0\u05ea \u05d4\u05e0\u05d9\u05d3\u05d5\u05d9 \u05e9\u05d4\u05d8\u05d9\u05dc \u05e2\u05dc\u05d9\u05d5 \u05e1\u05d9\u05e7\u05e1\u05d8\u05d5\u05e1 \u05d4\u05d7\u05de\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d5\u05d4\u05e2\u05e0\u05d9\u05e7 \u05dc\u05d5 \u05d0\u05ea \u05d1\u05e8\u05db\u05ea \u05d4\u05db\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05d4, \u05e2\u05dc \u05d0\u05e3 \u05d4\u05d9\u05d5\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05de\u05dc\u05da \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea \u05d4\u05d5\u05d2\u05e0\u05d5\u05d8\u05d9. W 1599 za jego przyzwoleniem stracono 22-letni\u0105 szlachciank\u0119 Beatrice Cenci, kt\u00f3ra zabi\u0142a swojego ojca Francesco Cenciego. \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05de\u05e0\u05e1 \u05d4\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9 (\u05d1\u05dc\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea: Clemens VIII; 24 \u05d1\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8 1536 - 3 \u05d1\u05de\u05e8\u05e5 1605) \u05db\u05d9\u05d4\u05df \u05de-30 \u05d1\u05d9\u05e0\u05d5\u05d0\u05e8 1592 \u05d5\u05e2\u05d3 \u05de\u05d5\u05ea\u05d5. \"Cum saepe accidere\" fr\u00e5 1592 la ned forbod mot j\u00f8dar fr\u00e5 Comtat Venaissin i Avignon \u00e5 selja nye varer. ", "metadata": [{"end": 135, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 320, "begin": 135, "lang": "nn"}, {"end": 338, "begin": 320, "lang": "nn"}, {"end": 406, "begin": 338, "lang": "nn"}, {"end": 553, "begin": 406, "lang": "pl"}, {"end": 694, "begin": 553, "lang": "he"}, {"end": 873, "begin": 694, "lang": "he"}, {"end": 899, "begin": 873, "lang": "pl"}, {"end": 947, "begin": 899, "lang": "pl"}, {"end": 1185, "begin": 947, "lang": "he"}, {"end": 1322, "begin": 1185, "lang": "he"}, {"end": 1445, "begin": 1322, "lang": "pl"}, {"end": 1554, "begin": 1445, "lang": "he"}, {"end": 1658, "begin": 1554, "lang": "nn"}]}