{"text": "Sveti gral (sangreal) bi naj pomenil tudi \"sveto kri\" (\u010de razdelimo besedo sangreal takole; sang real), oz. sveti kelih.\n\u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435, \u0434\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043b \u0438\u043c\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043c\u043e\u045b\u0438.\n\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e \u0433\u0440\u0430\u043b\u0443 \u0458\u0435 \u0434\u0435\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043c\u0438\u0442. Dan Browns \"Da Vinci Mysteriet\" er inspireret af teorier fremsat i det popul\u00e6r-historiske v\u00e6rk \"Hellig blod \u2013 hellig gral\" skrevet af Michael Baigent, Richard Leigh og Henry Lincoln. \n\u0412\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u0442\u0430\u0458 \u0442\u0430\u0458\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0443 \u043d\u0435\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430. Sveti gral (sangreal) bi naj pomenil tudi \"sveto kri\" (\u010de razdelimo besedo sangreal takole; sang real), oz. sveti kelih.\nI Richard Wagners opera \"Lohengr\u00edn\" er titelpersonen ridder af den hellige Gral, hvilket han i operaens slutning beretter i den kendte \"Gralsfort\u00e6lling\".\nMichael P. \u0412\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u0442\u0430\u0458 \u0442\u0430\u0458\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0443 \u043d\u0435\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435, \u0434\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043b \u0438\u043c\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043c\u043e\u045b\u0438.\nNa znani sliki Zadnja ve\u010derja Leonarda da Vincija bi naj Jezus in Marija Magdalena skupaj tvorila \u010drko M. To nam razkrivata za\u010detnici: Marija Magdalena. \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043b\n\u0412\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0443 \u0442\u0430\u0458 \u0442\u0430\u0458\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0438 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0443 \u043d\u0435\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u043c\u0430. ", "metadata": [{"end": 121, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 174, "begin": 121, "lang": "sr"}, {"end": 225, "begin": 174, "lang": "sr"}, {"end": 409, "begin": 225, "lang": "da"}, {"end": 485, "begin": 409, "lang": "sr"}, {"end": 606, "begin": 485, "lang": "sl"}, {"end": 760, "begin": 606, "lang": "da"}, {"end": 771, "begin": 760, "lang": "da"}, {"end": 847, "begin": 771, "lang": "sr"}, {"end": 900, "begin": 847, "lang": "sr"}, {"end": 1006, "begin": 900, "lang": "sl"}, {"end": 1053, "begin": 1006, "lang": "sl"}, {"end": 1064, "begin": 1053, "lang": "sr"}, {"end": 1140, "begin": 1064, "lang": "sr"}]}