{"text": "2004 wurde De Rossi mit der italienischen Mannschaft unter Trainer Claudio Gentile U-21-Europameister und stand anschlie\u00dfend auch im Kader der Olympiamannschaft, die in Athen die Bronzemedaille gewann. Anh l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e2n t\u1ed1 quan tr\u1ecdng gi\u00fap cho \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n \u00dd gi\u00e0nh ng\u00f4i v\u00f4 \u0111\u1ecbch World Cup 2006 t\u1ea1i \u0110\u1ee9c. Vai tr\u00f2 c\u1ee7a anh t\u1ea1i AS Roma ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng. Im Champions-League-Spiel gegen Schachtar Donezk am 8. De Rossi spielte in den ersten beiden Spielen zun\u00e4chst in der Verteidigung hinter Spielmacher Andrea Pirlo. Daniele De Rossi\n\u0645\u0648\u0633\u0645 2006-2007 \u0633\u062c\u0644 \u062f\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0623\u062d\u062f \u0623\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0645\u0649 \u0645\u0627\u0646\u0634\u0633\u062a\u0631 \u064a\u0648\u0646\u0627\u064a\u062a\u062f \u0641\u064a \u0631\u0628\u0639 \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0645\u0628\u064a\u0648\u0646\u0632 \u0644\u064a\u063a.\nV\u1edbi h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng tr\u00ean, anh \u0111\u00e3 ph\u1ea3i nh\u1eadn \u00e1n ph\u1ea1t b\u1ecb treo gi\u00f2 4 tr\u1eadn v\u00e0 ti\u1ec1n ph\u1ea1t 10.000 Franc Th\u1ee5y S\u0129. Vai tr\u00f2 c\u1ee7a anh t\u1ea1i AS Roma ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng. Im Vorrundenspiel der Weltmeisterschaft 2006 gegen die USA erhielt Daniele De Rossi f\u00fcr einen Ellbogensto\u00df gegen Brian McBride, der das Spielfeld blut\u00fcberstr\u00f6mt verlassen und mit drei Stichen gen\u00e4ht werden musste, die Rote Karte. M\u00e4rz 2011 fiel De Rossi erneut mit einem Ellbogenschlag in das Gesicht von Darijo Srna auf, welcher vom Schiedsrichter Howard Webb jedoch nicht gesehen und deshalb nicht geahndet wurde. ", "metadata": [{"end": 202, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 296, "begin": 202, "lang": "vi"}, {"end": 354, "begin": 296, "lang": "vi"}, {"end": 409, "begin": 354, "lang": "de"}, {"end": 517, "begin": 409, "lang": "de"}, {"end": 534, "begin": 517, "lang": "de"}, {"end": 632, "begin": 534, "lang": "ar"}, {"end": 731, "begin": 632, "lang": "vi"}, {"end": 789, "begin": 731, "lang": "vi"}, {"end": 1019, "begin": 789, "lang": "de"}, {"end": 1205, "begin": 1019, "lang": "de"}]}