{"text": "Xo\u00e1n XIV, papa\nIoannes XIV\nJ\u00e1nos p\u00e1pa\nPro humilitate, Petrus nomen Sancti Apostoli conservare non voluit, sed nomen pontificale Ioannis sibi imposuit.\nPietro Campanora, baixo o nome de Xo\u00e1n XIV, nado en Pav\u00eda e finado o 20 de agosto 984 en Roma, foi o papa n.\u00ba 136 da Igrexa Cat\u00f3lica do mes de decembro 983 ao 20 de agosto de 984.\nEn 983, \u00e1 morte de Bieito VII, o emperador Ot\u00f3n II imp\u00f3n como novo papa ao seu vicechanceler imperial en Italia e bispo de Pav\u00eda, Pietro Campanora, quen tomou o nome de Xo\u00e1n ao considerar que non era digno para levar no seu pontificado o mesmo nome que o do ap\u00f3stolo, e primeiro papa, San Pedro. Pro humilitate, Petrus nomen Sancti Apostoli conservare non voluit, sed nomen pontificale Ioannis sibi imposuit.\nBieito VII encarcerou o papa Xo\u00e1n XIV, en abril 984, no Castelo de Santo Angelo (en lingua italiana, \"Castel Sant' Angelo\") onde faleceu de fame ou, segundo outras versi\u00f3ns, envelenado, o 20 de agosto de 984.\nOtt\u00f3 lett.\nEn 983, \u00e1 morte de Bieito VII, o emperador Ot\u00f3n II imp\u00f3n como novo papa ao seu vicechanceler imperial en Italia e bispo de Pav\u00eda, Pietro Campanora, quen tomou o nome de Xo\u00e1n ao considerar que non era digno para levar no seu pontificado o mesmo nome que o do ap\u00f3stolo, e primeiro papa, San Pedro. ", "metadata": [{"end": 15, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 27, "begin": 15, "lang": "la"}, {"end": 38, "begin": 27, "lang": "hu"}, {"end": 151, "begin": 38, "lang": "la"}, {"end": 331, "begin": 151, "lang": "gl"}, {"end": 627, "begin": 331, "lang": "gl"}, {"end": 740, "begin": 627, "lang": "la"}, {"end": 949, "begin": 740, "lang": "gl"}, {"end": 960, "begin": 949, "lang": "hu"}, {"end": 1256, "begin": 960, "lang": "gl"}]}