{"text": "Ararat () je s 5\u00a0137\u00a0m nejvy\u0161\u0161\u00ed horou Turecka. \u0410\u0493\u0440\u044b 8 \u0430\u0443\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430 \u0431\u04e9\u043b\u0456\u043d\u0435\u0434\u0456.\n\u0410\u0493\u0440\u044b 8 \u0430\u0443\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430 \u0431\u04e9\u043b\u0456\u043d\u0435\u0434\u0456.\nHlavn\u00edm m\u011bstem je A\u011fr\u0131. \u04e8\u0437\u0435\u043d\u0456: \u041c\u0443\u0440\u0430\u0442 (\u0415\u0432\u0444\u0440\u0430\u0442\u0442\u044b\u04a3 \u0441\u0430\u0493\u0430\u0441\u044b).\nRozkl\u00e1d\u00e1 se na plo\u0161e 11 376 km a v roce 2009 zde \u017eilo 537 665 obyvatel. \u0418\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0442 (\u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a \u0415\u0432\u0444\u0440\u0430\u0442\u0430).\n\u041a\u04e9\u043f\u0448\u0456\u043b\u0456\u0433\u0456 \u2014 \u043a\u04af\u0440\u0434\u0442\u0435\u0440, \u0435\u04a3 \u0456\u0440\u0456 \u049b\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440\u044b \u2014 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u04e9\u0441\u0435 (\u0410\u0493\u0440\u044b), \u0414\u043e\u0493\u0443\u0431\u0430\u044f\u0437\u0438\u0442.\nProvincie le\u017e\u00ed na hranic\u00edch s \u00cdr\u00e1nem.\nNejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edm jezerem provincie je Bal\u0131k G\u00f6l\u00fc (\u201eRyb\u00ed jezero\u201c) v nadmo\u0159sk\u00e9 v\u00fd\u0161ce 2241\u00a0m.\n", "metadata": [{"end": 47, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 72, "begin": 47, "lang": "kk"}, {"end": 97, "begin": 72, "lang": "kk"}, {"end": 121, "begin": 97, "lang": "cs"}, {"end": 154, "begin": 121, "lang": "kk"}, {"end": 226, "begin": 154, "lang": "cs"}, {"end": 262, "begin": 226, "lang": "ru"}, {"end": 330, "begin": 262, "lang": "kk"}, {"end": 368, "begin": 330, "lang": "cs"}, {"end": 458, "begin": 368, "lang": "cs"}]}