{"text": "Jura [], Fransa'n\u0131n illerinden birisidir. Y\u00f6re ayr\u0131ca \u0130svi\u00e7re ile de kom\u015fudur.\nJura (departament)\nsource:SPLAF\u30012006\u5e74\u4ee5\u964dINSEE\n\u30c9\u30a5\u30fc\u770c\u3001\u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30bd\u30fc\u30cc\u770c\u3001\u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c9\u30fc\u30eb\u770c\u3001\u30bd\u30fc\u30cc\uff1d\u30a8\uff1d\u30ed\u30ef\u30fc\u30eb\u770c\u3001\u30a2\u30f3\u770c\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u5dde\u3068\u63a5\u3059\u308b\u3002\n\u30c9\u30a5\u30fc\u770c\u3001\u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30bd\u30fc\u30cc\u770c\u3001\u30b3\u30fc\u30c8\uff1d\u30c9\u30fc\u30eb\u770c\u3001\u30bd\u30fc\u30cc\uff1d\u30a8\uff1d\u30ed\u30ef\u30fc\u30eb\u770c\u3001\u30a2\u30f3\u770c\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u5dde\u3068\u63a5\u3059\u308b\u3002\nL'any 2004, fou reelegit com a president del Consell General G\u00e9rard Bailly (UMP), que ocupa aquest c\u00e0rrec des de 1994.\n\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u534a\u3070\u5927\u9678\u6027\u6c17\u5019\u306e\u69d8\u76f8\u3092\u6301\u3064\u3002Jura, Fransa\nLes principals atribucions del Consell General s\u00f3n votar el pressupost del departament i escollir d'entre els seus membres una comissi\u00f3 permanent, formada per un president i diversos vicepresidents, que ser\u00e0 l'executiu del departament. El departament de Jura \u00e9s un dels vuitanta-tres departaments originals creats durant la Revoluci\u00f3 Francesa, el 4 de mar\u00e7 de 1790 -en aplicaci\u00f3 de la llei del 22 de desembre de 1789-. Les principals atribucions del Consell General s\u00f3n votar el pressupost del departament i escollir d'entre els seus membres una comissi\u00f3 permanent, formada per un president i diversos vicepresidents, que ser\u00e0 l'executiu del departament. \u0130lin \u00e7evresi Doubs, Haute-Sa\u00f4ne, C\u00f4te-d'Or, Sa\u00f4ne-et-Loire ve Ain illeriyle \u00e7evrilidir. Jura [], Fransa'n\u0131n illerinden birisidir. ", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 79, "begin": 42, "lang": "tr"}, {"end": 98, "begin": 79, "lang": "ca"}, {"end": 124, "begin": 98, "lang": "ja"}, {"end": 177, "begin": 124, "lang": "ja"}, {"end": 230, "begin": 177, "lang": "ja"}, {"end": 349, "begin": 230, "lang": "ca"}, {"end": 368, "begin": 349, "lang": "ja"}, {"end": 381, "begin": 368, "lang": "tr"}, {"end": 617, "begin": 381, "lang": "ca"}, {"end": 800, "begin": 617, "lang": "ca"}, {"end": 1036, "begin": 800, "lang": "ca"}, {"end": 1124, "begin": 1036, "lang": "tr"}, {"end": 1166, "begin": 1124, "lang": "tr"}]}