{"text": "Armijos grasinamas senatas j\u012f paskelb\u0117 imperatoriumi. Succedigu\u00e8t a Pertinax e fogu\u00e8t rempla\u00e7at per Septimi Sever.\nDidius Julianus\nAqu\u00f2 fogu\u00e8t considerat coma f\u00f2r\u00e7a vergonh\u00f3s per lei populacions romanas e Didius Julianus fogu\u00e8t executat per Septimi Sever apr\u00e8s la conquista de Roma.\n\u0422\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 4 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438.\n\u0422\u043e\u0439 \u043d\u044f\u043c\u0430\u043b \u0438 \u0442\u0430\u0437\u0438 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0441\u0442, \u0441 \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u0434\u0430 \u0441\u043f\u043b\u0430\u0448\u0438 \u0438 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u043a\u043e\u0442\u043e \u0441\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0440\u044a\u0436\u043d\u0438\u0446\u0438; \u0437\u0430\u0442\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b \u0442\u044f\u0445\u043d\u0430 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430.\n\u0422\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 4 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438.\n\u0416\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435 \u041c\u0430\u043d\u043b\u0438\u044f \u0421\u043a\u0430\u043d\u0446\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 153 \u0433., \u0442\u044f \u0440\u0430\u0436\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435 \u0414\u0438\u0434\u0438\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430.\nDidij\u0173 Julian\u0105 u\u017eaugino Domicija Liucila, imperatoriaus Marko Aurelijaus motina. \u041c\u0430\u0440\u043a \u0414\u0438\u0434\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d () \u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0442 28 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u0434\u043e 1 \u044e\u043d\u0438 193 \u0433., \u0441\u043b\u0435\u0434 \u043a\u0430\u0442\u043e \u201e\u043a\u0443\u043f\u0443\u0432\u0430\u201c \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0443\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0443. Succedigu\u00e8t a Pertinax e fogu\u00e8t rempla\u00e7at per Septimi Sever.\nVengu\u00e8t emperaire apr\u00e8s l'assassinat de Pertinax gr\u00e0cias a una prima f\u00f2r\u00e7a importanta promesa ai soudats de la garda pretoriana que menac\u00e8ron lo Senat per permetre sa designacion. Jo broliai \u2013 Didijus Prokulas ir Didijus Numijus Albinas. ", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 115, "begin": 54, "lang": "oc"}, {"end": 131, "begin": 115, "lang": "oc"}, {"end": 283, "begin": 131, "lang": "oc"}, {"end": 353, "begin": 283, "lang": "bg"}, {"end": 490, "begin": 353, "lang": "bg"}, {"end": 560, "begin": 490, "lang": "bg"}, {"end": 666, "begin": 560, "lang": "bg"}, {"end": 747, "begin": 666, "lang": "lt"}, {"end": 905, "begin": 747, "lang": "bg"}, {"end": 966, "begin": 905, "lang": "oc"}, {"end": 1146, "begin": 966, "lang": "oc"}, {"end": 1204, "begin": 1146, "lang": "lt"}]}