{"text": "Merkkihenkil\u00f6it\u00e4 varten rakennettiin erityisi\u00e4 kammioita (\"cubiculum\"), joissa oli alttari ja kaarella rajattu sein\u00e4syvennys ruumista varten (\"arcosolium\"). Kaliksto, \u0161v. Illo es un rete de 900 km de galerias taliate sub le capital de Francia. \nRooman ohella huomattavimmat katakombit sijaitsevat Palermossa ja Pariisissa. Katakombose randami tokie krik\u0161\u010dionims b\u016bdingi simboliai kaip kry\u017eius ir \u017euvis.\nKristinuskon tultua valtionuskonnoksi hautaaminen Rooman katakombeihin loppui v\u00e4hitellen.\nSp\u0117jama, kad bendras koridori\u0173 ilgis siekia per 800 km. Illo es un rete de 900 km de galerias taliate sub le capital de Francia. \nLe catacombas de Roma es ancian, initiate in le 2nde seculo. Le catacombas de Roma es ancian, initiate in le 2nde seculo. Domicel\u0117s ir Priscilos vardais. ", "metadata": [{"end": 157, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 171, "begin": 157, "lang": "lt"}, {"end": 245, "begin": 171, "lang": "ia"}, {"end": 323, "begin": 245, "lang": "fi"}, {"end": 403, "begin": 323, "lang": "lt"}, {"end": 493, "begin": 403, "lang": "fi"}, {"end": 549, "begin": 493, "lang": "lt"}, {"end": 623, "begin": 549, "lang": "ia"}, {"end": 684, "begin": 623, "lang": "ia"}, {"end": 745, "begin": 684, "lang": "ia"}, {"end": 777, "begin": 745, "lang": "lt"}]}