{"text": "Syytteiss\u00e4 oli luultavasti per\u00e4\u00e4, vaikka pit\u00e4vi\u00e4 todisteita ei esitettyk\u00e4\u00e4n.\n1794\u00a0m. baland\u017eio 5 d. nesutarimai su M. Robespjero \u0161alinink\u0173 revoliucijos pl\u0117timo program\u0105.\nDari situlah dia dianggap sebagai pengkhianat dan bersama temannya, Desmoulins, dipancung meskipun pada awalnya dia bergabung dengan Robbespiere karena ditolak oleh kaum \"Girondin\".\nH\u00e4n toimi valiokunnan johdossa kes\u00e4\u00e4n 1793 asti. Robespjeru baig\u0117si pralaim\u0117jimu. 1792\u00a0m. vadovavo Visuomen\u0117s gelb\u0117jimo komitetui. Saat itu juga, keadaannya Danton terdesak oleh \"Robbespierre\" dalam keributan Mei. \u017dor\u017eas \u017dakas Dantonas (; 1759\u00a0m. spalio 26 d.\u00a0\u2013 1794\u00a0m. baland\u017eio 5 d.)\u00a0\u2013 Did\u017eiosios Pranc\u016bz\u0173 revoliucijos veik\u0117jas.\nRobespjero \u0161alinink\u0173 revoliucijos pl\u0117timo program\u0105.\nGeorges Jacques Danton\nGeorges Danton\nT\u00e4m\u00e4n j\u00e4lkeen h\u00e4n toimi oikeusministerin\u00e4 vuonna 1792 ja osallistui \u201dsyyskuun murhien\u201d j\u00e4rjest\u00e4miseen. \n", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 118, "begin": 77, "lang": "lt"}, {"end": 170, "begin": 118, "lang": "lt"}, {"end": 352, "begin": 170, "lang": "id"}, {"end": 401, "begin": 352, "lang": "fi"}, {"end": 434, "begin": 401, "lang": "lt"}, {"end": 483, "begin": 434, "lang": "lt"}, {"end": 566, "begin": 483, "lang": "id"}, {"end": 683, "begin": 566, "lang": "lt"}, {"end": 735, "begin": 683, "lang": "lt"}, {"end": 758, "begin": 735, "lang": "id"}, {"end": 773, "begin": 758, "lang": "fi"}, {"end": 877, "begin": 773, "lang": "fi"}]}