{"text": "Rivayete g\u00f6re kafas\u0131 kesilmi\u015f olan naa\u015f\u0131n muharebe meydan\u0131nda bulunabilmesi ancak e\u015fi Edith'in sayesinde olabilmi\u015ftir. Mab Godwin, Iarll Wessex, a'i wraig Gytha Thorkelsd\u00f3ttir oedd Harold. Harold sava\u015f meydan\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00fc\u00e7 \u0130ngiltere kral\u0131n\u0131n ilkidir.\n1022 - 14 Hydref 1066). Por volta de 1051 foram ambos exilados por cerca de um ano, mas depressa recuperaram as suas terras. Harold'un yakla\u015f\u0131k yirmi y\u0131l Edith Swannesha ile evli kald\u0131\u011f\u0131 ve en az alt\u0131 \u00e7ocu\u011fu oldu\u011fu bilinmektedir. Amiens piskoposu Guy atarf\u0131ndan 1067 gibi \u00e7ok erken bir tarihte kaleme al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \"Carmen de Hastingae Proelio\" adl\u0131 eserde Harold'un d\u00f6rt Norman \u015f\u00f6valyesi taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve v\u00fccudunun par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131 anlat\u0131l\u0131r. Ancak daha \u00f6nceki \u00f6rneklerde de g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi tahta kimin ge\u00e7ece\u011fine o anda tahtta olan kral de\u011fil akil heyet olarak adland\u0131r\u0131labilecek Witenagemot heyeti karar vermektedir.\nPriododd Ealdgyth, merch \u00c6lfgar, Iarll Mercia, a gweddw Gruffudd ap Llywelyn.\n\u00c9 considerado por alguns crist\u00e3os ortodoxos e te\u00f3logos como o \u00faltimo rei ortodoxo da Inglaterra e um poss\u00edvel Portador da Paix\u00e3o, depois da conspira\u00e7\u00e3o de Guilherme, o Conquistador, e o Papa Alexandre II para garantir um rigoroso rito romano sobre as Ilhas Brit\u00e2nicas, que na \u00e9poca ainda n\u00e3o tinham sentido os efeitos do Grande Cisma do Oriente.\nEast Sussex k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki Pevensey k\u0131y\u0131lar\u0131na ertesi g\u00fcn ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir. 12 Eyl\u00fcl 1066 g\u00fcn\u00fc yola \u00e7\u0131kan William'\u0131n donanmas\u0131 olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden kay\u0131p verince gemiler Saint-Valery-sur-Somme liman\u0131na s\u0131\u011f\u0131n\u0131r. 1022 - 14 Hydref 1066). ", "metadata": [{"end": 119, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 189, "begin": 119, "lang": "cy"}, {"end": 262, "begin": 189, "lang": "tr"}, {"end": 286, "begin": 262, "lang": "cy"}, {"end": 387, "begin": 286, "lang": "pt"}, {"end": 492, "begin": 387, "lang": "tr"}, {"end": 716, "begin": 492, "lang": "tr"}, {"end": 891, "begin": 716, "lang": "tr"}, {"end": 969, "begin": 891, "lang": "cy"}, {"end": 1315, "begin": 969, "lang": "pt"}, {"end": 1400, "begin": 1315, "lang": "tr"}, {"end": 1546, "begin": 1400, "lang": "tr"}, {"end": 1570, "begin": 1546, "lang": "cy"}]}