{"text": "\u041e\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0441\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0423\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e \u043b\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0435 \u0431\u0430\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435.\nAr gloan tennet eus an de\u00f1ved a zo bet unan eus pinvidigezhio\u00f9 an inizi hag al lin ivez. Den st\u00f8rste \u00f8ya vert kalla Mainland (eit ord som vanlegvis tyder \"fastlandet\") og er den sjette st\u00f8rste \u00f8ya i Skottland og den tiande st\u00f8rste av Dei britiske \u00f8yane.\nOpphavleg var dei busette av folk fr\u00e5 mellomsteinalderen og yngre steinalder og s\u00e5 av piktar. \u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e, \u041e\u0440\u043a\u043d\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u0430 \u0441\u0443 \u0458\u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0434 32 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0428\u043a\u043e\u0442\u0441\u043a\u0435. Ar gloan tennet eus an de\u00f1ved a zo bet unan eus pinvidigezhio\u00f9 an inizi hag al lin ivez. Med totalt drygt 20\u00a0000 innbyggarar har Orkn\u00f8yane det l\u00e5gaste folketalet av dei 32 skotske regionane.\nI sogene om kong Arthur er Orkn\u00f8yane heimen til Kong Lot, Sir Gareth, Sir Gaheris, Sir Gawaine, og Sir Agravain.\nInizi Orc'h\n\u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e, \u041e\u0440\u043a\u043d\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u0430 \u0441\u0443 \u0458\u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0434 32 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0428\u043a\u043e\u0442\u0441\u043a\u0435. Kr. eller tidlegare og \u00f8yane har vore busette i minst 8500 \u00e5r. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0435 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u0430 \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u045b \u041a\u0438\u0440\u043a\u0432\u043e\u043b. \n", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 135, "begin": 46, "lang": "br"}, {"end": 300, "begin": 135, "lang": "nn"}, {"end": 394, "begin": 300, "lang": "nn"}, {"end": 460, "begin": 394, "lang": "sr"}, {"end": 549, "begin": 460, "lang": "br"}, {"end": 651, "begin": 549, "lang": "nn"}, {"end": 764, "begin": 651, "lang": "nn"}, {"end": 776, "begin": 764, "lang": "br"}, {"end": 842, "begin": 776, "lang": "sr"}, {"end": 905, "begin": 842, "lang": "nn"}, {"end": 971, "begin": 905, "lang": "sr"}]}