{"text": "En 1741, il est admis \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale des sciences de Paris et un an plus tard, il est nomm\u00e9 adjoint de la section d\u2019Astronomie de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences o\u00f9 son grand rival en math\u00e9matiques et en physique fut Alexis Clairaut. D'Alembert \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho m\u1ed9t nh\u00e0 nh\u00e0 tr\u1ebb m\u1ed3 c\u00f4i tr\u00f4ng nom nh\u01b0ng s\u1edbm \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn nu\u00f4i b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 c\u1ee7a m\u1ed9t th\u1ee3 l\u1eafp k\u00ednh. Fu assiduo frequentatore di vari salotti parigini, come quello della marchesa Th\u00e9r\u00e8se Rodet Geoffrin, quello della marchesa du Deffand e, soprattutto, quello di Mademoiselle de Lespinasse. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh Destouches, D'Alembert \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn h\u1ecdc t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng Coll\u00e8ge des Quatre-Nations. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh Destouches, D'Alembert \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn h\u1ecdc t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng Coll\u00e8ge des Quatre-Nations. D\u2019Alembert est repr\u00e9sent\u00e9 dans l\u2019\"Entretien entre d\u2019Alembert et Diderot\", \"le R\u00eave de d\u2019Alembert\" et la \"Suite de l\u2019entretien\" (\u00e9t\u00e9 1769) par Diderot.\nIntrattenne una corrispondenza di rilevanza scientifica, in particolare con Eulero e con Joseph-Louis Lagrange, ma solo parte di essa \u00e8 stata preservata.\nD'Alembert scopr\u00ec la filosofia al collegio delle Quattro Nazioni (oggi Acad\u00e9mie fran\u00e7aise), fondato da Mazarino e retto da religiosi giansenisti e cartesiani. Contemporaneo del secolo dei Lumi, determinista e ateo (per lo meno deista), d'Alembert attribuiva alla religione un valore puramente pratico: essa non ha lo scopo di illuminare le menti del popolo, ma piuttosto quello di regolarne i costumi. Sia formula_2 una serie dai termini strettamente positivi per la quale il rapporto formula_3 tende verso un limite formula_4 . Fu \"l'Encyclop\u00e9die,\" alla quale collabor\u00f2 con Diderot e altri pensatori del suo tempo, che gli diede l'occasione di formalizzare il suo pensiero filosofico. ", "metadata": [{"end": 231, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 349, "begin": 231, "lang": "vi"}, {"end": 538, "begin": 349, "lang": "it"}, {"end": 639, "begin": 538, "lang": "vi"}, {"end": 740, "begin": 639, "lang": "vi"}, {"end": 891, "begin": 740, "lang": "fr"}, {"end": 1045, "begin": 891, "lang": "it"}, {"end": 1204, "begin": 1045, "lang": "it"}, {"end": 1447, "begin": 1204, "lang": "it"}, {"end": 1574, "begin": 1447, "lang": "it"}, {"end": 1731, "begin": 1574, "lang": "it"}]}