{"text": "\u041a\u043e\u043c\u043e \u0437\u0430\u0433\u0443\u0431\u0438\u043b \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0431\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u043d\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u0449\u0438\u044f \u0441\u0435 \u0432 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u043e. \u041f\u0440\u0435\u0437 774 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0431\u0438\u043b \u0437\u0430\u0432\u043b\u0430\u0434\u044f\u043d \u043e\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044a\u0440\u043d\u0430\u043b \u0432 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440. \n\u0413\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u043c\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f. Giacomo, sf. \u00cen sec. al XIX-lea, \u00een acest ora\u0219 s-a dezvoltat foarte mult industria (\u00eendeosebi aceea a m\u0103t\u0103sii).\nNenum\u0103rate sunt \u00eens\u0103 monumentele romane, \u00eentre care biserica sf. \u0413\u0440\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u043c\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f. Ora\u0219ul este punct feroviar pe liniile / traseele Gottardo, care leag\u0103 Milanul de Elve\u021bia \u0219i de celelalte \u021b\u0103ri din centrul \u0219i nordul Europei; Como este legat cu Milano \u0219i de \u201eautostrada lacurilor\u201d \u0219i de \u201eFerovia Nord\u201d.\nOra\u0219ul nu a suferit mari pagube din cauza bombardamentelor, cu toate acestea a fost teritoriul ultimelor mi\u0219c\u0103ri ale lui Mussolini \u00een fuga lui disperat\u0103 de la Milano c\u0103tre frontiera elve\u021bian\u0103.\nPeale turismi on Como teiseks p\u00f5hit\u00f6\u00f6stusharuks siidit\u00f6\u00f6stus: seal asuvad Milano moekunstnike p\u00f5hilised siidiga varustajad.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 1127 \u0433. ", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 159, "begin": 75, "lang": "bg"}, {"end": 242, "begin": 159, "lang": "bg"}, {"end": 255, "begin": 242, "lang": "ro"}, {"end": 354, "begin": 255, "lang": "ro"}, {"end": 419, "begin": 354, "lang": "ro"}, {"end": 502, "begin": 419, "lang": "bg"}, {"end": 720, "begin": 502, "lang": "ro"}, {"end": 913, "begin": 720, "lang": "ro"}, {"end": 1037, "begin": 913, "lang": "et"}, {"end": 1050, "begin": 1037, "lang": "bg"}]}