{"text": "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0441\u04d9\u0442\u0442\u0456 \u043c\u0430\u0443\u0441\u044b\u043c\u043d\u0430\u043d \u043a\u0435\u0439\u0456\u043d \u049b\u0430\u0439\u0442\u0430 \u043c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0434\u0456\u043a\u0442\u0435\u0440 \u049b\u0430\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430 \u049b\u043e\u0441\u044b\u043b\u0434\u044b. Miut\u00e1n 2014-ben vil\u00e1gbajnok lett, \u0151 lett az els\u0151 (\u00e9s egyetlen) labdar\u00fag\u00f3, aki Kelet-N\u00e9metorsz\u00e1gban sz\u00fcletett \u00e9s vil\u00e1gbajnok lett.\nUEFA Champions League:2013\n\u0420\u0435\u0441\u043c\u0438 \u0435\u043c\u0435\u0441 \u043c\u0430\u0493\u043b\u04b1\u043c\u0430\u0442\u0442\u0430\u0440 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440 \u049b\u04b1\u043d\u044b 25-30 \u043c\u043b\u043d.\u0435\u0432\u0440\u043e\u0493\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0456\u043d \u0431\u043e\u043b\u0434\u044b. A Hansa Rostock fiataljai k\u00f6z\u00f6tt keltette f\u00f6l Eur\u00f3pa szerte a megfigyel\u0151k \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9t - a Schalke \u00e9s a Bremen mellett az FC Chelsea is \u00e9rdekl\u0151d\u00f6tt ir\u00e1nta. 2006 tavasz\u00e1n azonban az U17-es v\u00e1logatott j\u00e1t\u00e9kos a m\u00fcncheni k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s mellett d\u00f6nt\u00f6tt, ahol el\u0151sz\u00f6r a juniorok k\u00f6z\u00f6tt vetett\u00e9k be, majd a egyre t\u00f6bb lehet\u0151s\u00e9get kapott a nagyok k\u00f6z\u00f6tt is. \u0411\u0430\u0440\u043b\u044b\u0493\u044b 14 \u043c\u0430\u0442\u0447 \u043e\u0439\u043d\u0430\u043f, 2 \u0433\u043e\u043b \u043c\u0435\u043d 4 \u0433\u043e\u043b\u0434\u044b\u049b \u0434\u043e\u043f\u043f\u0435\u043d \u0435\u0440\u0435\u043a\u0448\u0435\u043b\u0435\u043d\u0434\u0456.\n\u041c\u0430\u0443\u0441\u044b\u043c \u0431\u0456\u0442\u043a\u0435\u043d\u043d\u0435\u043d \u043a\u0435\u0439\u0456\u043d \u00ab\u0411\u0430\u0439\u0435\u0440\u00bb \u0436\u0430\u043b\u0493\u0430 \u0430\u043b\u0443\u0434\u044b \u0442\u0430\u0493\u044b \u0434\u0430 \u0431\u0456\u0440 \u043c\u0430\u0443\u0441\u044b\u043c\u0493\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u044b.\n\u0410\u043b \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u041a\u0440\u043e\u0441\u0441 \u043d\u0435\u0433\u0456\u0437\u0433\u0456 \u049b\u04b1\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u043d 12 \u043c\u04d9\u0443\u0456\u0440\u0434\u0435 \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0434\u0435\u0440\u00bb \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b\u043d\u0430 \u049b\u0430\u0440\u0441\u044b \u043e\u0439\u043d\u0430\u0434\u044b. Kroos \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nh\u1edd nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng chuy\u1ec1n b\u00f3ng c\u00f3 \u0111\u1ed9 chu\u1ea9n x\u00e1c cao v\u00e0 k\u0129 n\u0103ng \u0111\u00e1 ph\u1ea1t \u1edf nh\u1eefng t\u00ecnh hu\u1ed1ng c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh, b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng b\u00e0n th\u1eafng t\u1eeb ngo\u00e0i v\u00f2ng c\u1ea5m v\u00e0 s\u00fat b\u00f3ng s\u1ed1ng r\u1ea5t t\u1ed1t.\nKroos \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nh\u1edd nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng chuy\u1ec1n b\u00f3ng c\u00f3 \u0111\u1ed9 chu\u1ea9n x\u00e1c cao v\u00e0 k\u0129 n\u0103ng \u0111\u00e1 ph\u1ea1t \u1edf nh\u1eefng t\u00ecnh hu\u1ed1ng c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh, b\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng b\u00e0n th\u1eafng t\u1eeb ngo\u00e0i v\u00f2ng c\u1ea5m v\u00e0 s\u00fat b\u00f3ng s\u1ed1ng r\u1ea5t t\u1ed1t.\nToni Kroos (Greifswald, 1990. janu\u00e1r 4. \u2013) n\u00e9met labdar\u00fag\u00f3, aki jelenleg a spanyol Real Madrid k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sa.\nUEFA Champions League:2013\nA p\u00e1ly\u00e1n mindig a helyes d\u00f6nt\u00e9st hozza meg, an\u00e9lk\u00fcl, hogy azt k\u00fcl\u00f6n megmondan\u00e1k neki\u201d - mondta anno Ottmar Hitzfeld ifj\u00fa rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9nek. \"2015. augusztus 8-i \u00e1llapot szerint.\"\n", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "kk"}, {"end": 194, "begin": 64, "lang": "hu"}, {"end": 221, "begin": 194, "lang": "vi"}, {"end": 296, "begin": 221, "lang": "kk"}, {"end": 641, "begin": 296, "lang": "hu"}, {"end": 703, "begin": 641, "lang": "kk"}, {"end": 774, "begin": 703, "lang": "kk"}, {"end": 852, "begin": 774, "lang": "kk"}, {"end": 1042, "begin": 852, "lang": "vi"}, {"end": 1232, "begin": 1042, "lang": "vi"}, {"end": 1341, "begin": 1232, "lang": "hu"}, {"end": 1368, "begin": 1341, "lang": "vi"}, {"end": 1504, "begin": 1368, "lang": "hu"}, {"end": 1543, "begin": 1504, "lang": "hu"}]}