{"text": "Svu vlast tada predaje Balti\u010dkim Nijemcima koji su i prije \u010dinili ve\u0107inu na njenom vojvodskom dvoru. Svu vlast tada predaje Balti\u010dkim Nijemcima koji su i prije \u010dinili ve\u0107inu na njenom vojvodskom dvoru. Kako je bolovala od postepenog prestanka rada bubrega, njena sudbina je bila zape\u010da\u0107ena \u0161to je veoma dobro znala. 1735. aastal riigivalitsemisest l\u00f5plikult t\u00fcdinud Anna v\u00f5rdsustas kolme kabinetiministri allkirja enda omaga. Brak je sklopljen u listopadu 1710. godine u Petrogradu. Tijekom cijele vladavine ona ih redovno poni\u017eava uz pomo\u0107 vojske i naroda koji su joj bili vjerni.\nTroonij\u00e4rglaseks m\u00e4\u00e4ras Anna Ivanovna oma \u00f5et\u00fctre Anna Leopoldovna vasts\u00fcndinud poja Ivani, kuid regendina tegutses 18. oktoobrist kuni 8. novembrini 1740 Ernst Johann von B\u00fchren. \nAnna Ivanovna maeti Peeter-Pauli kindluse katedraali Peterburis.\n\u041f\u0440\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044a\u0432 \u0412\u043e\u0439\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0420\u0443\u0441\u043a\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043e\u0442 1735-1739.\nMirovnim sporazumom bez obzira na osvajanje cijelog Krima vojnim putem Rusiji ostaje samo grad Azov kao njezina jedina \"topla\" luka.\n\u0421\u043b\u0435\u0434 \u0441\u043c\u044a\u0440\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u041f\u0435\u0442\u044a\u0440 II \u043f\u0440\u0435\u0437 1730, \u0412\u044a\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0442\u0430\u0435\u043d \u0441\u044a\u0432\u0435\u0442, \u043d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043e \u0441 \u043a\u043d\u044f\u0437 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0413\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u043d, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043d\u0430. Od po\u010detka 1740. godine Anino zdravlje se po\u010delo nepopravljivo pogor\u0161avati. \u00dclemsalan\u00f5ukogu eesm\u00e4rk oli luua konstitutsiooniline monarhia, kuid enne kavatses ta vormida Kuramaa hertsoginnast manipuleeritava isiku, kes oleks t\u00e4nulik ainu\u00fcksi trooni ja rikkuste eest. ", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 202, "begin": 101, "lang": "hr"}, {"end": 316, "begin": 202, "lang": "hr"}, {"end": 426, "begin": 316, "lang": "et"}, {"end": 483, "begin": 426, "lang": "hr"}, {"end": 582, "begin": 483, "lang": "hr"}, {"end": 763, "begin": 582, "lang": "et"}, {"end": 828, "begin": 763, "lang": "et"}, {"end": 951, "begin": 828, "lang": "bg"}, {"end": 1084, "begin": 951, "lang": "hr"}, {"end": 1223, "begin": 1084, "lang": "bg"}, {"end": 1299, "begin": 1223, "lang": "hr"}, {"end": 1489, "begin": 1299, "lang": "et"}]}