{"text": "W 1976 zosta\u0142 kandydatem do Politbiura. Sytuacja jednak pogarsza\u0142a si\u0119 i rok p\u00f3\u017aniej El\u00e7ib\u0259y musia\u0142 ucieka\u0107 ze stolicy, a \u018fliyev zast\u0105pi\u0142 go na stanowisku, obejmuj\u0105c r\u00f3wnocze\u015bnie przyw\u00f3dztwo w Radzie Najwy\u017cszej. \u062d\u06cc\u062f\u0631 \u0639\u0644\u06cc \u0627\u0641 \u062f\u0631 \u0631\u0648\u0632 \u0633\u0648\u0645 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0627 \u062f\u0633\u062a\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0628\u0647 \u0622\u0631\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0645\u060c \u0628\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0634\u062f. \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0632 \u0648\u06cc \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0627\u06cc\u0644\u0686\u06cc \u0628\u06cc\u06af \u0648 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0627\u0648 \u067e\u0633\u0631\u0634 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645 \u0639\u0644\u06cc \u0627\u0641 \u0631\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a.\nMia\u0142 syna \u0130lhama i c\u00f3rk\u0119.\nNuair a th\u00e1inig Mikhail Gorbachev i mbun na gc\u00farsa\u00ed san Aontas S\u00f3iv\u00e9adach, thug s\u00e9 bata is b\u00f3thar d'\u018fliyev mar bhreabaire is mar chaimil\u00e9ir.\nMia\u0142 syna \u0130lhama i c\u00f3rk\u0119.\n\u018fliyeva w Baku wita\u0142y t\u0142umy, na ulicach wisia\u0142y transparenty z jego portretami i podpisem \"Dam Wam to, czego chcecie\".\nR\u00f3wnolegle, od 1986, by\u0142 przedstawicielem Biura Rady Ministr\u00f3w ZSRR odpowiedzialnym za sprawy socjalne. W 1939 uko\u0144czy\u0142 technikum pedagogiczne, a w 1957 \u2013 fakultet historyczny Pa\u0144stwowego Uniwersytetu Azerbejd\u017ca\u0144skiego im. \u062d\u06cc\u062f\u0631 \u0639\u0644\u06cc \u0627\u0641 \u062f\u0631 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f8\u06f7 \u0628\u0647 \u0646\u0634\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636 \u0628\u0647 \u062e\u0637 \u0645\u0634\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u062f\u0641\u062a\u0631 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u06a9\u0645\u06cc\u062a\u0647 \u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc \u062d\u0632\u0628 \u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u062c\u0645\u0627\u0647\u06cc\u0631 \u0634\u0648\u0631\u0648\u06cc \u0648 \u0634\u062e\u0635 \u0645\u06cc\u062e\u0627\u0626\u06cc\u0644 \u06af\u0648\u0631\u0628\u0627\u0686\u0641 \u062f\u0628\u06cc\u0631 \u06a9\u0644 \u0622\u0646 \u06a9\u0645\u06cc\u062a\u0647\u060c \u0627\u0632 \u0633\u0645\u062a\u0647\u0627\u06cc \u062e\u0648\u062f \u0627\u0633\u062a\u0639\u0641\u0627 \u06a9\u0631\u062f.\n\u018fliyev w lipcu 1991 z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z cz\u0142onkostwa w KPZR.\n", "metadata": [{"end": 40, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 212, "begin": 40, "lang": "pl"}, {"end": 314, "begin": 212, "lang": "fa"}, {"end": 404, "begin": 314, "lang": "fa"}, {"end": 430, "begin": 404, "lang": "pl"}, {"end": 571, "begin": 430, "lang": "ga"}, {"end": 597, "begin": 571, "lang": "pl"}, {"end": 716, "begin": 597, "lang": "pl"}, {"end": 820, "begin": 716, "lang": "pl"}, {"end": 939, "begin": 820, "lang": "pl"}, {"end": 1121, "begin": 939, "lang": "fa"}, {"end": 1181, "begin": 1121, "lang": "pl"}]}