{"text": "\u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u0432 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041b\u044f\u043e\u043d\u0438\u043d, \u0441\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u0432 612 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u041f\u044d\u043a\u0447\u0435 \u0438 \u041a\u043e\u0433\u0443\u0440\u0451 \u0432 \u0441\u043e\u044e\u0437\u0435 \u0441 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0438\u043b\u043b\u0430. W 581 genera\u0142 Yang Jian usun\u0105\u0142 nast\u0119pc\u0119 tronu Zhou (w\u0142asnego zi\u0119cia) i uzurpowa\u0142 w\u0142adz\u0119, zmieniaj\u0105c nazw\u0119 dynastii na Sui. Dinastia Sui\n\u042f\u043d \u0413\u0443\u0430\u043d \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b \u0430\u0433\u0440\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443. \u00cen timpul Imperiului Sui au avut loc campani militare \u00eempotriva regatului coreean Goguryeo , care s-au \u00eencheiat cu \u00eenfr\u00e2ngerea Chinei \u0219i cu o revolt\u0103 condus\u0103 de Li Yuan care a distrus definitiv dinastia Sui \u0219i a \u00eenlocuit-o cu dinastia Tang .\n\u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0443\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u044e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\n\u00centr-o perioad\u0103 foarte scurt\u0103 de timp aceast\u0103 dinastie a unificat China pentru prima dat\u0103 dup\u0103 un secol de diviziune \u00eentre dinastiile din nord \u0219i sud. Cesarz Yangdi przeni\u00f3s\u0142 stolic\u0119 do Luoyangu, kt\u00f3ry rozbudowa\u0142 jako centrum ekonomiczne i handlowe, ale te\u017c wyda\u0142 du\u017ce kwoty na budow\u0119 pa\u0142ac\u00f3w i wspania\u0142ych budynk\u00f3w publicznych. W miastach wzd\u0142u\u017c kana\u0142\u00f3w wzniesiono wielkie magazyny, by u\u0142atwi\u0107 dystrybucj\u0119 zbo\u017ca z po\u0142udnia kraju na p\u00f3\u0142noc. W to miejsce ustanowi\u0142 scentralizowan\u0105 struktur\u0119, odwo\u0142uj\u0105c\u0105 si\u0119 do wzor\u00f3w z czas\u00f3w hanowskich. ", "metadata": [{"end": 52, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 208, "begin": 52, "lang": "ru"}, {"end": 331, "begin": 208, "lang": "pl"}, {"end": 344, "begin": 331, "lang": "ro"}, {"end": 411, "begin": 344, "lang": "ru"}, {"end": 653, "begin": 411, "lang": "ro"}, {"end": 731, "begin": 653, "lang": "ru"}, {"end": 882, "begin": 731, "lang": "ro"}, {"end": 1060, "begin": 882, "lang": "pl"}, {"end": 1172, "begin": 1060, "lang": "pl"}, {"end": 1268, "begin": 1172, "lang": "pl"}]}