{"text": "Loopgraafoorlogvoering het ontstaan en nie een van die kante kon 'n deurbraak bewerkstellig nie.\nSolicitou reforzos inmediatos e masivos. Tussen Augustus en Oktober 1915 is soveel as 50 kanonbatterye en 128 000 kanonkoe\u00ebls na ander gebiede verskuif. In sy memoirs haal hy 'n memo aan wat hy aan die Keiser gestuur het:\nEmgann Verdun a zo un emgan eus ar Brezel-bed kenta\u00f1 eus an 21 a viz C'hwevrer d'an 19 a viz Kerzu 1916 e-kichen Verdun e Bro-C'hall, etre an armeo\u00f9 gall hag alaman. A finais de 1915 Verd\u00fan dispo\u00f1\u00eda de poucos efectivos tanto humanos coma materiais. Para os alem\u00e1ns era unha zona facilmente atacable, xa que estaba illada por tres lados e s\u00f3 estaba conectada con Francia por unha li\u00f1a ferroviaria e unha estrada mal acondicionada.\nHogos ken koustus e vo avat evit an arme alaman hag evit ar C'hallaoued. 300 000 soudard a varvas, 163 000 soudard gall ha 143 000 alaman. Verd\u00fan desempe\u00f1ara un relevante papel na defensa de Francia en tempos pasados. Prientet e oa gant ar jeneral von Falkenhayn, penn an arme alaman, evel un emgann a oa e bal \u00ab diwada\u00f1 net an arme c'hall \u00bb dindan ur glav obuzio\u00f9. ", "metadata": [{"end": 97, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 138, "begin": 97, "lang": "gl"}, {"end": 250, "begin": 138, "lang": "af"}, {"end": 319, "begin": 250, "lang": "af"}, {"end": 485, "begin": 319, "lang": "br"}, {"end": 568, "begin": 485, "lang": "gl"}, {"end": 749, "begin": 568, "lang": "gl"}, {"end": 888, "begin": 749, "lang": "br"}, {"end": 967, "begin": 888, "lang": "gl"}, {"end": 1115, "begin": 967, "lang": "br"}]}