{"text": "Le\u017e\u00ed vo franc\u00fazskych Alp\u00e1ch a v roku 1992 hostilo XVI. zimn\u00e9 olympijsk\u00e9 hry.\nLe\u017e\u00ed vo franc\u00fazskych Alp\u00e1ch a v roku 1992 hostilo XVI. zimn\u00e9 olympijsk\u00e9 hry.\n\u0420\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0437\u0430 \u0432\u0456\u043a\u043e\u043c \u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0442\u044e (2006):\n\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0432\u0456\u0301\u043b\u044c ()\u00a0\u2014 \u043c\u0443\u043d\u0456\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457, \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0456 \u0420\u043e\u043d\u0430-\u0410\u043b\u044c\u043f\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f, \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u043d\u0435 \u043c\u0456\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u0412\u0430\u043b \u0414'\u0430\u0440\u043b\u0456. \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u0430 II, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f.\n\u0420\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0437\u0430 \u0432\u0456\u043a\u043e\u043c \u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0442\u044e (2006):\n\u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b.\n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u00a0\u2014 \u043e\u0441\u0456\u0431 (2011).\nV okol\u00ed s\u00fa hory: \"Belle Etoile\", \"Dent de Conse\", \"N\u00e9gresse\", \"Roche Pourrie\", \"Mirantin\", \"Pointe de la Grande Journ\u00e9e\", a \"cha\u00eene du Grand Arc\".\n\u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b.\nJeho nadmorsk\u00e1 v\u00fd\u0161ka je medzi 345 a\u017e .\n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u00a0\u2014 \u043e\u0441\u0456\u0431 (2011).\nAlbertville zalo\u017eil v roku 1836 sard\u00ednsk\u00fd kr\u00e1\u013e Karol Albert. ", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "sk"}, {"end": 154, "begin": 77, "lang": "sk"}, {"end": 200, "begin": 154, "lang": "uk"}, {"end": 322, "begin": 200, "lang": "uk"}, {"end": 457, "begin": 322, "lang": "ru"}, {"end": 503, "begin": 457, "lang": "uk"}, {"end": 559, "begin": 503, "lang": "ru"}, {"end": 584, "begin": 559, "lang": "uk"}, {"end": 731, "begin": 584, "lang": "sk"}, {"end": 787, "begin": 731, "lang": "ru"}, {"end": 826, "begin": 787, "lang": "sk"}, {"end": 851, "begin": 826, "lang": "uk"}, {"end": 912, "begin": 851, "lang": "sk"}]}