{"text": "\u0647\u0645\u0686\u0646\u06cc\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0632 \u0633\u0627\u062d\u0644 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f \u0648 \u0627\u0632\u0646\u0638\u0631 \u0622\u0628 \u0648 \u0647\u0648\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0631\u0634\u062f \u062f\u0631\u062e\u062a\u0627\u0646 \u0633\u06cc\u0628 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u06af\u0634\u062a\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. \nMazao hayo ni pamoja na mitufaha, ambayo imeisabibishia mkoa wa Amasya uwe mashuhuri sana.\n\u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u06cc\u0627 \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0627 \u0634\u0647\u0631\u06cc \u0627\u0633\u062a \u062f\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. Amasya by\u0142a stolica historycznej archidiecezji we cesarstwie rzymskim w prowincji Elenoponto, obecnie katolickie biskupstwo tytularne.\nAmasya (Kigiriki: \"\u1f08\u03bc\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03b1\", Amaseia ya antiquity, au \"\u0391\u03bc\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03b1 Am\u00e1seia\") ni kata ya Mkoa wa Amasya uliopo kaskazini mwa nchi ya Uturuki. Mazao hayo ni pamoja na mitufaha, ambayo imeisabibishia mkoa wa Amasya uwe mashuhuri sana.\nVII w. (obecnie meczet Fethiye Camii); meczety: Burmali Minare Camii, z minaretem w kszta\u0142cie spirali (1242), G\u00f6k Mederse Camii (1276), Y\u00f6rg\u00fc\u00e7 Pa\u015fa Camii (1430-1438), Sultan Beyazit Camii (1486), Mehmet Pa\u015fa Camii (1486), szpital Dar\u00fcssifa Hani (1308-1309); liczne mauzolea grobowe z XIV-XV w.\n\u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u06cc\u0627 \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0627 \u0634\u0647\u0631\u06cc \u0627\u0633\u062a \u062f\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u062f\u0647\u200c\u0627\u0633\u062a. Staro\u017cytna Amasea (\u0142ac. Od XII w. w granicach pa\u0144stwa Seld\u017cukid\u00f3w. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f5\u06f5\u06f5 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u0642\u0631\u0627\u0631\u062f\u0627\u062f \u0635\u0644\u062d\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0647 \u0637\u0647\u0645\u0627\u0633\u0628 \u0627\u0648\u0644 \u0635\u0641\u0648\u06cc \u0648 \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 \u0633\u0644\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u06cc \u0628\u0633\u062a\u0647 \u0634\u062f \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645 \u0642\u0631\u0627\u0631\u062f\u0627\u062f \u0622\u0645\u0627\u0633\u06cc\u0647 \u06cc\u0627 \u00ab\u0635\u0644\u062d\u200c\u0627\u0644\u062e\u06cc\u0631\u00bb \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0627\u0633\u062a. \n\"Amazja\"), od III w. p.n.e. stolica kr\u00f3l\u00f3w Pontu. ", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 222, "begin": 131, "lang": "sw"}, {"end": 300, "begin": 222, "lang": "fa"}, {"end": 435, "begin": 300, "lang": "pl"}, {"end": 572, "begin": 435, "lang": "sw"}, {"end": 663, "begin": 572, "lang": "sw"}, {"end": 957, "begin": 663, "lang": "pl"}, {"end": 1035, "begin": 957, "lang": "fa"}, {"end": 1059, "begin": 1035, "lang": "pl"}, {"end": 1102, "begin": 1059, "lang": "pl"}, {"end": 1254, "begin": 1102, "lang": "fa"}, {"end": 1304, "begin": 1254, "lang": "pl"}]}