{"text": "Inspirasjonen til Verdi kom f\u00f8rst og fremst fr\u00e5 store operakomponistar som Rossini, Mercadante og Donizetti. \nVe\u0107 u svojoj jedanaestoj godini je postao orgulja\u0161 u lokalnoj crkvi. C\u0169ng ch\u00ednh trong th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0y \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111em l\u00f2ng y\u00eau Giuseppina Streppni, soprano th\u1ec3 hi\u1ec7n vai ch\u00ednh m\u1ed9t c\u00e1ch r\u1ea5t xu\u1ea5t s\u1eafc trong bu\u1ed5i c\u00f4ng di\u1ec5n l\u1ea7n \u0111\u1ea7u Nabucco.\nSahranjen je u \"Domu za stare muzi\u010dare\" (Piazza M. Osim opera, napisao je i dva dela sakrlanog karaktera, i to Rekvijem (Requiem) 1874. na uspomenu na Aleksandra Manconija i \u010cetiri sveta komada (Quattri pezzi sacri) 1898., koje se sastoje od \"Ave Maria\", \"Stabat Mater\", \"Te Deum\" i \"Laudi alla Vergine\" iz Danteovog \"Raja\".\nDo c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Provesi, Verdi bu\u1ed9c ph\u1ea3i quay v\u1ec1 Busseto theo \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n c\u1ee7a h\u1ecdc b\u1ed5ng, v\u00e0 \u00f4ng \u0111\u00e3 thay Provesi trong vai tr\u00f2 nh\u1ea1c tr\u01b0\u1edfng v\u00e0o n\u0103m 1836. I 1879 blei Verdi oppfordra til \u00e5 skrive nok ein opera, \"Otello\". Operaen blei uroppf\u00f8rt i Milano i 1887. Dezember 1871. Inspirasjonen til Verdi kom f\u00f8rst og fremst fr\u00e5 store operakomponistar som Rossini, Mercadante og Donizetti. \n", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 179, "begin": 110, "lang": "sh"}, {"end": 336, "begin": 179, "lang": "vi"}, {"end": 387, "begin": 336, "lang": "sh"}, {"end": 661, "begin": 387, "lang": "sh"}, {"end": 811, "begin": 661, "lang": "vi"}, {"end": 877, "begin": 811, "lang": "nn"}, {"end": 917, "begin": 877, "lang": "nn"}, {"end": 932, "begin": 917, "lang": "vi"}, {"end": 1042, "begin": 932, "lang": "nn"}]}