{"text": "Mogu\u0107e je da je Schindler u po\u010detku bio motiviran novcem - naprimjer, skrivav\u0161i bogate \u017didovske industrijalce - no kasnije je \u0161titio svoje radnike bez obzira na cijenu. Jednom, ka\u017ee autor Eric Silver u \"Knjizi pravednika\": \"\"Dva gestapovca do\u0161la su u njegov ured i tra\u017eila da preda peto\u010dlanu \u017didovsku obitelj koja je kupila krivotvorene poljske dokumente.\". \u062f\u0631 \u062c\u0631\u06cc\u0627\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0648\u06a9\u0627\u0633\u062a \u0648 \u06a9\u0634\u062a\u0627\u0631 \u06cc\u0647\u0648\u062f\u06cc\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0644\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u0627\u0648 \u062a\u0648\u0627\u0646\u0633\u062a \u062c\u0627\u0646 \u0642\u0631\u06cc\u0628 \u0628\u0647 \u06f1\u06f1\u06f0\u06f0 \u06cc\u0647\u0648\u062f\u06cc \u0631\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631 \u062a\u0639\u0644\u06cc\u0645\u200c\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u062f\u0631 \u0686\u0631\u062e\u0634 \u0646\u06af\u0627\u0647 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0627\u0647\u0634 \u0646\u062c\u0627\u062a \u062f\u0647\u062f. \u06a9\u0648\u0634\u0634 \u0634\u06cc\u0646\u062f\u0644\u0631 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0628\u0631\u067e\u0627\u06a9\u0631\u062f\u0646 \u06cc\u06a9 \u062a\u062c\u0627\u0631\u062a \u0633\u0648\u062f\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u062c\u0646\u06af \u0628\u06cc\u200c\u062b\u0645\u0631 \u0628\u0648\u062f \u0648 \u0633\u0631\u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u062f\u0631 \u0641\u0642\u0631 \u0648 \u062a\u0646\u06af\u0646\u0627 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f7\u06f4 \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a. \u0627\u0633\u06a9\u0627\u0631 \u0634\u06cc\u0646\u062f\u0644\u0631 (\u06f2\u06f8 \u0622\u0648\u0631\u06cc\u0644 \u06f1\u06f9\u06f0\u06f8\u2013\u06f9 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u06f1\u06f9\u06f7\u06f4) \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647\u200c\u06af\u0630\u0627\u0631 \u0648 \u0635\u0646\u0639\u062a\u06af\u0631 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0633\u0627\u0644\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645 \u0628\u0648\u062f. Dobio je \u010dast da posadi drvo u Aveniji pravednih.\nAj tu sa sna\u017eil podnika\u0165, no bez\u00faspe\u0161ne. Aj tu sa sna\u017eil podnika\u0165, no bez\u00faspe\u0161ne. 6. marca 1928 sa o\u017eenil s Em\u00edliou Pelzlovou. Za tento \u010din mu bol udelen\u00fd titul Spravodliv\u00fd medzi n\u00e1rodmi. \"Schindlerovi \u017didia\" venovali v\u00fdrobe protilietadlovej mun\u00edcie a\u017e do 2. m\u00e1ja 1945. ", "metadata": [{"end": 169, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 358, "begin": 169, "lang": "sh"}, {"end": 508, "begin": 358, "lang": "fa"}, {"end": 624, "begin": 508, "lang": "fa"}, {"end": 729, "begin": 624, "lang": "fa"}, {"end": 779, "begin": 729, "lang": "sh"}, {"end": 820, "begin": 779, "lang": "sk"}, {"end": 861, "begin": 820, "lang": "sk"}, {"end": 906, "begin": 861, "lang": "sk"}, {"end": 967, "begin": 906, "lang": "sk"}, {"end": 1049, "begin": 967, "lang": "sk"}]}