{"text": "Det meste av provinsen ligg i Marmararegionen utanom s\u00f8rlege delar av Bigadi\u00e7 Edremit, Kepsut, \u0130vrindi, Sava\u015ftepe og S\u0131nd\u0131rg\u0131, samt Ayval\u0131k, Burhaniye, Dursunbey, G\u00f6me\u00e7 og Havran, som h\u00f8yrer til Egearregionen.\n\u0421\u0435\u0434\u0438\u0448\u0442\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0411\u0430\u043b\u0438\u043a\u0435\u0441\u0438\u0440. Kaz Da\u011f\u0131, \u00f2g kjend som fjellet Ida, ligg i provinsen. \nNaboprovinsane er \u00c7anakkale i vest, \u0130zmir i s\u00f8rvest, Manisa i s\u00f8r, K\u00fctahya i s\u00f8raust og Bursa i aust. Pi\u015ftre di damezrandina Komara Tirkiy\u00ea de, hem\u00ee nav\u00ean cograf\u00eek hatine guhertin an Tirk\u00eezekirin. Li her\u00eama Egey\u00ea ye. \u0423 \u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u0443 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437 \u0434\u0430\u0433\u0438. \u0411\u0430\u043b\u0438\u043a\u0435\u0441\u0438\u0440 (\u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442)\n\u041d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u0441\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438 \u0441\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u043e\u043c \u0427\u0430\u043d\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435, \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0443 \u0441\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438 \u0441\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u043e\u043c \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440, \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0433\u0443 \u0441\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u043e\u043c \u041c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0430, \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443 \u0441\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u043e\u043c \u041a\u0438\u0442\u0430\u0445\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443 \u0441\u0430 \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u043e\u043c \u0411\u0443\u0440\u0441\u0430. Balikesir (Balikes\u00eer t\u00ea xwandin) yek ji bajar \u00fb par\u00eazgeh\u00ean Tirkiy\u00ea ye.\n\u0412\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442 \u0411\u0430\u043b\u0438\u043a\u0435\u0441\u0438\u0440 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0435\u0459\u0435\u043d \u043d\u0430 19 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 (\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0435\u0431\u0459\u0430\u043d\u0430):\nPalao Kasri yan Bal-\u00ee Qesr j\u00ee kirine Balikkesiri (ango qor\u00ean masiyan) \u00fb pi\u015ftre j\u00ee Balikesir.\nLi v\u00ea par\u00eazgeh\u00ea gelek Kurd j\u00ee dij\u00een ku pirraniya wan di 20 sal\u00ean daw\u00ee de ji aliy\u00ea d\u00fbgela Tirk ve hatine ko\u00e7berkirin.\nAbor\u00ee pirran\u00ee li ser \u00e7andiniy\u00ea ye. ", "metadata": [{"end": 210, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 245, "begin": 210, "lang": "sr"}, {"end": 300, "begin": 245, "lang": "nn"}, {"end": 402, "begin": 300, "lang": "nn"}, {"end": 497, "begin": 402, "lang": "ku"}, {"end": 517, "begin": 497, "lang": "ku"}, {"end": 561, "begin": 517, "lang": "sr"}, {"end": 581, "begin": 561, "lang": "sr"}, {"end": 767, "begin": 581, "lang": "sr"}, {"end": 838, "begin": 767, "lang": "ku"}, {"end": 907, "begin": 838, "lang": "sr"}, {"end": 1000, "begin": 907, "lang": "ku"}, {"end": 1117, "begin": 1000, "lang": "ku"}, {"end": 1152, "begin": 1117, "lang": "ku"}]}