{"text": "\u041e\u0440\u0442\u0430\u04a3\u0493\u044b \u0442\u0440\u0438\u0430\u0441 \u0442\u04b1\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d \u0434\u0430\u043c\u0443 \u04af\u0440\u0434\u0456\u0441\u0456 \u043a\u0435\u0439\u0456\u043d\u0433\u0456 \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0434\u0430 \u04af\u043b\u043a\u0435\u043d \u04e9\u0437\u0433\u0435\u0440\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435 \u04b1\u0448\u044b\u0440\u0430\u0493\u0430\u043d. \u043c\u044b\u0441\u0430\u043b\u044b \u041f\u0430\u043d\u0433\u0435\u044f \u049a\u049a-\u0433\u0435 \u0441\u044b\u043d\u0430\u043b\u0430\u043f \u043a\u0456\u0440\u0435 \u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0493\u0430\u043d \u0422\u0435\u0442\u0438\u0441 \u043c\u04b1\u0445\u0438\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0448\u044b\u0493\u0430\u043d\u0430\u0493\u044b \u043a\u0435\u04a3\u0435\u0439\u0456\u043f, \u0416\u0435\u0440\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0442\u0435\u04a3\u0456\u0437\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u049b\u0438\u044b\u0440 \u0431\u0430\u0442\u044b\u0441\u044b\u043d\u0430 \u0436\u0435\u0442\u0456\u043f, \u0435\u043a\u0456 \u0430\u043b\u044b\u043f \u049b\u04b1\u0440\u043b\u044b\u049b \u041b\u0430\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d \u0413\u043e\u043d\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u043d\u044b \u0431\u04e9\u043b\u0456\u043f \u0436\u0430\u0442\u0442\u044b. \u00cd Nor\u00f0ur-Amer\u00edku eru tr\u00edassj\u00e1varsetl\u00f6g t.d. takm\u00f6rku\u00f0 vi\u00f0 nokkrar opnur \u00ed vestri. <onlyinclude>\nDie Trias is in 1834 so genoem deur Friedrich von Alberti, na aanleiding van die drie duidelik onderskeibare rotslae wat dwarsdeur Duitsland en Noordwes-Europa voorkom \u2013 rooi sandsteen, kalksteen en moddersteen, wat die \"Trias\" genoem word.\nFj\u00f6lda\u00fatdau\u00f0inn sem batt endi \u00e1 tr\u00edas hefur n\u00fdlega veri\u00f0 aldursgreindur n\u00e1kv\u00e6mar en fyrr, en eins og me\u00f0 flest jar\u00f0s\u00f6guleg t\u00edmabil eru jar\u00f0l\u00f6gin sem marka upphaf og endi vel skilgreind en raunaldur er \u00f3n\u00e1kv\u00e6mur sem svarar nokkrum millj\u00f3num \u00e1ra. \nDie Trias is in 1834 so genoem deur Friedrich von Alberti, na aanleiding van die drie duidelik onderskeibare rotslae wat dwarsdeur Duitsland en Noordwes-Europa voorkom \u2013 rooi sandsteen, kalksteen en moddersteen, wat die \"Trias\" genoem word.\n\u041e\u0441\u044b\u0493\u0430\u043d \u043e\u0440\u0430\u0439 \u0448\u04e9\u043b \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0448\u04e9\u043b\u0435\u0439\u0442 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442 \u0430\u0439\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430\u0440\u044b \u043a\u0435\u04a3\u0435\u0439\u0433\u0435\u043d. Fyrstu risae\u00f0lurnar ur\u00f0u til \u00e1 \u00feessum t\u00edma. \u049a\u04b1\u0440\u043b\u044b\u049b\u0442\u0430 \u0431\u0430\u0443\u044b\u0440\u044b\u043c\u0435\u043d \u0436\u043e\u0440\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443\u0448\u044b\u043b\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d \u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440\u043b\u0430\u0440 \u0430\u0439\u0440\u044b\u049b\u0448\u0430 \u0434\u0430\u043c\u044b\u0434\u044b. \u0422\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u043a. ", "metadata": [{"end": 260, "begin": 0, "lang": "kk"}, {"end": 342, "begin": 260, "lang": "is"}, {"end": 356, "begin": 342, "lang": "is"}, {"end": 597, "begin": 356, "lang": "af"}, {"end": 843, "begin": 597, "lang": "is"}, {"end": 1084, "begin": 843, "lang": "af"}, {"end": 1141, "begin": 1084, "lang": "kk"}, {"end": 1185, "begin": 1141, "lang": "is"}, {"end": 1250, "begin": 1185, "lang": "kk"}, {"end": 1263, "begin": 1250, "lang": "kk"}]}