{"text": "Paavstiks sooviti valida ka Federico Borromeod ja Camporit, kes Bellarmino eeskujul keeldusid ametit vastu v\u00f5tmast. C\u00e1c h\u1ed3ng y ph\u1ea3i v\u00e0o h\u1ecdp trong \"ph\u00f2ng kh\u00f3a\" (conclave b\u1edfi t\u1eeb latinh cum v\u00e0 clavis ngh\u0129a l\u00e0 kh\u00f3a). \u1ee6y ban \u0111\u01b0\u1ee3c Clement n\u1edbi r\u1ed9ng th\u00eam quy\u1ec1n h\u00e0nh. \u00d4ng tuy gi\u00e0 c\u1ea3, \u1ed1m y\u1ebfu nh\u01b0ng gi\u00e0u ngh\u1ecb l\u1ef1c \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch. \u00d4ng th\u00e0nh l\u1eadp \u00d4ng phong th\u00e1nh cho Th\u00e1nh Philip Neri. Ni\u00ean gi\u00e1m t\u00f2a th\u00e1nh n\u0103m 2003 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u00f4ng \u0111\u1eafc c\u1eed Gi\u00e1o ho\u00e0ng ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 2 n\u0103m 1621, ng\u00e0y khai m\u1ea1c ch\u1ee9c v\u1ee5 m\u1ee5c t\u1eed \u0111o\u00e0n chi\u00ean ch\u00faa l\u00e0 ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 2 n\u0103m 1621 v\u00e0 ng\u00e0y k\u1ebft th\u00fac tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 7 n\u0103m 1623.\nNi\u00ean gi\u00e1m t\u00f2a th\u00e1nh n\u0103m 2003 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u00f4ng \u0111\u1eafc c\u1eed Gi\u00e1o ho\u00e0ng ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 2 n\u0103m 1621, ng\u00e0y khai m\u1ea1c ch\u1ee9c v\u1ee5 m\u1ee5c t\u1eed \u0111o\u00e0n chi\u00ean ch\u00faa l\u00e0 ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 2 n\u0103m 1621 v\u00e0 ng\u00e0y k\u1ebft th\u00fac tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 7 n\u0103m 1623.\n1621 tunnustas ta mertsedariaanide kongregatsiooni.\nHan l\u00e4t kalla Guercino till Rom, vilket markerar en milstolpe i utvecklingen av h\u00f6gbarocken. Too ei viibinud konklaavil ja teised kardinalid ei soovinud teda uue paavstina n\u00e4ha. Samma \u00e5r, 1616, utn\u00e4mnde Paulus honom till kardinalpr\u00e4st av Santa Maria in Traspontina. Gregorius XV kaugem sugulane Giulio Ludovisi sai Aleksandria titulaarpatriarhiks.\n\"Alessandro Ludovisi\", f\u00f6dd 9 januari 1554 i Bologna, d\u00f6d 8 juli 1623, var p\u00e5ve fr\u00e5n 9 februari 1621 till sin d\u00f6d ett och ett halvt \u00e5r senare.\n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 213, "begin": 116, "lang": "vi"}, {"end": 259, "begin": 213, "lang": "vi"}, {"end": 334, "begin": 259, "lang": "vi"}, {"end": 387, "begin": 334, "lang": "vi"}, {"end": 608, "begin": 387, "lang": "vi"}, {"end": 829, "begin": 608, "lang": "vi"}, {"end": 881, "begin": 829, "lang": "et"}, {"end": 974, "begin": 881, "lang": "sv"}, {"end": 1059, "begin": 974, "lang": "et"}, {"end": 1147, "begin": 1059, "lang": "sv"}, {"end": 1229, "begin": 1147, "lang": "et"}, {"end": 1372, "begin": 1229, "lang": "sv"}]}