{"text": "</onlyinclude>\nLos animales foron, xunta cola figura humana, los primeros elementos representaos na escultura, y tienen s\u00edo populares de magar. De viktigaste symbolerna var, och \u00e4r, attributen, s\u00e5som treudden till havsguden, uggla, p\u00e5f\u00e5gel, \u00f6rn, blixt, kors, nyckel och sv\u00e4rd.\nTill skillnad fr\u00e5n byggnadskonsten tj\u00e4nar skulpturen estetiska och inte materiella \u00e4ndam\u00e5l.\nLa mayor\u00eda de los que sobrevivieron a les foles d'iconoclastia de la Ed\u00e1 Moderna cons\u00e9rvense n'Alema\u00f1a. Sicas\u00ed, estos caberos formen cuasi tol repertoriu decorativu del arte bizant\u00edn y del arte isl\u00e1micu, y son tami\u00e9n importantes en munches cultures euroasi\u00e1tiques, nes que motivos como la palmeta o la vide lleven siendo representaos demientres m\u00e1s de dos milenios. \nUnder mellankrigstiden v\u00e4xte det fram en skulptur med fantasifulla formsammans\u00e4ttningar (assemblage) och en fri lek med formelement, ofta surrealistiskt inspirerad. L'honor de ser la m\u00e1s antigua escultura fecha con intenci\u00f3n art\u00edstica disp\u00fatenselo la Venus de Schelklingen y la representaci\u00f3n antropom\u00f3rfica d'un home-lle\u00f3n tallada n\u00fan colmillu de mamut atopada n'Alema\u00f1a. La pieza de fundici\u00f3n m\u00e1s antigua que se conserva ye una rana de cobre fecha en Mesopotamia alredor del a\u00f1u 3200 edC.\nEl periodu helen\u00edsticu aveza a considerase qu'entama, por convenci\u00f3n, nel a\u00f1u 323 edC, a\u00f1u de la muerte d'Alexandru Magnu, y que fina o bien na fecha de la conquista de Grecia pola rep\u00fablica romana (146 edC) o cola derrota definitiva del caberu de los estaos qu'asocedieron al imperiu alexandrinu na batalla d'Actium (31 edC), que marca tami\u00e9n el final de la etapa republicana na historia de Roma. </onlyinclude>\nN\u00e4mnas kan Carneo Gonzaga i S:t Petersburg, Gemma Augustea i Wien och Tiberiana i Paris som \u00e4r 34x29 cm (se denna bilds fig. \u00c1\u00f0ur en or\u00f0i\u00f0 \"myndh\u00f6ggvari\" var mynda\u00f0 \u00ed \u00edslensku, voru \u00feeir sem stundu\u00f0u h\u00f6ggmyndalist stundum nefndir \"b\u00edldh\u00f6ggvarar\" og var \u00fea\u00f0 or\u00f0 mynda\u00f0 a\u00f0 danskri fyrirmynd. ", "metadata": [{"end": 15, "begin": 0, "lang": "is"}, {"end": 144, "begin": 15, "lang": "ast"}, {"end": 277, "begin": 144, "lang": "sv"}, {"end": 369, "begin": 277, "lang": "sv"}, {"end": 473, "begin": 369, "lang": "ast"}, {"end": 736, "begin": 473, "lang": "ast"}, {"end": 901, "begin": 736, "lang": "sv"}, {"end": 1109, "begin": 901, "lang": "ast"}, {"end": 1227, "begin": 1109, "lang": "ast"}, {"end": 1625, "begin": 1227, "lang": "ast"}, {"end": 1640, "begin": 1625, "lang": "is"}, {"end": 1765, "begin": 1640, "lang": "sv"}, {"end": 1930, "begin": 1765, "lang": "is"}]}