{"text": "I kraft av sin energi och ryktbarhet, och som en f\u00f6ljd av det behov av en kraftfull ledning som den tillspetsade inre och yttre situationen dikterade, blev Danton en centralgestalt i Frankrikes politik under republikens f\u00f6rsta \u00e5r. \nGra\u00e7as as suas qualidades de orador, tornou-se presidente dos cordeliers. Georges Jacques Danton, f\u00f6dd 26 oktober 1759 i Arcis-sur-Aube, Aube, d\u00f6d (avr\u00e4ttad) 5 april 1794 i Paris, var en fransk revolutionspolitiker. Devido \u00e0s suas posi\u00e7\u00f5es, pediu licen\u00e7a em outubro de 1793 e retirou-se para Arcis-sur-Aube. \u041f\u0430\u0441\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u043e\u0433\u0456 \u043f\u0440\u044b \u0416\u044d\u043c\u0430\u043f\u044d \u0414\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0431\u044b\u045e \u043f\u0430\u0441\u043b\u0430\u043d\u044b \u041a\u0430\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0443 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u044e \u0434\u043b\u044f \u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u0456 \u0437\u0430\u0432\u0430\u044f\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u0432\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0446\u0456. Man kommer att riva ditt verk och s\u00e5 salt \u00f6ver det!\" Danton f\u00f6ll d\u00e5 offer f\u00f6r de utrensningar som skedde b\u00e5de till h\u00f6ger och v\u00e4nster om gruppen kring Robespierre. Under tiden fram till Girondens fall f\u00f6rs\u00f6kte han f\u00f6rg\u00e4ves medla mellan de radikala montagnarderna och de m\u00e5ttfulla girondisterna. Under tiden fram till Girondens fall f\u00f6rs\u00f6kte han f\u00f6rg\u00e4ves medla mellan de radikala montagnarderna och de m\u00e5ttfulla girondisterna. P\u00e5 Dantons f\u00f6rslag uppr\u00e4ttade konventet i april 1793 v\u00e4lf\u00e4rdsutskottet, som blev hans fr\u00e4msta och viktigaste instrument i krigs- och utrikespolitiken. ", "metadata": [{"end": 232, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 306, "begin": 232, "lang": "pt"}, {"end": 448, "begin": 306, "lang": "sv"}, {"end": 540, "begin": 448, "lang": "pt"}, {"end": 642, "begin": 540, "lang": "be"}, {"end": 695, "begin": 642, "lang": "sv"}, {"end": 805, "begin": 695, "lang": "sv"}, {"end": 936, "begin": 805, "lang": "sv"}, {"end": 1067, "begin": 936, "lang": "sv"}, {"end": 1218, "begin": 1067, "lang": "sv"}]}