{"text": "\u4fee\u9053\u751f\u6d3b\u306f4\u4e16\u7d00\u9803\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u306b\u3088\u308b\u8feb\u5bb3\u306e\u7d42\u7109\u306b\u4f34\u3044\u3001\u3088\u308a\u5fb9\u5e95\u3057\u305f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5f92\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u6c42\u3081\u305f\u4eba\u3005\u306b\u3088\u3063\u3066\u76db\u3093\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\n\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u8056\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c1\u30ce\u4fee\u9053\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u58eb\u304b\u3064\u53f8\u796d\u3067\u3042\u308a\u3001\u306e\u3061\u306b\u306f\u4fee\u9053\u9662\u9577\u3082\u52d9\u3081\u305f\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb (1822-1884) \u306f\u3001\u907a\u4f1d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5247\uff08\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u6cd5\u5247\uff09\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u4e8b\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\nN'ema\u00f1 ket ar ger abati e reolenn Benead Norcia, pa ne ra anv nemet eus manati. \u3053\u3046\u3057\u305f1\u4eba\u3067\u4fee\u884c\u3092\u884c\u3046\u53e4\u4ee3\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u8005\u306e\u591a\u304f\u304c\u3001\u6b63\u6559\u4f1a\u3068\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53cc\u65b9\u3067\u8056\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\nUn abati (eus ar ger latin \"abbatia\", savet diwar ar ger arameek \"abba\" , a dalvez \u00ab tad \u00bb) a zo ur manati katolik pe ur gouent renet gant un abad (pe un \"abadez\"), a zo neuze tad (pe mamm) speredel ar gumuniezh menec'h (pe leanezed).\nRedovnici unutar jedne opatije predstavljaju zasebnu obitelj kojom u svim pitanjima upravlja opat, u \u010demu mu poma\u017ee prior ili vikar, te ostale slu\u017ebe, a u to\u010dno odre\u0111enim slu\u010dajevima i kapitul.\n\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u53e4\u304f\u304b\u3089\u3042\u308b\u5e38\u5099\u85ac\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u4fee\u9053\u50e7\u3084\u4fee\u9053\u5973\u306e\u7d75\u67c4\u304c\u3088\u304f\u307f\u3089\u308c\u308b\u306e\u306f\u305d\u306e\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002\u7537\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u3068\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u3044\u305a\u308c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u4fee\u9053\u58eb\u30fb\u4fee\u9053\u5973\u306f\u72ec\u8eab\u3092\u5b88\u308b\u300214\u4e16\u7d00\u30fb15\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u6226\u4e71\u306b\u3088\u3063\u3066\u8fb2\u696d\u6280\u8853\u306e\u9769\u65b0\u304c\u9045\u308c\u3066\u3044\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u897f\u6b27\u306e\u8f2a\u4f5c\u6280\u8853\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8352\u91ce\u4fee\u9053\u9662\u7fa4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4fee\u9053\u9662\u3067\u30ea\u30ad\u30e5\u30fc\u30eb\uff08\u85ac\u8349\u9152\u3068\u3057\u3066\u767a\u9054\u3057\u305f\u9762\u3082\u3042\u308b\uff09\u304c\u88fd\u9020\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u3082\u3053\u3046\u3057\u305f\u533b\u7642\u884c\u70ba\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002\n\u53e4\u4ee3\u6559\u4f1a\u306e\u6642\u4ee3\u3001\u7802\u6f20\u3001\u6d1e\u7a9f\u3001\u65ad\u5d16\u7d76\u58c1\u306e\u9802\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u5730\u9762\u306b\u7acb\u3066\u305f\u67f1\u306e\u9802\u304d\u30671\u4eba\u3067\u4fee\u884c\u3057\u3001\u96a0\u8005\u306e\u3088\u3046\u306a\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5f92\u304c\u5c45\u305f\u3002Redovnici unutar jedne opatije predstavljaju zasebnu obitelj kojom u svim pitanjima upravlja opat, u \u010demu mu poma\u017ee prior ili vikar, te ostale slu\u017ebe, a u to\u010dno odre\u0111enim slu\u010dajevima i kapitul.\n", "metadata": [{"end": 60, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 162, "begin": 60, "lang": "ja"}, {"end": 242, "begin": 162, "lang": "br"}, {"end": 295, "begin": 242, "lang": "ja"}, {"end": 530, "begin": 295, "lang": "br"}, {"end": 724, "begin": 530, "lang": "hr"}, {"end": 771, "begin": 724, "lang": "ja"}, {"end": 809, "begin": 771, "lang": "ja"}, {"end": 886, "begin": 809, "lang": "ja"}, {"end": 936, "begin": 886, "lang": "ja"}, {"end": 1000, "begin": 936, "lang": "ja"}, {"end": 1194, "begin": 1000, "lang": "hr"}]}