{"text": "Jahrhunderts segelte der Genuese Christoph Kolumbus \u00fcber den Atlantik, um einen neuen Seeweg nach Indien zu finden. Isla d'Eivissa\nKatalaanit valloittivat saaren vuonna 1235. Andere Ansichten f\u00fchren den Namen der Insel auf das ph\u00f6nizische \"\u201ei busim\u201c\" zur\u00fcck, was \u201eInsel des Wohlgeruchs\u201c oder \u201eDuftinsel\u201c bedeuten w\u00fcrde. Fa parte d'a Organizaci\u00f3n d'as Ciudatz d'o Patrimonio d'a Humanidat.\nAus dieser Zeit ist jedoch nur wenig bekannt.\n711 eroberten die Mauren unter dem Feldherrn Tarik Spanien, aber bereits wenige Jahre zuvor waren sie auf den Balearen gelandet. 711 wurde Ibiza erstmals von den Mauren erobert. Acht Kilometer nord\u00f6stlich des Flughafens liegt die Inselhauptstadt Ibiza-Stadt. Das Innere der Insel wird f\u00fcr Landwirtschaft und Viehzucht, insbesondere der Schafzucht genutzt. Zwischen 2000 und 1600 v. Con un alto grado d'urbanizaci\u00f3n (\u00e1 sob\u00e9n incontrolata), conserva bellas zonas de gran valor natural como son o Parque Natural de ses Salines, Cala d'Hort u os auguamols de ses Feixes. ", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 131, "begin": 116, "lang": "an"}, {"end": 175, "begin": 131, "lang": "fi"}, {"end": 320, "begin": 175, "lang": "de"}, {"end": 389, "begin": 320, "lang": "an"}, {"end": 435, "begin": 389, "lang": "de"}, {"end": 613, "begin": 435, "lang": "de"}, {"end": 694, "begin": 613, "lang": "de"}, {"end": 791, "begin": 694, "lang": "de"}, {"end": 817, "begin": 791, "lang": "de"}, {"end": 1002, "begin": 817, "lang": "an"}]}