{"text": "Flavijus Arkadijus (gr. Arkadijus steng\u0117si atrodyti pamald\u017eiu krik\u0161\u010dionimi ir ma\u017eai r\u016bpinosi kariniais bei politiniais reikalais. 408 m. jis mir\u0117 nominaliai valdydamas savo imperij\u0105.\nArcadius law\u00ea Theodosius I \u00ea her\u00ee mezin \u00fb biray\u00ea Honorius, \u00eemparator\u00ea \u0130mparatoriya Romaya Rojava, b\u00fb. Arkadijaus \u017emona Elija Eudoksija, kuri \u012ftikino vyr\u0105 atleisti Eutropij\u0173 jo galios vir\u0161\u016bn\u0117je 399 m., irgi tur\u0117jo didel\u0119 \u012ftak\u0105. \u041a\u0430\u043b\u0456 \u043f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0446\u0456 \u0424\u0435\u0430\u0434\u043e\u0441\u0456\u044f \u0412\u044f\u043b\u0456\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0420\u044b\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u044b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0434\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0451\u043d \u0441\u0442\u0430\u045e \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0423\u0441\u0445\u043e\u0434\u0437\u0435, \u0430 \u044f\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0413\u0430\u043d\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0430\u0442\u0440\u044b\u043c\u0430\u045e \u0417\u0430\u0445\u0430\u0434. \u0424\u043b\u0430\u0301\u0432\u0456\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u0437\u0456\u0439 (377, \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u044f\u00a0\u2014 1 \u043c\u0430\u044f 408, \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u043e\u043f\u0430\u043b\u044c)\u00a0\u2014 \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440 \u0423\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044f\u0439 \u0420\u044b\u043c\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u044b\u0456, \u0441\u0442\u0430\u0440\u044d\u0439\u0448\u044b \u0441\u044b\u043d \u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0430\u0434\u043e\u0441\u0456\u044f I \u0456 \u0424\u043b\u0430\u0446\u044b\u043b\u044b.\nFlavijus Arkadijus (gr. \u041c\u043b\u044f\u0432\u0430\u0441\u0446\u044c \u044f\u0433\u043e \u0434\u0443\u0448\u044b \u0432\u044b\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0456 \u044f\u0433\u043e \u043c\u043e\u0432\u0430 \u0456 \u045e\u043b\u0430\u0441\u0446\u0456\u0432\u0430\u0441\u0446\u044c \u0432\u0430\u0447\u044d\u0439, \u044f\u043a\u0456\u044f \u045e \u044f\u0433\u043e \u0441\u0430\u043d\u043b\u0456\u0432\u0430 \u0456 \u0445\u0432\u0430\u0440\u0430\u0432\u0456\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043b\u044e\u0448\u0447\u0432\u0430\u043b\u0456\u0441\u044f\u00bb (XI. Jis buvo vyriausias Teodosijaus I ir jo pirmos \u017emonos Elijos Flakcilos s\u016bnus. Eudoksija nuvert\u0117 patriarch\u0105, bet mir\u0117 tais pa\u010diais metais. ", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 183, "begin": 24, "lang": "lt"}, {"end": 285, "begin": 183, "lang": "ku"}, {"end": 410, "begin": 285, "lang": "lt"}, {"end": 544, "begin": 410, "lang": "be"}, {"end": 690, "begin": 544, "lang": "be"}, {"end": 714, "begin": 690, "lang": "lt"}, {"end": 823, "begin": 714, "lang": "be"}, {"end": 901, "begin": 823, "lang": "lt"}, {"end": 961, "begin": 901, "lang": "lt"}]}