{"text": "Sur e\u016dropa nivelo, ekzemple en la parlamento kaj gvida komisiono de la E\u016dropa Unio, la partio estas parto de la transnacia E\u016dropa Verda Partio kaj de la parlamenta Frakcio de la Verduloj kaj E\u016dropa Libera Alianco.\nHet ging om de Kosovo-oorlog die op 24 maart 1999 begon. \u011ci esti\u011dis la 14-an de majo 1993 per kuni\u011do de la okcidentgermana partio \"Die Gr\u00fcnen\" (\"La Verduloj\", fondita en 1980) kaj la orientgermana partio \"B\u00fcndnis 90\" (\"Alianco '90\", fondita en 1990 en GDR).\nLa partio Alianco '90/La Verduloj (germane B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) estas verda partio en Germanio. De partij werd officieel opgericht op 13 januari 1980 in Karlsruhe met als kernwoorden sociaal, milieubewust, \"basisdemokratisch\" en pacifistisch.\n\ub77c\ub294 \ubb38\uad6c\uac00 \uadf8 \uac78 \uc798 \ub098\ud0c0\ub0b4 \uc900\ub2e4. \uc774 \uac15\ub839\uc740 3\ub144\uac04\uc758 \ub17c\uc7c1\ub05d\uc5d0 \uc18c\uc704 \"\uc790\ub974\ube0c\ub93c\ucf04 \uac15\ub839(Saarbr\u00fccker Programm,1980)\uc744 90%\uc73c\ub85c \ucc2c\uc131\uc73c\ub85c \uac1c\uc815\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. \uc774\uc5b4\uc11c \uc0ac\ubbfc\ub2f9\uc740 193\uc11d\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc73c\uba70, \uc88c\ud30c\ub2f9\uc740 64\uc11d, \ub179\uc0c9\ub2f9\uc740 63\uc11d\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub2e4.\nEen veelbesproken feit was dat Joschka Fischer als minister van Buitenlandse zaken voor het eerst na de Tweede Wereldoorlog Duitse soldaten in een oorlog stuurde. Gezien het feit dat B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen altijd een pacifistische partij was geweest, had de partijbasis veel kritiek op dit besluit. ", "metadata": [{"end": 214, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 271, "begin": 214, "lang": "nl"}, {"end": 472, "begin": 271, "lang": "eo"}, {"end": 570, "begin": 472, "lang": "eo"}, {"end": 717, "begin": 570, "lang": "nl"}, {"end": 738, "begin": 717, "lang": "ko"}, {"end": 815, "begin": 738, "lang": "ko"}, {"end": 861, "begin": 815, "lang": "ko"}, {"end": 1024, "begin": 861, "lang": "nl"}, {"end": 1159, "begin": 1024, "lang": "nl"}]}