{"text": "Apj\u00e1t,- aki \u00edj\u00e1szkod\u00e1sra \u00e9s kardv\u00edv\u00e1sra tan\u00edtotta- tizenk\u00e9t \u00e9ves kor\u00e1ban elvesztette. En 1996, Laurence Gardner avait publi\u00e9 \"Le Graal et la lign\u00e9e royale du Christ\" dans lequel il soutient la th\u00e8se d'une descendance cach\u00e9e avec Marie-Madeleine.\nSant Grasau) es un obj\u00e8cte mitic de la legenda arturiana, obj\u00e8cte de la quista dels cavali\u00e8rs de la Taula redonda. Per Wolfram von Eschenbach, coma lo presenta dins \"Parzival\", lo Grasal es una peira que lo nom se traduch pas : \u00ab Lapsit Exillis \u00bb. Arimathiai J\u00f3zsefet a felt\u00e1mad\u00e1s ut\u00e1n megv\u00e1dolt\u00e1k a holttest eltulajdon\u00edt\u00e1s\u00e1val, b\u00f6rt\u00f6nbe z\u00e1rt\u00e1k, \u00e9tlen-szomjan tartott\u00e1k, de \u0151 m\u00e9gis \u00e9letben maradt, mert t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1t a Szent Gr\u00e1l biztos\u00edtotta, amelynek \u0151rz\u0151je volt.\nGoulven P\u00e9ron a d'ailleurs montr\u00e9 que l'apparition du Graal au ch\u00e2teau du Roi P\u00eacheur est un emprunt direct aux M\u00e9tamorphoses d'Ovide, le \"livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\" de Chr\u00e9tien de Troyes.\nUna seguida del t\u00e8xte de Chr\u00e9tien de Troyes, la \"Redaccion corta\" de Wauchier de Denain, explica que lo Graal dona a cadun las noirrituras que desira, e l'associa amb la Santa Lan\u00e7a, que pertus\u00e8t lo flanc del Crist sus la Crotz (\"dont li fius Diu fu voirement ferus tres parmi le cost\u00e9\"). Il existe d'autres l\u00e9gendes :\nA m\u0171 kor\u00e1nak legn\u00e9pszer\u0171bb k\u00f6nyvei k\u00f6z\u00e9 tartozott, form\u00e1ja (Titurel-str\u00f3fa) \u00e9s t\u00f6rt\u00e9netei k\u00e9s\u0151bb t\u00f6bb k\u00f6z\u00e9pkori reg\u00e9nynek is alapul szolg\u00e1ltak. Megtudja, hogy ha feltette volna a helyes k\u00e9rd\u00e9seket, meggy\u00f3gyult volna a sebzett kir\u00e1ly, \u00e9s ebb\u0151l sok j\u00f3 sz\u00e1rmazott volna. Segon Robert de Boron, lo Grasal es lo \u00ab Sant Grasal \u00bb : lo calici contenent lo sang de J\u00e8sus Crist, reculhit par Jos\u00e8p d'Arimacia. Selon la l\u00e9gende, celui qui boit dans cette coupe acc\u00e8de \u00e0 la vie \u00e9ternelle. \n", "metadata": [{"end": 86, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 246, "begin": 86, "lang": "fr"}, {"end": 361, "begin": 246, "lang": "oc"}, {"end": 494, "begin": 361, "lang": "oc"}, {"end": 709, "begin": 494, "lang": "hu"}, {"end": 886, "begin": 709, "lang": "fr"}, {"end": 1175, "begin": 886, "lang": "oc"}, {"end": 1205, "begin": 1175, "lang": "fr"}, {"end": 1349, "begin": 1205, "lang": "hu"}, {"end": 1473, "begin": 1349, "lang": "hu"}, {"end": 1605, "begin": 1473, "lang": "oc"}, {"end": 1683, "begin": 1605, "lang": "fr"}]}