{"text": "L\u00facio Cei\u00f4nio C\u00f4modo Vero Armen\u00edaco (em latim \"Lucius Ceionius Commodus Verus Armeniacus \"), conhecido como L\u00facio Vero, foi co-imperador, com Marco Aur\u00e9lio, do Imp\u00e9rio Romano como Augusto, at\u00e9 169, data da sua morte de peste durante uma campanha contra os partas. \nAdriano escolheu como sucessor Antonino Pio, seu filho adotivo, sob a condi\u00e7\u00e3o de que este adotasse L\u00facio Vero (que tinha ent\u00e3o sete anos) e Marco Aur\u00e9lio, sobrinho de Antonino Pio, de dezessete anos. Como pr\u00edncipe imperial, Vero foi educado de maneira acurada pelo famoso orador Marco Corn\u00e9lio Front\u00e3o. \n\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0430\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435, \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043e \u041b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0431\u043e\u0433\u0430. \nSegundo Di\u00e3o C\u00e1ssio, ele fez planos contra seu sogro Marco Aur\u00e9lio, e morreu por envenenamento antes de conseguir realiz\u00e1-los.\n\ub8e8\ud0a4\uc6b0\uc2a4 \uc544\uc77c\ub9ac\uc6b0\uc2a4\uac00 138\ub144\uc5d0 \uc0ac\ub9dd\ud558\uc790 \ud558\ub4dc\ub9ac\uc544\ub204\uc2a4\ub294 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc548\ud1a0\ub2c8\ub204\uc2a4 \ud53c\uc6b0\uc2a4\ub97c \uc120\uc815\ud558\uba74\uc11c \uc548\ud1a0\ub2c8\ub204\uc2a4 \ud53c\uc6b0\uc2a4\ub85c \ud558\uc5ec\uae08 \ub8e8\ud0a4\uc6b0\uc2a4 \ubca0\ub8e8\uc2a4\uc640 \ub9c8\ub974\ucfe0\uc2a4 \uc544\uc6b0\ub810\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \uc785\uc591\ud558\ub3c4\ub85d \ud558\uc600\ub2e4. \ub8e8\ud0a4\uc6b0\uc2a4 \ubca0\ub8e8\uc2a4(,130\ub144 12\uc6d4 15\uc77c ~ 169\ub144)\ub294 \ub9c8\ub974\ucfe0\uc2a4 \uc544\uc6b0\ub810\ub9ac\uc6b0\uc2a4\uc640 \ud568\uaed8 \ub85c\ub9c8\uc758 \uacf5\ub3d9 \ud669\uc81c\uc600\ub2e4.\n\uadf8\ub294 \uc791\uc2dc\uc640 \uc6c5\ubcc0\uc5d0\uc138 \ud6cc\ub96d\ud55c \ud559\uc0dd\uc73c\ub85c \ud3c9\uac00\ubc1b\uc558\ub2e4.\n\uadf8\ub294 \uc791\uc2dc\uc640 \uc6c5\ubcc0\uc5d0\uc138 \ud6cc\ub96d\ud55c \ud559\uc0dd\uc73c\ub85c \ud3c9\uac00\ubc1b\uc558\ub2e4.\nVero era filho de L\u00facio \u00c9lio C\u00e9sar (ou L\u00facio C\u00f4modo), homem muito pr\u00f3ximo ao imperador Adriano e sua primeira escolha como sucessor, atrav\u00e9s da esposa Av\u00eddia. \nMarco Aur\u00e9lio casou sua filha Lucila com Vero, tornando-o seu genro, e enviou-o \u00e0 guerra contra os partas. \n\u041b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0412\u0435\u0440 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0441\u0438\u043d \u0410\u0432\u0438\u0434\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u041b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0458\u0430, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0452\u0435\u043d \u0434\u0430 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438 \u0446\u0430\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0434\u0440\u0438\u0458\u0430\u043d\u0430. \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0410\u0443\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0458\u0435 \u043e\u0436\u0430\u043b\u0438\u043e \u0441\u0432\u043e\u0433 \u0430\u0434\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0431\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0448\u0442\u043e \u0441\u0435 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043a \u0441\u0430 \u045a\u0438\u043c \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e \u0441\u043b\u0430\u0433\u0430\u043e. \uadf8\ub294 \ub9c8\ub974\ucfe0\uc2a4 \uc544\uc6b0\ub810\ub9ac\uc6b0\uc2a4\uc758 \ub9cf\ub538 \ub8e8\ud0ac\ub77c\uc640 \uacb0\ud63c\ud558\uc5ec \uc138 \uc544\uc774\ub97c \uc5bb\uc5c8\uc73c\ub098 \ud55c \uba85\uc758 \ub538\uc744 \uc81c\uc678\ud558\uace0 \ubaa8\ub450 \uc77c\ucc0d \uc8fd\uc5c8\ub2e4.\n", "metadata": [{"end": 265, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 466, "begin": 265, "lang": "pt"}, {"end": 570, "begin": 466, "lang": "pt"}, {"end": 626, "begin": 570, "lang": "sr"}, {"end": 753, "begin": 626, "lang": "pt"}, {"end": 855, "begin": 753, "lang": "ko"}, {"end": 916, "begin": 855, "lang": "ko"}, {"end": 944, "begin": 916, "lang": "ko"}, {"end": 972, "begin": 944, "lang": "ko"}, {"end": 1132, "begin": 972, "lang": "pt"}, {"end": 1240, "begin": 1132, "lang": "pt"}, {"end": 1335, "begin": 1240, "lang": "sr"}, {"end": 1432, "begin": 1335, "lang": "sr"}, {"end": 1496, "begin": 1432, "lang": "ko"}]}