{"text": "\u0422\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0432\u0456\u043d \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432 \u0447\u0438\u043c\u0430\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0443 \u043c\u043e\u0432\u0443 \u0440\u043e\u0437\u0434\u0456\u043b\u0443 \"Tableaux Parisiens\" \u0437 \u00ab\u041a\u0432\u0456\u0442\u0456\u0432 \u0437\u043b\u0430\u00bb \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0412 \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0430\u0445 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0443\u00bb \u041f\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430. \n\u00d3 mesmo tempo, Asja e Benjamin intentaron vivir xuntos. O reencontro con Scholem en Par\u00eds en 1927 acendeu o seu entusiasmo por marchar a Palestina para estudar o hebreo dos grandes textos da literatura xud\u00eda en clave metaf\u00edsica. O reencontro con Scholem en Par\u00eds en 1927 acendeu o seu entusiasmo por marchar a Palestina para estudar o hebreo dos grandes textos da literatura xud\u00eda en clave metaf\u00edsica. No ano en que contraeron matrimonio, Benjamin cambiou de universidade e proseguiu os seus estudios en Berna para, entre outros motivos, eludir ser chamado a filas. V roce 1907 se vr\u00e1til do Berl\u00edna. \u042f\u043a \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0439\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0446\u044f\u043c\u0438 \u0431\u0443\u043b\u0438 \u0435\u0441\u0435\u0457 \u043f\u0440\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u0490\u0435\u0442\u0435 \"Die Wahlverwandtschaften\", \u043f\u0440\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438 \u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e \u043e\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041b\u0454\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0442\u0430, \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u043e, \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0456\u044e \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0456\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443. \u042f\u043a \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0439\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0446\u044f\u043c\u0438 \u0431\u0443\u043b\u0438 \u0435\u0441\u0435\u0457 \u043f\u0440\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u0490\u0435\u0442\u0435 \"Die Wahlverwandtschaften\", \u043f\u0440\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438 \u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e \u043e\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041b\u0454\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0430\u0446\u0456 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0442\u0430, \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u043e, \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0442\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0456\u044e \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0456\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443. Tam se sezn\u00e1mil s litevskou divadeln\u00ed here\u010dkou a re\u017eis\u00e9rkou Asjou L\u0101cis. No exilio, Benjamin traballou sobre todo nas \"Passagen-Werk\" (\"As Galer\u00edas de Par\u00eds\"). Aby se vyhnul repres\u00edm NSDAP a SA, str\u00e1vil v roce 1932 n\u011bkolik m\u011bs\u00edc\u016f na Ibize. ", "metadata": [{"end": 158, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 214, "begin": 158, "lang": "gl"}, {"end": 387, "begin": 214, "lang": "gl"}, {"end": 560, "begin": 387, "lang": "gl"}, {"end": 724, "begin": 560, "lang": "gl"}, {"end": 758, "begin": 724, "lang": "cs"}, {"end": 1038, "begin": 758, "lang": "uk"}, {"end": 1318, "begin": 1038, "lang": "uk"}, {"end": 1391, "begin": 1318, "lang": "cs"}, {"end": 1478, "begin": 1391, "lang": "gl"}, {"end": 1558, "begin": 1478, "lang": "cs"}]}