{"text": "Papa Nicolau IV\nNicolaas IV, geboren als \"Girolamo Masi d'Ascoli\" (Lisciano, 30 september 1227 - Rome, 4 april 1292) was paus van 15 februari 1288 tot aan zijn overlijden in 1292. Masi was Franciscaan en kardinaal-bisschop van Palestrina bij zijn pausverkiezing. \uc774\ub294 \uc99d\uac00\ud558\ub294 \ucd94\uae30\uacbd\ub4e4\uc758 \uc911\uc694\uc131\uc744 \uc778\uc2dd\uc2dc\ud0a4\uace0 \uad50\ud669\ub839\uc5d0 \ub300\ud574 \uadf8\ub4e4\uc774 \ub354 \ub9ce\uc740 \uad00\uc2ec\uc744 \uac16\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \ub370 \uc788\uc5c8\ub2e4. Masci va ingressar en l'orde francisc\u00e0 en la seva joventut i com a tal va actuar, el 1272, com a legat pontifici a Constantinoble amb la missi\u00f3 d'aconseguir la participaci\u00f3 de l'Esgl\u00e9sia Ortodoxa en el XIV Concili Ecum\u00e8nic que se celebraria a Li\u00f3 el 1274. \uad50\ud669 \ub2c8\ucf5c\ub77c\uc624 4\uc138\nPapa Nicolau IV\nEn 1291 es produ\u00ed la caiguda de Sant Joan d'Acre i Nicolau IV va reprendre la idea d'una croada sobre Terra Santa, per\u00f2 el desinter\u00e8s mostrat per les grans monarquies europees i les complicades relacions entre els regnes d'Arag\u00f3 i de Sic\u00edlia van fer fracassar l'empresa.\nEn 1290 va publicar una important constituci\u00f3 per la qual atorgava als cardenals la meitat dels ingressos que fossin lliurats a Roma per ajudar al manteniment financer del Col\u00b7legi Cardenalici. Nicolau IV va morir el 4 d'abril de 1292 i va ser sepultat a la bas\u00edlica romana de Santa Maria Major, al costat de la qual havia constru\u00eft la seva resid\u00e8ncia, trencant amb la tradici\u00f3 de Sant Joan del Later\u00e0 com a seu papal.\nHij voerde oppositie tegen Rudolf van Habsburg in Hongarije. \ubaac\ud14c\ucf54\ub974\ube44\ub178\uc758 \uc870\ubc18\ub2c8 \uc2e0\ubd80\uac00 \uad50\ud669\uc758 \uce5c\uc11c\ub97c \uc6d0\ub098\ub77c\uc758 \ucfe0\ube4c\ub77c\uc774\ub97c \uc54c\ud604\ud55c \ud6c4 \uc6d0\ub098\ub77c\uc758 \uc9c0\ubc30\ub97c \ubc1b\uace0 \uc788\ub358 \uc911\uad6d \ub300\ub959\uc5d0\uc11c \ud3ec\uad50\ub97c \uc2dc\uc791\ud558\uc600\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 16, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 180, "begin": 16, "lang": "nl"}, {"end": 263, "begin": 180, "lang": "nl"}, {"end": 323, "begin": 263, "lang": "ko"}, {"end": 579, "begin": 323, "lang": "ca"}, {"end": 590, "begin": 579, "lang": "ko"}, {"end": 606, "begin": 590, "lang": "ca"}, {"end": 877, "begin": 606, "lang": "ca"}, {"end": 1071, "begin": 877, "lang": "ca"}, {"end": 1296, "begin": 1071, "lang": "ca"}, {"end": 1357, "begin": 1296, "lang": "nl"}, {"end": 1432, "begin": 1357, "lang": "ko"}]}