{"text": "El reconocimiento de las reliquias lo hizo el papa Benedicto XVI en su visita a la ciudad el 18 de abril de 2009 y fueron colocadas nuevamente en la bas\u00edlica.\nM\u00e9s tard canonitzat, la seva festa se celebra el 19 de maig.\nLes profecies de Sant Malaquies es refereixen a aquest papa com a \"exeremo celsus\" (Elevat de l'ermita), citaci\u00f3 que fa refer\u00e8ncia que abans de ser elegit pont\u00edfex, va ser ermit\u00e0 del monestir de Pouilles.\nKardinal Gaetani blev senare Celestinus eftertr\u00e4dare som p\u00e5ve med namnet Bonifatius VIII.\nCelest\u00ed V va viure durant l'\u00e8poca de Dante qui el va col\u00b7locar a l\"'Infern\" de la seva \"Divina Com\u00e8dia\" al costat dels in\u00fatils i neutrals que es troben entre la porta i el vest\u00edbul segons l'obra. Las profec\u00edas de San Malaqu\u00edas se refieren a este papa como \"Ex eremo celsus\" (\"Elevado de la ermita\"), cita que hace referencia a que antes de ser elegido pont\u00edfice, fue ermita\u00f1o del monasterio de Pouilles.\nEl nou papa va prendre com a nom Celest\u00ed V, per\u00f2 res en la seva vida anterior no l'havia preparat per a les intrigues del poder, pel qual, despr\u00e9s de quatre mesos com a pont\u00edfex, va renunciar volunt\u00e0riament al seu tron per retornar a la seva vida d'eremita. Tras este periodo de total aislamiento, se traslad\u00f3 con dos compa\u00f1eros, a una cueva similar en la monta\u00f1a de Maiella en la regi\u00f3n de Abruzos en el centro de Italia, en donde fund\u00f3, en 1244, una rama benedictina conocida como la Orden de los Celestinos, que ser\u00eda aprobada por Urbano IV en 1264.\nCelestinus var en ivrig asket inom benediktinorden, d\u00e4r han intr\u00e4dde vid sjutton \u00e5rs \u00e5lder, och pr\u00e4stvigdes s\u00e5 sm\u00e5ningom i Rom. Enligt den traditionella uppfattningen f\u00f6ddes han 1215 i Sant'Angelo Limosano i provinsen Molise, men nyare forskning anger i st\u00e4llet \u00e5r 1209 och st\u00e4derna Isernia eller Sant'Angelo in Grotte.\n", "metadata": [{"end": 159, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 220, "begin": 159, "lang": "ca"}, {"end": 425, "begin": 220, "lang": "ca"}, {"end": 515, "begin": 425, "lang": "sv"}, {"end": 711, "begin": 515, "lang": "ca"}, {"end": 919, "begin": 711, "lang": "es"}, {"end": 1177, "begin": 919, "lang": "ca"}, {"end": 1472, "begin": 1177, "lang": "es"}, {"end": 1600, "begin": 1472, "lang": "sv"}, {"end": 1792, "begin": 1600, "lang": "sv"}]}