{"text": "Za predsjednika Iraka izabran 6. travnja 2005. a sve\u010danu prisegu polo\u017eio je ve\u0107 sutradan. \u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4\u10d3 \u10d0\u10d8\u10e0\u10e9\u10d8\u10d4\u10e1 2006 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 22 \u10d0\u10de\u10e0\u10d8\u10da\u10e1 \u10d4\u10e0\u10d0\u10e7\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10e3\u10da\u10d8 \u10d0\u10e1\u10d0\u10db\u10d1\u10da\u10d4\u10d8\u10e1 \u10e1\u10ee\u10d3\u10dd\u10db\u10d0\u10d6\u10d4. \u10ef\u10d0\u10da\u10d0\u10da \u10d7\u10d0\u10da\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8 (; \"[jal\u00e2l t\u00e2lab\u00e2n\u00ee]\"; \u10d3. \u10ef\u10d0\u10da\u10d0\u10da \u10d7\u10d0\u10da\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8\n\u0423 1953 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435 \u0443\u0432\u0430\u0439\u0448\u043e\u045e \u0443 \u044f\u0435 \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043c\u0456\u0442\u044d\u0442. Drugi mandat te\u010de mu od 22. travnja 2006. godine i prvi je demokratski izabrani predsjednik te zemlje po novom ustavu.\u0423 1953 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435 \u0443\u0432\u0430\u0439\u0448\u043e\u045e \u0443 \u044f\u0435 \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043c\u0456\u0442\u044d\u0442. \u10ef\u10d0\u10da\u10d0\u10da \u10d7\u10d0\u10da\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8\n\u041f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0430\u0442\u0440\u044b\u043c\u0430\u043d\u043d\u044f \u045e 1959 \u0433\u043e\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u0432\u0430\u043a\u0430\u0446\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0434\u044b\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430, \u0431\u044b\u045e \u043f\u0440\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u044b \u045e \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430.\n\u10d7\u10d0\u10da\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8 \u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e0\u10d0\u10e7\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e0\u10d7-\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8 \u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8 \u10e5\u10e3\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10de\u10d0\u10e0\u10e2\u10d8\u10d8\u10e1 - \u10e5\u10e3\u10e0\u10d7\u10d8\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e2\u10e0\u10d8\u10dd\u10e2\u10d7\u10d0 \u10d2\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 (\"PUK\") \u10d3\u10d0\u10db\u10e4\u10e3\u10eb\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10db\u10d3\u10d8\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8. Za predsjednika Iraka izabran 6. travnja 2005. a sve\u010danu prisegu polo\u017eio je ve\u0107 sutradan. ", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 164, "begin": 90, "lang": "ka"}, {"end": 205, "begin": 164, "lang": "ka"}, {"end": 220, "begin": 205, "lang": "ka"}, {"end": 266, "begin": 220, "lang": "be"}, {"end": 384, "begin": 266, "lang": "hr"}, {"end": 430, "begin": 384, "lang": "be"}, {"end": 445, "begin": 430, "lang": "ka"}, {"end": 518, "begin": 445, "lang": "be"}, {"end": 664, "begin": 518, "lang": "ka"}, {"end": 754, "begin": 664, "lang": "hr"}]}