{"text": "\u0622\u062f\u0644\u0631 \u062f\u0631 \u0686\u0646\u062f \u0633\u0627\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647\u200c\u0627\u06cc \u062f\u0631\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0634\u062e\u0635\u06cc\u062a \u062a\u062f\u0648\u06cc\u0646 \u0647\u06a9\u0631\u062f\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u0632 \u062e\u0644\u0647 \u062c\u0647\u0627\u062a \u0628\u0627 \u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647 \u0641\u0631\u0648\u06cc\u062f \u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0648 \u062a\u0623\u06a9\u06cc\u062f \u0641\u0631\u0648\u06cc\u062f \u0628\u0631 \u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u062c\u0646\u0633\u06cc \u0631\u0647 \u0622\u0634\u06a9\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0647\u062f\u0627\u0647\u0647. \u00cen urma rupturii, punctul de vedere al lui Adler va ajunge s\u0103 aib\u0103 o influen\u021b\u0103 enorm\u0103, independent\u0103 asupra disciplinelor consilierii \u0219i psihoterapiei a\u0219a cum s-au dezvoltat acestea \u00een secolul XX. Descoperirile sale au precedat \u0219i au fost uneori surprinz\u0103tor de coerente cu intui\u021biile unor neo-freudieni ulteriori, de exemplu acelea reliefate \u00een scrierile lui Karen Horney, Harry Stack Sullivan \u0219i Erich Fromm.\nA fost prima figur\u0103 important\u0103 care s-a desprins de psihanaliz\u0103 pentru a forma o \u0219coal\u0103 independent\u0103 de psihoterapie \u0219i teorie a personalit\u0103\u021bii. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0430\u0434\u0430\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043d\u044b\u04a3 \u049b\u0430\u043b\u044b\u043f\u0442\u0430\u0441\u0443\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0448\u0435\u0448\u0443\u0448\u0456 \u0440\u04e9\u043b \u0430\u0442\u049b\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b\u043d \u0442\u0430\u0440\u0438\u0445\u0438-\u04d9\u043b\u0435\u0443\u043c\u0435\u0442\u0442\u0456\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0434\u044b \u0435\u0441\u0435\u043f\u043a\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0434\u044b.\n\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\nAdler a subliniat importan\u021ba egalit\u0103\u021bii \u00een prevenirea diferitelor forme de psihopatologie, \u0219i a sus\u021binut dezvoltarea interesului social, existent de la na\u0219tere, \u0219i a unor structuri familiale democratice ca etos ideal pentru cre\u0219terea copiilor. \u0648\u0647 \u062f\u0631\u062d\u0627\u0644\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0627\u062f \u0633\u062e\u0646\u0631\u0627\u0646\u06cc \u067e\u0631 \u062d\u0631\u0627\u0631\u062a \u062f\u0631 \u0633\u0641\u0631 \u0628\u064a\u0647\u060c \u062f\u0631 \u0627\u0628\u0631\u062f\u06cc\u0646 (\u0627\u0633\u06a9\u0627\u062a\u0644\u0646\u062f)\u060c \u0627\u0633\u06a9\u0627\u062a\u0644\u0646\u062f \u0628\u0645\u0631\u062f\u0647. \n\u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u0442\u04b1\u0436\u044b\u0440\u044b\u043c\u044b \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0442\u0456\u04a3 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0456\u043d\u0435 \u0431\u0456\u0440\u0448\u0430\u043c\u0430 \u0436\u0430\u049b\u044b\u043d. \u0622\u062f\u0644\u0631 \u062f\u0631 \u0686\u0647\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0644\u06af\u06cc\u060c \u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u06a9\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0648 \u067e\u0646\u062c\u0647 \u0646\u0631\u0645 \u0647\u06a9\u0631\u062f\u0646 \u0628\u0627 \u0630\u0627\u062a\u200c\u0627\u0644\u0631\u06cc\u0647\u200c\u0627\u06cc \u06a9\u0647 \u0648\u0647 \u0631\u0647 \u062a\u0627 \u062f\u0645 \u0645\u0631\u06af \u0628\u0648\u0631\u062f\u0647 \u0628\u064a\u0647 \u0628\u0647\u0628\u0648\u062f\u06cc \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0647\u06a9\u0631\u062f\u0647\u060c \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645 \u0628\u064a\u062a\u0647 \u067e\u0632\u0634\u06a9 \u0628\u0648\u0647. \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 (Alfred Adler; 7.02.1870, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f - 28.05.1937 \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u0431\u0430\u0493\u044b\u0442\u0442\u044b\u04a3 \u04e9\u043a\u0456\u043b\u0456. \u0641\u0631\u0648\u06cc\u062f \u062f\u0631 \u062c\u0648\u0627\u0628 \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645\u0647 \u062f\u0648\u0633\u062a\u06cc \u06a9\u0647 \u0645\u0631\u06af \u0622\u062f\u0644\u0631 \u0628\u0647 \u0634\u062f\u062a \u0648\u0647 \u0631\u0647 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0647\u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0628\u064a\u0647 \u0628\u0646\u0648\u064a\u0634\u062a\u0647\u060c \u00ab\u0645\u0646 \u0645\u0639\u0646\u0627\u06cc \u062f\u0644\u0633\u0648\u0632\u06cc \u0634\u0645\u0627 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u062f\u0644\u0631 \u0631\u0647 \u0646\u0641\u0647\u0645\u0645\u0647. \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 (Alfred Adler; 7.02.1870, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f - 28.05.1937 \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u0431\u0430\u0493\u044b\u0442\u0442\u044b\u04a3 \u04e9\u043a\u0456\u043b\u0456. \u00cen colaborare cu Sigmund Freud \u0219i un mic grup de colegi ai lui Freud, Adler s-a aflat printre cofondatorii mi\u0219c\u0103rii psihanalitice, ca membru de baz\u0103 al Societ\u0103\u021bii Psihanalitice din Viena. ", "metadata": [{"end": 158, "begin": 0, "lang": "mzn"}, {"end": 354, "begin": 158, "lang": "ro"}, {"end": 568, "begin": 354, "lang": "ro"}, {"end": 713, "begin": 568, "lang": "ro"}, {"end": 815, "begin": 713, "lang": "kk"}, {"end": 829, "begin": 815, "lang": "kk"}, {"end": 1073, "begin": 829, "lang": "ro"}, {"end": 1165, "begin": 1073, "lang": "mzn"}, {"end": 1245, "begin": 1165, "lang": "kk"}, {"end": 1384, "begin": 1245, "lang": "mzn"}, {"end": 1549, "begin": 1384, "lang": "kk"}, {"end": 1669, "begin": 1549, "lang": "mzn"}, {"end": 1834, "begin": 1669, "lang": "kk"}, {"end": 2022, "begin": 1834, "lang": "ro"}]}