{"text": "Guise koesterde de ambitie spoedig Hendriks plaats in te nemen en genoot daarbij een immense populariteit bij de Parijse bevolking, die hij met een lastercampagne tegen de koning opzette. \u30b7\u30e5\u30e9\u30d5\u30bf\u306f\u96c6\u4f1a\u3092\u958b\u304d\u3001\u53ef\u80fd\u6027\u306f\u4f4e\u3044\u3068\u77e5\u308a\u3064\u3064\u30a2\u30f3\u30ea\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u3092\u8981\u6c42\u3057\u30011575\u5e745\u670812\u65e5\u306b\u5e30\u56fd\u671f\u9650\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u305f\u3002Enric III de Fran\u00e7a (Fontainebleau, lo 19 de seteme de 1551 - Saint-Cloud, lo 2 d'agost de 1589) qu'\u00e8ra lo quatau hilh deu rei de Fran\u00e7a Enric II e de Caterina de Medici e que ho lo darr\u00e8r rei de la dinastia deus Val\u00e9s en succedir au son hrair Carles IX ; que ho eth medish seguit suu tr\u00f2n de Fran\u00e7a per Noste Enric qui vad\u00f3 alavetz Enric IV de Fran\u00e7a.\nQue ho elegit rei de Polonha dab lo nom d'Henryk Walezy (traduccion en polon\u00e9s d'Enric de Val\u00e9s), tr\u00f2n qu'abandon\u00e8 ent\u00e0 tornar en Fran\u00e7a per estar coronat. \n\u3060\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u8a71\u3057\u5408\u3044\u306f\u5b9f\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30ea3\u4e16 (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b)\n1559\u5e74\u306b\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30ea\uff08\"Henri\"\uff09\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002Bovendien zou Elizabeth dit huwelijk alleen geopperd hebben om vijand Spanje uit te dagen.\n\u3055\u3089\u306b\u5144\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb9\u4e16\u306e\u7d50\u6838\u304c\u60aa\u5316\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b21\u671f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u4f4d\u7d99\u627f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30ea\u306f\u51fa\u56fd\u3092\u8e8a\u8e87\u3057\u305f\u304c\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4f7f\u7bc0\u56e3\u306b\u4fc3\u3055\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u767a\u3061\u30011574\u5e741\u6708\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002Que regn\u00e8 suber un reiaume de Fran\u00e7a esquissat per las gu\u00e8rras de religion dab clans diferents qui contestavan lo son poder. Enric III de Fran\u00e7a\n\u56fd\u738b\u306e\u9003\u4ea1\u3068\u3044\u3046\u5927\u4e8b\u4ef6\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8cb4\u65cf\u305f\u3061\u306f\u6115\u7136\u3068\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u56fd\u738b\u306b\u3088\u308b\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u671f\u5f85\u5916\u308c\u306a\u632f\u821e\u3044\u3092\u5feb\u304f\u601d\u3063\u3066\u304a\u3089\u305a\u4eca\u56de\u306e\u9003\u4ea1\u306b\u304b\u3048\u3063\u3066\u305b\u3044\u305b\u3044\u3057\u305f\u3068\u601d\u3046\u8cb4\u65cf\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002Que ho elegit rei de Polonha dab lo nom d'Henryk Walezy (traduccion en polon\u00e9s d'Enric de Val\u00e9s), tr\u00f2n qu'abandon\u00e8 ent\u00e0 tornar en Fran\u00e7a per estar coronat. \n\u3053\u306e\u3053\u3068\u306f\u53cd\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u611f\u60c5\u3092\u518d\u3073\u9ad8\u3081\u3001\u30d1\u30ea\u5e02\u6c11\u306e\u5f37\u3044\u652f\u6301\u3092\u5f97\u305f\u30ae\u30fc\u30ba\u516c\u30a2\u30f3\u30ea\u7387\u3044\u308b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u540c\u76df\u304c1585\u5e743\u6708\u306b\u5317\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u3092\u5360\u62e0\u3059\u308b\u8ecd\u4e8b\u884c\u52d5\u306b\u51fa\u305f\uff08\u7b2c8\u6b21\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u6226\u4e89 / \u4e09\u30a2\u30f3\u30ea\u306e\u6226\u3044\uff09\u3002", "metadata": [{"end": 188, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 250, "begin": 188, "lang": "ja"}, {"end": 603, "begin": 250, "lang": "oc"}, {"end": 760, "begin": 603, "lang": "oc"}, {"end": 782, "begin": 760, "lang": "ja"}, {"end": 796, "begin": 782, "lang": "ja"}, {"end": 823, "begin": 796, "lang": "ja"}, {"end": 914, "begin": 823, "lang": "nl"}, {"end": 999, "begin": 914, "lang": "ja"}, {"end": 1124, "begin": 999, "lang": "oc"}, {"end": 1144, "begin": 1124, "lang": "oc"}, {"end": 1236, "begin": 1144, "lang": "ja"}, {"end": 1393, "begin": 1236, "lang": "oc"}, {"end": 1496, "begin": 1393, "lang": "ja"}]}