{"text": "\ub2e4\ub9cc \uba74\uc5ed\ubcd1\ub9ac\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uc558\uc744 \ub54c \uc790\uac00\ubc18\uc751\uc131 \uc804\uc5fc\uc99d\uc131 T \uc138\ud3ec(autoreactive pro-inflammatory T cell)\uac00 \uc5b4\ub5a0\ud55c \uc8fc\uc694\ud55c \uc5ed\ud560\uc744 \ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c \ubc1d\ud600\uc84c\ub2e4. I drugi stru\u010dnjaci prije Charcota opisivali su simptome, ilustrovali promjene i klini\u010dku sliku multiple skleroze. Veoma \u010desta je pojava je da infekcija i komplikacije zna\u010dajno pove\u0107avaju rizik i potenciraju razvoj samoubistvenih ideja kod osoba sa MS. Le traitement par la psychoth\u00e9rapie cognitivo-comportementale peut donner de bons r\u00e9sultats dans certains cas surtout en cas de trouble psychique associ\u00e9.\n\uc9c0\uc5ed\uc801\uc73c\ub85c \ubcf4\uba74 \ubd81\ubbf8\ub098 \uc720\ub7fd \ub4f1\uc9c0\uc5d0\uc11c \ubc1c\ubcd1\ub960\uc774 \uc778\uad6c 10\ub9cc\uba85 \ub2f9 100-200\uba85 \uaf34\ub85c \ud638\ubc1c\ud558\uba70, \ud2b9\ud788 \uc704\ub3c4 45-60\ub3c4 \uc0ac\uc774\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ub192\uc740 \ubc1c\ubcd1\ub960\uc744 \ubcf4\uc774\uace0 \uc801\ub3c4 \ubd80\uadfc\uc5d0\uc11c\ub294 \ubc1c\ubcd1\ub960\uc774 \ub0ae\uc544\uc9c0\ub294 \uc591\uc0c1\uc744 \ubcf4\uc778\ub2e4. \ub2e4\ubc1c\uc131 \uacbd\ud654\uc99d\uc758 \ubcd1\uc18c\ub294 \uc911\ucd94\uc2e0\uacbd\uacc4\uc758 \uc5ec\ub7ec \ubd80\uc704\uc5d0 \uc788\uc744 \uc218 \uc788\uc73c\uba70 \ubcd1\uc18c\uc758 \uc704\uce58\uc5d0 \ub530\ub77c \uc5ec\ub7ec\uac00\uc9c0 \uc2e0\uacbd\ud559\uc801 \uc774\uc0c1 \uc18c\uacac\uc744 \ubcf4\uc77c \uc218 \uc788\ub2e4. Ces r\u00e9sultats sont tr\u00e8s prometteurs (aspect curatif ou pr\u00e9ventif) et des essais cliniques sur l'homme avec apport de ces deux mol\u00e9cules vont \u00eatre conduits prochainement.\nLe , le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) de l'Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments (EMA) a rendu un avis positif pour l'anticorps monoclonal alemtuzumab commercialis\u00e9 sous le nom de \"Lemtrada\" dans la scl\u00e9rose en plaques r\u00e9currente-r\u00e9mittente (SEP-R) de l'adulte.\nKlima, sunce i uzimanje vitamina D, navode se u brojnim istra\u017eivanjima kao mogu\u0107i razlozi postojanja razlike u u\u010destalosti MS u odnosu na geografsku \u0161irinu. \uc774 \uc9c8\ud658\uc740 1868\ub144\uc5d0 \uc7a5 \ub9c8\ub974\ud0f1 \uc0e4\ub974\ucf54(Jean-Martin Charcot)\uac00 \ucc98\uc74c \uae30\uc220\ud558\uc600\ub2e4.\nL'acide orotique, ex-vitamine B13, est utilis\u00e9 en compl\u00e9ment alimentaire aux \u00c9tats-Unis pour traiter la scl\u00e9rose en plaques.\nL'Association des Paralys\u00e9s de France dispose \u00e9galement de tr\u00e8s nombreuses d\u00e9l\u00e9gations qui viennent en aide quotidiennement aux patients atteints de SEP et leurs proches. Veliku pa\u017enju javnosti zadnjih nekoliko godina, privla\u010di teorija proistekla iz istra\u017eivanja prof. ", "metadata": [{"end": 97, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 211, "begin": 97, "lang": "sh"}, {"end": 349, "begin": 211, "lang": "sh"}, {"end": 504, "begin": 349, "lang": "fr"}, {"end": 619, "begin": 504, "lang": "ko"}, {"end": 692, "begin": 619, "lang": "ko"}, {"end": 862, "begin": 692, "lang": "fr"}, {"end": 1135, "begin": 862, "lang": "fr"}, {"end": 1292, "begin": 1135, "lang": "sh"}, {"end": 1347, "begin": 1292, "lang": "ko"}, {"end": 1472, "begin": 1347, "lang": "fr"}, {"end": 1643, "begin": 1472, "lang": "fr"}, {"end": 1741, "begin": 1643, "lang": "sh"}]}