{"text": "Provincia de Groninga\nDie Friesen bewohnten ein Gebiet vom heutigen Den Haag bis zur Weser in Deutschland und befanden sich in einem Gebiet ohne politische Oberherrschaft. Alg\u00fans groningueses falan dialectos do baixo sax\u00f3n.\nGrunneng is bekannt f\u00f6r olle Karken mit historische \u00d6rgels, de Martinitoren in Stad en de B\u00f6rgen in Ommelannen (kiek ok: List vun vernuimde Gr\u00f6nneger B\u00f6rgen). n Deel van Gr\u00fcnneg is de heerlekheid Westerwolde.\nUm die regelm\u00e4\u00dfige \u00dcberschwemmung ihrer Geh\u00f6fte zu verhindern, begannen die Friesen, Erdw\u00e4lle \u2013 sogenannte Wierden oder auch Warden (im Deutschen: Warften) \u2013 zu errichten.\nA capital \u00e9 a cidade de Groninga. In Gr\u00fcnnen wort Grunnengs snackt, dat tosamen mit t'Oostfreesche ene Dialektgrupp in de Neddersassische taal is. 70% van de Gr\u00fcnneger Inwahners snackt Gr\u00fcnnegs.\nA extracci\u00f3n \u00e1s veces causa pequenos tremores de terra. Die Provinzregierung (ab 1825 f\u00fcnf Mitglieder) verwaltete zusammen mit dem Parlament die Provinz. Limita coas provincias de Drenthe e Frisia, o Estado federado alem\u00e1n de Baixa Saxonia e o mar de Wadden.\n", "metadata": [{"end": 22, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 172, "begin": 22, "lang": "de"}, {"end": 224, "begin": 172, "lang": "gl"}, {"end": 433, "begin": 224, "lang": "nds"}, {"end": 605, "begin": 433, "lang": "de"}, {"end": 639, "begin": 605, "lang": "gl"}, {"end": 800, "begin": 639, "lang": "nds"}, {"end": 856, "begin": 800, "lang": "gl"}, {"end": 954, "begin": 856, "lang": "de"}, {"end": 1059, "begin": 954, "lang": "gl"}]}