{"text": "\u0d05\u0d26\u0d4d\u0d39 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d05\u0d31\u0d2c\u0d3f \u0d35\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d05\u0d7c\u0d24\u0d4d\u0d25\u0d02 \u0d2c\u0d32\u0d3f \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d23\u0d4d. Keng\u00ea dike \u00cebrah\u00eem pexamber k\u00eare bi st\u00fbye \u00eesmail pexamber de Xwede mizg\u00eena wan azm\u00fbn derbaz kir\u00ee dida wan \u00db bi \u00cebrah\u00eem p\u00eaxember re dibeje ko \u015funa \u00cesma\u00eel pexamber berana k\u00ee qurban bike. \u0d08\u0d26\u0d41\u0d7d \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d39 (\u0d05\u0d31\u0d2c\u0d3f\u0d15\u0d4d: \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0636\u062d\u0649\u200e-\u0d06\u0d24\u0d2e\u0d3e\u0d7c\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d23\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d02) \u0d05\u0d25\u0d35\u0d3e \u0d2c\u0d32\u0d3f \u0d2a\u0d46\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e \u0d2e\u0d32\u0d2f\u0d3e\u0d33\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d35\u0d32\u0d3f\u0d2f \u0d2a\u0d46\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e \u0d32\u0d4b\u0d15 \u0d2e\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d32\u0d40\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d2e\u0d3e\u0d23\u0d4d. Lain leumpang sorangan-sorangan kawas ayeuna ieu. \u0d08 \u0d26\u0d41\u0d7d \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d39 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7d \u0d2c\u0d32\u0d3f\u0d2a\u0d46\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e . \u0d08\u0d26\u0d4d \u0d2e\u0d41\u0d2c\u0d3e\u0d31\u0d15\u0d4d, \u0d15\u0d41\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d41 \u0d06\u0d02 \u0d05\u0d7b\u0d24\u0d41\u0d02 \u0d2c\u0d3f \u0d16\u0d48\u0d7c, \u0d24\u0d16\u0d2c\u0d4d\u0d2c\u0d32\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d39\u0d4d \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d3f \u0d35\u0d3f\u0d35\u0d3f\u0d27\u0d24\u0d30\u0d02 \u0d08\u0d26\u0d4d \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d2f\u0d4b\u0d17\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d.\nCejna Qurban\u00ea herwiha ji bo misilmanan dema ferza \u00eeslam\u00ee ya ziyaretkirina Kabey\u00ea ye ku misilman bi v\u00ea ziyaret\u00ea dibin hac\u00ee.\n\u00cebrah\u00eem p\u00eaxember ji bo zarok\u00ean xwe ne dib\u00fbn sozaka wiha da b\u00fb: ger Xwed\u00ea zarokek\u00ee bi min de ez\u00ea w\u00ee zarok\u00ee ji bo Xwed\u00ea qurban bikim. \u0d08 \u0d26\u0d41\u0d7d \u0d05\u0d26\u0d4d\u0d39 \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7d \u0d2c\u0d32\u0d3f\u0d2a\u0d46\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d7e . Po\u00e9 Idul Adha nya\u00e9ta penclutna ibadah Haji anu dilaksanakeun umat Muslim.\nDina po\u00e9 raya ieu, umat Islam ngariung dina wanci isuk-isuk sarta ngalakonan solat Ied babarengan di taneuh lapang, kawas nalika ngarayakeun Idul Fitri. ", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 231, "begin": 46, "lang": "ku"}, {"end": 360, "begin": 231, "lang": "ml"}, {"end": 410, "begin": 360, "lang": "su"}, {"end": 443, "begin": 410, "lang": "ml"}, {"end": 539, "begin": 443, "lang": "ml"}, {"end": 662, "begin": 539, "lang": "ku"}, {"end": 794, "begin": 662, "lang": "ku"}, {"end": 827, "begin": 794, "lang": "ml"}, {"end": 901, "begin": 827, "lang": "su"}, {"end": 1054, "begin": 901, "lang": "su"}]}