{"text": "Noordelijk van de Doua-campus, aan de Rh\u00f4ne, ligt het park \"Feyssine\", met een oppervlakte van 40 hectare. Villeurbanne\nEl fa capol\u00f6ch dei cant\u00f9 de Villeurbanne-Centre e Villeurbanne-Nord. Villeurbanne l'\u00e8 'n c\u00fcm\u00fc frans\u00e9s de la regi\u00f9 Rh\u00f4ne-Alpes, end\u00e8la Fr\u00e0ncia centro-meridiun\u00e0la. Vermeldenswaardig is echter wel de wijk \"des Grattes-Ciel\", waar zich naast de flatgebouwen het gemeentehuis en het \"Th\u00e9\u00e2tre national populaire\" (nationaal volkstheater) bevinden. Villeurbanne l'\u00e8 'n c\u00fcm\u00fc frans\u00e9s de la regi\u00f9 Rh\u00f4ne-Alpes, end\u00e8la Fr\u00e0ncia centro-meridiun\u00e0la. El fa capol\u00f6ch dei cant\u00f9 de Villeurbanne-Centre e Villeurbanne-Nord. L'\u00e8 d\u00e9t end\u00e8la part cunsider\u00e0da \"centre-ville\" (cio\u00e8: centro-cit\u00e0) de la cit\u00e0 de Lione.\nEl s\u00f2 teret\u00f3re el g'ha 'na superf\u00ecce de km\u00b2 e 'l v\u00e0 de 'na alt\u00e8sa m\u00ecnima de 165 m\u00e9ter a 'na alt\u00e8sa m\u00e0sima de 189 m\u00e9ter s\u00f6l le\u00e8l del mar.\nL'\u00e8 d\u00e9t end\u00e8l circond\u00e0re (\"arrondissement\") de Lione e 'l fa part del dipartim\u00e8nt del Rodano. \nHet andere voornaamste groen is het park \"de la Commune de Paris\" \"(van de gemeente Parijs)\".\nEl s\u00f2 teret\u00f3re el g'ha 'na superf\u00ecce de km\u00b2 e 'l v\u00e0 de 'na alt\u00e8sa m\u00ecnima de 165 m\u00e9ter a 'na alt\u00e8sa m\u00e0sima de 189 m\u00e9ter s\u00f6l le\u00e8l del mar.\n<br clear=left>\n", "metadata": [{"end": 107, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 120, "begin": 107, "lang": "nl"}, {"end": 189, "begin": 120, "lang": "lmo"}, {"end": 282, "begin": 189, "lang": "lmo"}, {"end": 462, "begin": 282, "lang": "nl"}, {"end": 555, "begin": 462, "lang": "lmo"}, {"end": 624, "begin": 555, "lang": "lmo"}, {"end": 712, "begin": 624, "lang": "lmo"}, {"end": 849, "begin": 712, "lang": "lmo"}, {"end": 944, "begin": 849, "lang": "lmo"}, {"end": 1038, "begin": 944, "lang": "nl"}, {"end": 1175, "begin": 1038, "lang": "lmo"}, {"end": 1191, "begin": 1175, "lang": "lmo"}]}