{"text": "Han f\u00f6rklarade neurotiska st\u00f6rningar i ljuset av kompensation f\u00f6r minderv\u00e4rdeskomplex, vilket tar sig uttryck i orealistiska m\u00e5l. Hans teorier fick betydelse f\u00f6r Albert Ellis intellektuella utveckling och d\u00e4rmed f\u00f6r uppkomsten av kognitiv beteendeterapi.\nEn 1910 ye nom\u00e1u presidente de la ca\u00f1a vienesa de l'asociaci\u00f3n psicoanal\u00edtica. Di sala 1912an de pirt\u00fbkek bi nav\u00ea \"\u00dcber den nerv\u00f6sen Charakter\" (Li ser kesayetiy\u00ean bi nevroz) diwe\u015f\u00eene. Di sala 1927an de li Emer\u00eekay\u00ea wek\u00ee profesor kar dike. Senare skulle Adler, i likhet med Carl Gustav Jung, ta avst\u00e5nd fr\u00e5n vissa av Freuds mest centrala teorier. Quien nun siente la \"inferiorid\u00e1\", nun precisa esibir el so \"superiorid\u00e1\"; per otra parte, quien ye claramente cimeru, ye asina percib\u00edu polos dem\u00e1s, ensin riquir una manifestaci\u00f3n mayor. \nLos dos personaxes principales na novela \"La Planta Sagrada\", compromet\u00edos nuna sesi\u00f3n adleriana d'interpretaci\u00f3n d'estilu de vida, somet\u00edos a una interpretaci\u00f3n de memoria temprana adleriana.\nAdler var mer \u00e4n Freud p\u00e5verkad av Friedrich Nietzsche. 1912 skrev Adler \"\u00dcber den nerv\u00f6sen Charakter\". \nAlfred Adler, f\u00f6dd 7 februari 1870 i Penzing, \u00d6sterrike-Ungern, d\u00f6d 28 maj 1937 i Aberdeen, Skottland (i exil), var en \u00f6sterrikisk l\u00e4kare och psykolog, grundare av individualpsykologin, med teorier om bland annat minderv\u00e4rdeskomplex.\nAlfred Adler, f\u00f6dd 7 februari 1870 i Penzing, \u00d6sterrike-Ungern, d\u00f6d 28 maj 1937 i Aberdeen, Skottland (i exil), var en \u00f6sterrikisk l\u00e4kare och psykolog, grundare av individualpsykologin, med teorier om bland annat minderv\u00e4rdeskomplex.\nLa percepci\u00f3n de superiorid\u00e1 ye la consecuente reacci\u00f3n a un sentimientu d'inferiorid\u00e1 ensin espresar externamente, maximizando escontra l'esterior aquellos aspeutos en que, por tresferencia d'oxetos, o por observaci\u00f3n diferencial, consideramos destacar del comportamientu colectivu aparente. ", "metadata": [{"end": 130, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 255, "begin": 130, "lang": "sv"}, {"end": 334, "begin": 255, "lang": "ast"}, {"end": 440, "begin": 334, "lang": "ku"}, {"end": 495, "begin": 440, "lang": "ku"}, {"end": 602, "begin": 495, "lang": "sv"}, {"end": 791, "begin": 602, "lang": "ast"}, {"end": 984, "begin": 791, "lang": "ast"}, {"end": 1089, "begin": 984, "lang": "sv"}, {"end": 1323, "begin": 1089, "lang": "sv"}, {"end": 1557, "begin": 1323, "lang": "sv"}, {"end": 1850, "begin": 1557, "lang": "ast"}]}