{"text": "Situa\u021bia se \u00eenr\u0103ut\u0103\u021be\u0219te continuu, iar politica de toleran\u021b\u0103 se pare c\u0103 nu mai func\u021bioneaz\u0103. Sva njena djeca, osim Margarete, bila su bole\u0161ljiva, tako da je ona nakon smrti svoga mu\u017ea1559. \u010detiri godine vladala nominalno kao regent svog sina Karla IX. i bila de jure vladar Francuske, ali se to prakti\u010dki produ\u017eilo do kraja njegove vladavine 1574.\n1559-1560), Karlo IX. Catharina vidua e tutela filii Francisci fere exclusa est, qui annum sextum decimum agens rex pleno iure factus est, consiliariis praecipue fratribus Francisco de Guisa (Henrici olim contubernio) et Carolo cardinali de Lotharingia, qui avunculi fuerunt Mariae Stuartae, iuveni regi coniugis. Incoronata est in basilica Sancti Dionysii die 10 Iunii 1549. Svo vrijeme na vlasti nastojala je odr\u017eati autoritet kraljevske vlasti u uvjetima kaosa gra\u0111anskog rata izme\u0111u katolika i hugenota.\nSvo vrijeme na vlasti nastojala je odr\u017eati autoritet kraljevske vlasti u uvjetima kaosa gra\u0111anskog rata izme\u0111u katolika i hugenota.\nSva njena djeca, osim Margarete, bila su bole\u0161ljiva, tako da je ona nakon smrti svoga mu\u017ea1559. \u010detiri godine vladala nominalno kao regent svog sina Karla IX. i bila de jure vladar Francuske, ali se to prakti\u010dki produ\u017eilo do kraja njegove vladavine 1574.\n\u00cen iulie 1559 Henric al II-lea este grav r\u0103nit la un ochi \u00een timpul unui turnir, \u00een timp ce se duela cu Gabriel de Montgomery, cu ocazia c\u0103s\u0103toriei fiicei sale Elisabeta cu Filip al II-lea al Spaniei, oficiat\u0103 prin procur\u0103. Svo vrijeme na vlasti nastojala je odr\u017eati autoritet kraljevske vlasti u uvjetima kaosa gra\u0111anskog rata izme\u0111u katolika i hugenota.\nNonnulli multos protestantes inter diem 24 ac 25 Augusti 1572 (Francogallice \"Nuit de la Saint-Barth\u00e9lemy\") Lutetiae interfectos esse consilio eius dicunt. Dar \u00een fa\u021ba intransigen\u021bei celor dou\u0103 p\u0103r\u021bi, consimte s\u0103 fie uci\u0219i principalii conduc\u0103tori hugheno\u021bi veni\u021bi la Paris, cu ocazia c\u0103s\u0103toriei. ", "metadata": [{"end": 93, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 348, "begin": 93, "lang": "sh"}, {"end": 370, "begin": 348, "lang": "sh"}, {"end": 662, "begin": 370, "lang": "la"}, {"end": 724, "begin": 662, "lang": "la"}, {"end": 856, "begin": 724, "lang": "sh"}, {"end": 988, "begin": 856, "lang": "sh"}, {"end": 1243, "begin": 988, "lang": "sh"}, {"end": 1467, "begin": 1243, "lang": "ro"}, {"end": 1599, "begin": 1467, "lang": "sh"}, {"end": 1755, "begin": 1599, "lang": "la"}, {"end": 1895, "begin": 1755, "lang": "ro"}]}