{"text": "Anledningen att inte han t\u00e4ppte f\u00f6r \u00f6ronen var f\u00f6r att han ville h\u00f6ra deras s\u00e5ng.\nEerst vun dor af an gifft dat ok negen Musen. Se h\u00f6lpt de Minschen mit ehrn Gesang, dat se nee Kraft kriegt un Troost finnen doot. \nSe h\u00f6lpt de Minschen mit ehrn Gesang, dat se nee Kraft kriegt un Troost finnen doot. \nAnledningen att inte han t\u00e4ppte f\u00f6r \u00f6ronen var f\u00f6r att han ville h\u00f6ra deras s\u00e5ng.\nEnligt vissa k\u00e4llor var Melpomene mor till sirenerna, de tv\u00e5 eller tre f\u00e5gelliknande kvinnliga v\u00e4sen som sades leva p\u00e5 \u00f6n Anthemoessa och locka sj\u00f6m\u00e4n i f\u00f6rd\u00e4rvet med sina s\u00e5nger. Melpomene hett veel Ungl\u00fcck un Lieden mit ankeken \u00f6ver de Tieden hen. Se is en G\u00f6ddin un de Muse vun de tragischen Gedichten un vun den Truergesang. \u0536\u0587\u057d\u056b \u0587 \u0544\u0576\u0565\u0574\u0578\u057d\u056b\u0576\u0565\u056b \u0564\u0578\u0582\u057d\u057f\u0580\u0576 \u0567, \u057d\u056b\u0580\u0565\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u0561\u0575\u0580\u0568\u0589 \u0544\u0565\u056c\u057a\u0578\u0574\u0565\u0576\u0565\u0576 \u057a\u0561\u057f\u056f\u0565\u0580\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0578\u0580\u057a\u0565\u057d \u0562\u0561\u0580\u0571\u0580\u0561\u0570\u0561\u057d\u0561\u056f \u056f\u056b\u0576, \u0563\u056c\u056d\u056b\u0576 \u056a\u0561\u057a\u0561\u057e\u0565\u0576 (\u057d\u057f\u0580\u0578\u0586\u0578\u0576), \u056f\u0561\u057a\u0561\u056e \u056d\u0561\u0572\u0578\u0572\u056b \u057f\u0565\u0580\u0587\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581 \u056f\u0561\u0566\u0574\u0561\u056e \u057a\u057d\u0561\u056f\u0578\u057e, \u0570\u0561\u0563\u056b\u0576 \u0569\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0569\u056b\u056f\u0576\u0578\u0581, \u0578\u057f\u0584\u0565\u0580\u056b\u0576\u055d \u056f\u0578\u057f\u0578\u0582\u057c\u0576\u0576\u0565\u0580, \u0574\u056b \u0571\u0565\u057c\u0584\u056b\u0576 \u0578\u0572\u0562\u0565\u0580\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0564\u056b\u0574\u0561\u056f, \u0574\u0575\u0578\u0582\u057d \u0571\u0565\u057c\u0584\u056b\u0576\u055d \u057d\u0578\u0582\u0580 \u056f\u0561\u0574 \u0574\u0561\u0570\u0561\u056f\u0589 \nVun Melpomene hett de Asteroid Melpomene sien Naam.\nEhr Teken s\u00fcnd de Schabellenkopp in de ene Hand, de K\u00fc\u00fcl in de annere un en Kranz mit Wienbl\u00f6er up dat H\u00f6\u00f6ft. \nEerst vun Hesiod af an is Melpomene mit Naam bekannt. \u0536\u0587\u057d\u056b \u0587 \u0544\u0576\u0565\u0574\u0578\u057d\u056b\u0576\u0565\u056b \u0564\u0578\u0582\u057d\u057f\u0580\u0576 \u0567, \u057d\u056b\u0580\u0565\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u0561\u0575\u0580\u0568\u0589 ", "metadata": [{"end": 82, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 128, "begin": 82, "lang": "nds"}, {"end": 214, "begin": 128, "lang": "nds"}, {"end": 300, "begin": 214, "lang": "nds"}, {"end": 382, "begin": 300, "lang": "sv"}, {"end": 562, "begin": 382, "lang": "sv"}, {"end": 632, "begin": 562, "lang": "nds"}, {"end": 711, "begin": 632, "lang": "nds"}, {"end": 757, "begin": 711, "lang": "hy"}, {"end": 972, "begin": 757, "lang": "hy"}, {"end": 1024, "begin": 972, "lang": "nds"}, {"end": 1135, "begin": 1024, "lang": "nds"}, {"end": 1189, "begin": 1135, "lang": "nds"}, {"end": 1235, "begin": 1189, "lang": "hy"}]}