{"text": "\u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0430\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0432\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438:\nPlanaltos podem ser constru\u00eddos devido a processos erosivos de glacia\u00e7\u00f5es em \u00e1reas montanhosas, neste caso os planaltos encontram-se ao redor de montanhas. \u0412\u0438\u0441\u043e\u0440\u0430\u043c\u043d\u0438\u043d\u0430\n\u0b89\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0ba3\u0bae\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bae\u0bb4\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc8 \u0ba4\u0bbf\u0b9a\u0bc8 \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb3\u0bb5\u0bbf\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bc6\u0ba4\u0bcd \u0baa\u0bc0\u0b9f\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0b89\u0baf\u0bb0\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0ba4\u0bc1.\n\u0b87\u0ba4\u0bc1 25,00,00 \u0b9a\u0ba4\u0bc1\u0bb0 \u0b95\u0bbf\u0bb2\u0bcb \u0bae\u0bc0\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bb0\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bb3\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0b95\u0b9f\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 5000 \u0bae\u0bc0 \u0b89\u0baf\u0bb0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3\u0ba4\u0bc1. \u00c1gua tamb\u00e9m pode erodir montanhas e outras formas de relevo em planaltos.\n\u0b87\u0ba4\u0bc1 25,00,00 \u0b9a\u0ba4\u0bc1\u0bb0 \u0b95\u0bbf\u0bb2\u0bcb \u0bae\u0bc0\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bb0\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bb3\u0bb5\u0bc1\u0bae\u0bcd, \u0b95\u0b9f\u0bb2\u0bcd \u0bae\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 5000 \u0bae\u0bc0 \u0b89\u0baf\u0bb0\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3\u0ba4\u0bc1. Os planaltos ocupam aproximadamente 5.000.000 km\u00b2 e distribuem-se basicamente em duas grandes \u00e1reas, separadas entre si por plan\u00edcies e plat\u00f4s: o Planalto das Guianas e o Planalto Brasileiro. Dentre os planaltos brasileiros, destacam-se\nS\u00e3o como topos retos, superf\u00edcies topogr\u00e1ficas, que podem ser regulares ou n\u00e3o.\n", "metadata": [{"end": 26, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 182, "begin": 26, "lang": "pt"}, {"end": 194, "begin": 182, "lang": "mk"}, {"end": 303, "begin": 194, "lang": "ta"}, {"end": 402, "begin": 303, "lang": "ta"}, {"end": 476, "begin": 402, "lang": "pt"}, {"end": 575, "begin": 476, "lang": "ta"}, {"end": 767, "begin": 575, "lang": "pt"}, {"end": 812, "begin": 767, "lang": "pt"}, {"end": 892, "begin": 812, "lang": "pt"}]}