{"text": "Pagrindin\u0117s gyvenviet\u0117s\u00a0\u2013 Marigo, Filipsburgas.\n\u0421\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u0438\u043c\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u043d \u043c\u0443\u0441\u043e\u043d\u0435\u043d \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442. \u0410\u0435\u0440\u043e\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0442\u0432\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u0443\u043b\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u043b\u0438\u0442\u0430\u0449\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430 \u043d\u044f\u043a\u043e\u043b\u043a\u043e \u043c\u0435\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u043f\u043b\u0430\u0436\u0443\u0432\u0430\u0449\u0438 (\u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0447\u0435\u0441\u0442\u043e \u0431\u0438\u0432\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0443\u0445\u0432\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u044f, \u0430\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442 \u043f\u043e \u043f\u044a\u0442\u044f \u0438\u0300). \nPentru cet\u0103\u021benii Comunit\u0103\u021bii Europene este relativ simplu s\u0103 ob\u021bin\u0103 reziden\u021ba \u00een Sint Maarten, datorit\u0103 \u00een\u021belegerilor existente. Primele urme ale popul\u0103rii insulei sunt datate aproximativ acum 6.000 ani. \u041d\u0430\u0439-\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0435 \u0432\u0440\u044a\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438 (424 m). Pagrindin\u0117s gyvenviet\u0117s\u00a0\u2013 Marigo, Filipsburgas.\nPartajul insulei \u00eentre Fran\u021ba \u0219i Olanda a avut loc pe 23 martie 1648. \u0427\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435. Auk\u0161\u010diausias kalnas yra Paradisas, kuris yra i\u0161kil\u0119s 411\u00a0m vir\u0161 j\u016bros lygio.\n\u00cen 1638 spaniolii, dorind s\u0103 protejeze hegemonia lor regional\u0103, cuceresc garnizoana olandez\u0103 \u0219i, cu ajutor tehnic francez, construiesc \u00een locul acesteia propriul lor fort ce rezist\u0103, \u00een 1644, unui contraatac olandez. \u041d\u0430\u0439-\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0435 \u0432\u0440\u044a\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438 (424 m). \u0422\u043e \u0447\u0435\u0441\u0442\u043e \u0435 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e \u0441 \u0433\u044a\u0441\u0442\u0430 \u043c\u044a\u0433\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435.\n", "metadata": [{"end": 48, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 88, "begin": 48, "lang": "bg"}, {"end": 273, "begin": 88, "lang": "bg"}, {"end": 402, "begin": 273, "lang": "ro"}, {"end": 477, "begin": 402, "lang": "ro"}, {"end": 519, "begin": 477, "lang": "bg"}, {"end": 567, "begin": 519, "lang": "lt"}, {"end": 637, "begin": 567, "lang": "ro"}, {"end": 693, "begin": 637, "lang": "bg"}, {"end": 770, "begin": 693, "lang": "lt"}, {"end": 987, "begin": 770, "lang": "ro"}, {"end": 1029, "begin": 987, "lang": "bg"}, {"end": 1095, "begin": 1029, "lang": "bg"}]}