{"text": "\u0646\u0648\u062c\u0648\u0627\u0646\u06cc \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u06cc\u062a\u06be\u0646\u0632 \u0645\u06cc\u06ba \u0622\u0628\u0627\u062f \u06c1\u0648\u06af\u06cc\u0627 \u06d4 \u06cc\u0648\u0646\u0627\u0646 \u06a9\u06d2 \u0627\u06cc\u06a9 \u0642\u0635\u0628\u06d2 \u06a9\u0644\u0627\u0632\u0648\u0645\u0646\u06cc\u0633 \u0645\u06cc\u06ba \u067e\u06cc\u062f\u0627 \u06c1\u0648\u0627\u06d4 Quod generatio novarum aut interitus veterum rerum esse percipitur, id re vera nihil aliud est nisi nova quaedam mixtura, id est: elementorum metaphysice fundamentalium nova inter se distributio et ordinatio. Circiter viginti annos Athenis operam dedit docendo. \u06a9\u0686\u06be \u0639\u0631\u0635\u06d2 \u0628\u0639\u062f \u0627\u06cc\u062a\u06be\u0646\u0632 \u06a9\u06d2 \u0634\u06c1\u0631\u06cc\u0648\u06ba \u0646\u06d2 \u0627\u0633 \u067e\u0631 \u062f\u06c1\u0631\u06cc\u062a \u06a9\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645 \u0644\u06af\u0627 \u06a9\u0631 \u0634\u06c1\u0631 \u0628\u062f\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u06cc\u0627\u06d4 Kr.) odlazi u Atenu, koja je ubrzano postajala centar gr\u010dke kulture. Svojom teorijom o malim \u010desticama koje sa\u010dinjavaju stvari, i nagla\u0161avanjem mehani\u010dkih procesa u oblikovanju stvari, poplo\u010dao je put teoriji atoma. Svojom teorijom o malim \u010desticama koje sa\u010dinjavaju stvari, i nagla\u0161avanjem mehani\u010dkih procesa u oblikovanju stvari, poplo\u010dao je put teoriji atoma. \u06a9\u0686\u06be \u0639\u0631\u0635\u06d2 \u0628\u0639\u062f \u0627\u06cc\u062a\u06be\u0646\u0632 \u06a9\u06d2 \u0634\u06c1\u0631\u06cc\u0648\u06ba \u0646\u06d2 \u0627\u0633 \u067e\u0631 \u062f\u06c1\u0631\u06cc\u062a \u06a9\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645 \u0644\u06af\u0627 \u06a9\u0631 \u0634\u06c1\u0631 \u0628\u062f\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u06cc\u0627\u06d4 Sve su stvari imale masu, ali nisu imale razumljiv oblik. \u062c\u0628 \u06a9\u0686\u06be \u0627\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0622\u067e\u0633 \u0645\u06cc\u06ba \u0645\u0644\u062a\u06d2 \u06c1\u06cc\u06ba \u062a\u0648 \u0627\u06cc\u06a9 \u0634\u06d2 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0645\u06cc\u06ba \u0622\u062a\u06cc \u06c1\u06d2\u06d4 ", "metadata": [{"end": 36, "begin": 0, "lang": "ur"}, {"end": 78, "begin": 36, "lang": "ur"}, {"end": 287, "begin": 78, "lang": "la"}, {"end": 340, "begin": 287, "lang": "la"}, {"end": 416, "begin": 340, "lang": "ur"}, {"end": 485, "begin": 416, "lang": "hr"}, {"end": 632, "begin": 485, "lang": "hr"}, {"end": 779, "begin": 632, "lang": "hr"}, {"end": 855, "begin": 779, "lang": "ur"}, {"end": 913, "begin": 855, "lang": "hr"}, {"end": 970, "begin": 913, "lang": "ur"}]}