{"text": "Iam anno 1548 desponsus est filius primogenitus Franciscus cum Maria Stuarta, regina Scotorum, quae ab eo anno Lutetiae apud aulam Catharinae educata est.\nKatarinin najmla\u0111i sin, Franjo, vojvoda od Anjoua, umro je 1584. godine, ne ostaviv\u0161i djece, nakon \u0161to je majci stvarao mnogo problema svojim pona\u0161anjem. Appi fama di avvilinatrici, na fama chi pir\u00f2 \u00e8 cchiossai fruttu di nu clima di xenofub\u00eca duvutu \u00f4 fattu ca Catirina era forastera, e vin\u00eca di Firenzi, c\u00e8libbri all'\u00e8bbica pi li ntrighi di curti. \nFigghia di Lorenzu II d\u00ee Medici, duca di Urbinu, spusau Enricu II e fu matri di tri re di Francia: Francescu II, Carlu IX e Enricu III. Catharina Medicaea\n\u00c2 morti di s\u00f2 maritu Enricu II nti nu turneu a cavaddu nt\u00f4 1559, Catirina fu riggenti di Francia \u00f4 nomu d\u00ee s\u00f2 figghiu Francescu.\n\u00c2 morti di s\u00f2 maritu Enricu II nti nu turneu a cavaddu nt\u00f4 1559, Catirina fu riggenti di Francia \u00f4 nomu d\u00ee s\u00f2 figghiu Francescu.\nSub cardinalis Silvii Passerini tutel\u00e1, delegati pontificalis, Catharina Florentiae in palatio Medicaeo habitabat, \"duchessina\" a populo nuncupata; pater enim dux Urbini fuerat, sed successore Francisco Maria de Ruvere. Illo anno 1559 mortuo, Catharina, mater regum trium iuvenum, regimini Franciae fere usque ad mortem praefuit. Katarina se kao regent slu\u017eila i politi\u010dki va\u017enim brakovima; Karla IX je o\u017eenila austrijskom nadvojvotkinjom Elizabetom, k\u0107erkom cara Maksimilijana II. Catirina d\u00ee Medici (Firenzi, 13 di aprili 1519 \u2013 Casteddu di Blois, 5 di jinnaru 1589) fu cuntissa d'Auvergne, duchissa d'Urbinu e poi riggina di Francia d\u00fb 1547 al 1559. Dvije godine kasnije umro je Karlo IX; njegove posljednje rije\u010di bile su dozivanje majke. Kada je Franjo II obolio i Katarina shvatila da \u0107e umrijeti, sklopila je sporazum s navarskim kraljem Antonijem u kojem je pristala osloboditi njegovog brata ukoliko se Antonije odrekne prava na namjesni\u0161tvo, koje je nosio kao prva punoljetna osoba u nizu nasljednika francuske krune. ", "metadata": [{"end": 155, "begin": 0, "lang": "la"}, {"end": 309, "begin": 155, "lang": "bs"}, {"end": 505, "begin": 309, "lang": "scn"}, {"end": 641, "begin": 505, "lang": "scn"}, {"end": 660, "begin": 641, "lang": "la"}, {"end": 789, "begin": 660, "lang": "scn"}, {"end": 918, "begin": 789, "lang": "scn"}, {"end": 1138, "begin": 918, "lang": "la"}, {"end": 1248, "begin": 1138, "lang": "la"}, {"end": 1400, "begin": 1248, "lang": "bs"}, {"end": 1571, "begin": 1400, "lang": "scn"}, {"end": 1661, "begin": 1571, "lang": "bs"}, {"end": 1946, "begin": 1661, "lang": "bs"}]}