{"text": "V Niflheimu se nach\u00e1zela v\u0161epohlcujc\u00ed studna Hwergelmir, ze kter\u00e9 vyt\u00e9kalo dvan\u00e1ct \u0159ek jejich\u017e voda st\u00e1le zamrzala. Ci\u00f2 aiut\u00f2 il fantasy a svilupparsi come genere separato e, d'altra parte, la sua nascita diede una spinta alla diffusione di giochi di ruolo (un esempio \u00e8 \"Dungeons & Dragons\") e videogiochi con ambientazioni fantasy.\nFratello di Sol \u00e8 M\u00e1ni, la Luna, anch'egli inseguito da un lupo, Hati. O esp\u00edrito se mostra relutante: \"O que voc\u00ea pede de mim? A maior parte desta mitologia foi passada adiante oralmente, sendo que grande parte dela foi perdida.\nTi v\u0161ak p\u0159ijali k\u0159es\u0165anstv\u00ed mnohem d\u0159\u00edve ne\u017e seve\u0159an\u00e9. A segunda inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 um galdra que diz \"eu entalhei runas de cura, eu entalhei runas de salva\u00e7\u00e3o, uma vez contra os elfos, duas vezes contra os trolls, tr\u00eas vezes contra os thurs\". Esistono due classi generali di giganti: Hr\u00edm\u00feursar, i \"giganti di brina\", e i M\u00faspellsmegir o \"giganti di fuoco\" anche detti \"Figli di Muspell\".\nHeimdall, guardi\u00e3o das divindades, convocar\u00e1 os deuses com o soar de sua trombeta de chifre. Se caracteriza principalmente pelo vocal gutural, pelas r\u00e1pidas guitarras distorcidas e bateria de peso, pelo uso de instrumentos pouco convencionais, que remetem aos utilizados primitivamente na fac\u00e7\u00e3o de m\u00fasica n\u00f3rdica (violinos r\u00fasticos, ala\u00fades, viol\u00f5es folk, etc), e, em especial, pelas letras, sempre com esse padr\u00e3o de tem\u00e1tica, abordando as batalhas e a vida de deuses e seres m\u00edticos. Ti vid\u011bli jak se z androgynn\u00edho Ymira rod\u00ed st\u00e1le nov\u00ed ob\u0159i a proto se rozhodli zab\u00edt jeho i jeho potomky. No Universo Marvel, o pante\u00e3o n\u00f3rdico e os elementos relacionados a este formam uma parte proeminente das hist\u00f3rias. Na po\u010d\u00e1tku sv\u011bta existovala jen zej\u00edc\u00ed propast Ginnungagap mezi Niflheimem na severu, \u0159\u00ed\u0161\u00ed chladu a mlhy (pozd\u011bji \u0159\u00ed\u0161e mrtv\u00fdch) a M\u00faspellheimem na jihu, \u0159\u00ed\u0161\u00ed ohn\u011b. Freya era mencionado algumas vezes e Balder sobrevivia somente nas lendas sobre nomes de lugares.\n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 334, "begin": 116, "lang": "it"}, {"end": 405, "begin": 334, "lang": "it"}, {"end": 462, "begin": 405, "lang": "pt"}, {"end": 564, "begin": 462, "lang": "pt"}, {"end": 619, "begin": 564, "lang": "cs"}, {"end": 801, "begin": 619, "lang": "pt"}, {"end": 947, "begin": 801, "lang": "it"}, {"end": 1040, "begin": 947, "lang": "pt"}, {"end": 1434, "begin": 1040, "lang": "pt"}, {"end": 1540, "begin": 1434, "lang": "cs"}, {"end": 1657, "begin": 1540, "lang": "pt"}, {"end": 1821, "begin": 1657, "lang": "cs"}, {"end": 1919, "begin": 1821, "lang": "pt"}]}