{"text": "Hann hevur s\u00ed\u00f0ani t\u00e1 veri\u00f0 virdur sum ein av verndamonnunum hj\u00e1 teim sj\u00f3farandi. In hoofdstuk 25 vs. 1-4 vergelijkt hij Jezus met de Phoenix, die net als Christus herrees (opstanding).\nHann hevur s\u00ed\u00f0ani t\u00e1 veri\u00f0 virdur sum ein av verndamonnunum hj\u00e1 teim sj\u00f3farandi. \uc804\uc124\uc5d0 \ub530\ub974\uba74, \uc774\ud6c4 \ub9e4\ub144 \ud751\ud574\uc5d0 \uc370\ubb3c \ud604\uc0c1\uc774 \uc77c\uc5b4\ub098\ub294 \uae30\uc774\ud55c \ud604\uc0c1\uc774 \uc77c\uc5b4\ub098 \ud074\ub808\uba58\uc2a4 1\uc138\uc758 \uc2dc\uc2e0\uc774 \ubc1c\uacac\ub418\uc5c8\ub2e4\uace0 \uc804\ud574\uc9c4\ub2e4. \ub85c\ub9c8 \uac00\ud1a8\ub9ad\uad50\ud68c\uc5d0\uc11c\ub294 \uadf8\uc758 \ucd95\uc77c\uc744 11\uc6d4 23\uc77c\ub85c \uc9c0\uc815\ud558\uc600\uc73c\uba70, \ub8e8\ud130\uad50\uc640 \uc131\uacf5\ud68c\ub3c4 \uc774\ub97c \ub530\ub974\uace0 \uc788\ub2e4. \ud558\uc9c0\ub9cc \uc815\uc791 \ud074\ub808\uba58\uc2a4 1\uc138 \uc790\uc2e0\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc544\ubb34\ub7f0 \uc5b8\uae09\ub3c4 \ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uae30 \ub54c\ubb38\uc5d0 \ub85c\ub9c8 \uad50\ud68c\uc5d0\uc11c\ub294 \uadf8\ub97c \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud638\uce6d\uc73c\ub85c \ubd88\ub800\ub294\uc9c0\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \uc54c \uc218\uac00 \uc5c6\ub2e4. Omdat hij daar velen tot geloof bracht is hij door de romeinen verdronken in zee. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc11c\uae30 101\ub144 \ud2b8\ub77c\uc57c\ub204\uc2a4 \ud669\uc81c \uce58\uc138 \uc81c3\ub144\uc5d0 \uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc120\uc885\ud588\ub2e4\uace0 \uae30\uc220\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.\nIn de brief is sprake van een rebellie van een groepje jonge christenen die de ouderlingen van de Kerk in Korinthe hadden afgezet. Eftir \u00f8llum at d\u00f8ma hevur hann skriva\u00f0 ta\u00f0 br\u00e6vi\u00f0, i\u00f0 ver\u00f0ur r\u00f3pt Fyrra Kl\u00e6mintsbr\u00e6v, sum er fr\u00e1 \u00e1rinum 96. \ud06c\ub9bc \ubc18\ub3c4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc789\ucf00\ub974\ub9cc \ub3d9\uad74 \uc218\ub3c4\uc6d0 \uc548\uc5d0\ub294 \ud55c\ub54c \uc131 \ud074\ub808\uba58\uc2a4 1\uc138\uc758 \uc2dc\uc2e0\uc774 \ubb3b\ud614\ub358 \uc7a5\uc18c\uac00 \ud45c\uc2dc\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. Clemens betoogt dat de jongeren moesten worden verbannen en de ouderlingen in hun ambt moesten worden hersteld. Um Kl\u00e6mint sj\u00e1lvan eru n\u00f3gvar halgis\u00f8gur, og sagt ver\u00f0ur fr\u00e1, at hann enda\u00f0i dagar s\u00ednar vi\u00f0 at ver\u00f0a blaka\u00f0ur \u00ed havi\u00f0 vi\u00f0 einum akkeri um h\u00e1lsin. \uadf8\ub9ac\uace0 \uc11c\uae30 101\ub144 \ud2b8\ub77c\uc57c\ub204\uc2a4 \ud669\uc81c \uce58\uc138 \uc81c3\ub144\uc5d0 \uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc120\uc885\ud588\ub2e4\uace0 \uae30\uc220\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.\n", "metadata": [{"end": 81, "begin": 0, "lang": "fo"}, {"end": 185, "begin": 81, "lang": "nl"}, {"end": 266, "begin": 185, "lang": "fo"}, {"end": 335, "begin": 266, "lang": "ko"}, {"end": 392, "begin": 335, "lang": "ko"}, {"end": 476, "begin": 392, "lang": "ko"}, {"end": 558, "begin": 476, "lang": "nl"}, {"end": 608, "begin": 558, "lang": "ko"}, {"end": 739, "begin": 608, "lang": "nl"}, {"end": 847, "begin": 739, "lang": "fo"}, {"end": 908, "begin": 847, "lang": "ko"}, {"end": 1020, "begin": 908, "lang": "nl"}, {"end": 1167, "begin": 1020, "lang": "fo"}, {"end": 1217, "begin": 1167, "lang": "ko"}]}