{"text": "\u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b\u0438 \u043f\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439 (\u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u0430\u043a\u0438\u0434\u043a\u0443) \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0422\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0441\u043a\u0443, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e. Franske troppar verna paven sin stat fram til 1870, d\u00e5 dei m\u00e5tte dra tilbake til Frankrike for \u00e5 st\u00e5 imot den pr\u00f8yssiske invasjonen under Bismarck. \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e. \u041d\u0430 1471 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c 650 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 100 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0441\u043a\u0443\u0434\u043e. El rei de Piemont-Sardenya, Carles Albert de Savoia va assumir les iniciatives de la unitat i va declarar la guerra a \u00c0ustria. Van ser desallotjades per\u00f2 no dispersades i van portar la revoluci\u00f3 a la Toscana.\n\u0412 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 1850\u00a0\u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434. Roma blei erkl\u00e6rt som hovudstaden til den nye nasjonen i 1860. L'Esgl\u00e9sia es va veure desposse\u00efda d'aquelles regions, que juntament amb La Toscana, Parma i M\u00f2dena van annexionar-se al creixent Regne de Sardenya-Piemont (novembre de 1860), que pass\u00e0 a denominar-se regne d'It\u00e0lia del Nord. It\u00e0lia va ser aliada de Pr\u00fassia en aquesta guerra, que va comptar amb el benepl\u00e0cit del canceller Otto von Bismarck per actuar sense miraments contra els Estats del Papa, profranc\u00e8s. \u041f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0430\u0445.\n\u0420\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b (\u043e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435 \u0438\u00a0\u0442.\u00a0\u043f.).\nSamlinga av Italia f\u00f8rte igjen til at Kyrkjestaten blei truga. Va entrar a Roma el 1155 i va capturar i executar Arnaldo de Brescia. ", "metadata": [{"end": 144, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 292, "begin": 144, "lang": "nn"}, {"end": 332, "begin": 292, "lang": "ru"}, {"end": 426, "begin": 332, "lang": "ru"}, {"end": 553, "begin": 426, "lang": "ca"}, {"end": 635, "begin": 553, "lang": "ca"}, {"end": 677, "begin": 635, "lang": "ru"}, {"end": 740, "begin": 677, "lang": "nn"}, {"end": 966, "begin": 740, "lang": "ca"}, {"end": 1149, "begin": 966, "lang": "ca"}, {"end": 1286, "begin": 1149, "lang": "ru"}, {"end": 1407, "begin": 1286, "lang": "ru"}, {"end": 1470, "begin": 1407, "lang": "nn"}, {"end": 1540, "begin": 1470, "lang": "ca"}]}