{"text": "Za \u017ertvu se prinosio jedan junac, savr\u0161en i bez mane, koji je bio odre\u0111en za sve\u0107enika, te dva jarca. Izme\u0111u ta dva jarca bacala se kocka da se odredi koji \u0107e biti prinesen kao \u017ertva, dok je na drugog sve\u0107enik polagao ruke kako bi na njega simboli\u010dki prenio sve grijehe Izraelskog naroda. Dolazi na kraju \u017eidovske liturgijske godine.\nNakon toga taj se jarac odvodio na jedno mjesto u pustinji na kojem su \u017didovi vjerovali da prebiva demon Azazel, da na to mjesto odnese grijehe Izraela.\nHinweise darauf, dass der Feiertag erst in der nachexilischen Zeit entstanden ist, sind das Fehlen in den Aufz\u00e4hlungen der Feiertage im 2. und 5. Er wird im Herbst im September oder Oktober am 10. Dieses Huhn geht in den Tod, ich aber gehe einem guten Leben und Frieden entgegen.\u201c Nepokorno\u0161\u0107u prema njegovim zakonima raskinuli su Savez na Sinaju i bili pod smrtnom osudom. O Danu pomirenja svjedo\u010di i Biblija odnosno Levitski zakonik (Lev 16). Moderne Bibelkritiker ordnen die obigen Passagen dem Priesterkodex zu und datieren sie auf ein nachexilisches Datum; sie sehen die Entsendung des S\u00fcndenbocks zu Asasel als Einbeziehung einer fr\u00fcher bestehenden Zeremonie. \nItse jom kippur vietet\u00e4\u00e4n usein paljolti synagogassa rukoillen. ", "metadata": [{"end": 102, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 289, "begin": 102, "lang": "hr"}, {"end": 334, "begin": 289, "lang": "hr"}, {"end": 487, "begin": 334, "lang": "hr"}, {"end": 633, "begin": 487, "lang": "de"}, {"end": 684, "begin": 633, "lang": "de"}, {"end": 768, "begin": 684, "lang": "de"}, {"end": 861, "begin": 768, "lang": "hr"}, {"end": 932, "begin": 861, "lang": "hr"}, {"end": 1154, "begin": 932, "lang": "de"}, {"end": 1218, "begin": 1154, "lang": "fi"}]}