{"text": "Novonastala Papinska dr\u017eava obuhvatala je Rim sa okolinom, Ravenski egzarhat i Kampanju.\n\u05d1\u05ea\u05d7\u05d9\u05dc\u05ea \u05d4\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-14 \u05d4\u05d9\u05d5 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d5\u05d2\u05dd \u05e9\u05d0\u05e8 \u05d4\u05e0\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05e7\u05d9\u05d5\u05ea \u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d9\u05d5\u05ea \u05d1\u05e4\u05d5\u05e2\u05dc.\nSjedi\u0161te rimskog pape (Rim) u ranom srednjem vijeku bilo je pod vla\u0161\u0107u Bizanta. \u05d1\u05ea\u05e7\u05d5\u05e4\u05ea \u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05e0\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8 \u05d4\u05e9\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d4\u05ea\u05e4\u05d5\u05e8\u05e8\u05d4 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05dc\u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05ea \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d6\u05e2\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05d1\u05e9\u05dc\u05d9\u05d8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05de\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05ea \u05d1\u05d5\u05e8\u05d2'\u05d4. Papinska dr\u017eava\nU borbi za 'svjetsku prevlast' protiv francuskog kralja Filipa IV, papa Bonifacije VIII je pora\u017een, a crkveno sredi\u0161te je premje\u0161teno iz Rima u Avinjon (Avignon, Avinjonsko ropstvo papa), \u0161to je uslovilo veliki rascjep papstva (1378-1417).\nKyrkjestaten eller Pavestaten er eit omr\u00e5de under det verdslege herred\u00f8met til paven. \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d7\u05d3\u05e9 \u05d2\u05e8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e9\u05d9\u05e9\u05d4 \u05e2\u05e9\u05e8 \u05d1\u05d9\u05e7\u05e9 \u05d0\u05ea \u05e2\u05d6\u05e8\u05ea \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d5\u05d4\u05e6\u05d1\u05d0 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9 \u05d4\u05e9\u05ea\u05dc\u05d8 \u05e2\u05dc \u05d1\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4, \u05de\u05d5\u05d3\u05e0\u05d4 \u05d5\u05e4\u05e8\u05de\u05d4. Papinska dr\u017eava\nKasnije je u okrilje Papinske dr\u017eave u\u0161la i ba\u0161tina toskanske markgrofice Matilde.\nP\u00e5 1400-talet var Kyrkjestaten ei viktig politisk og milit\u00e6r makt i omr\u00e5det. ", "metadata": [{"end": 89, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 168, "begin": 89, "lang": "he"}, {"end": 248, "begin": 168, "lang": "bs"}, {"end": 364, "begin": 248, "lang": "he"}, {"end": 380, "begin": 364, "lang": "bs"}, {"end": 620, "begin": 380, "lang": "bs"}, {"end": 706, "begin": 620, "lang": "nn"}, {"end": 805, "begin": 706, "lang": "he"}, {"end": 821, "begin": 805, "lang": "bs"}, {"end": 904, "begin": 821, "lang": "bs"}, {"end": 981, "begin": 904, "lang": "nn"}]}