{"text": "En febrero de 1317, sus restos fueron trasladados a L'Aquila, y depuestos en la bas\u00edlica de Santa Maria di Collemaggio, donde hab\u00eda sido coronado papa. Do \u0111\u00f3, th\u00e1ng 6 n\u0103m 1295, \u00d0\u1ee9c Boniface VIII \u0111\u00e3 giam \u00f4ng trong th\u00e0nh Fumone. \u00d4ng tr\u1edf th\u00e0nh con c\u1edd ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a Vua Charles II n\u01b0\u1edbc Naples. Pyh\u00e4 Celestinus V\n\u00d4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1o h\u1ed9i suy t\u00f4n l\u00ean h\u00e0ng hi\u1ec3n th\u00e1nh sau khi qua \u0111\u1eddi. \nTomando en cuenta la importancia de la libertad del pont\u00edfice para tomar la decisi\u00f3n de dimitir, ning\u00fan papa volver\u00eda a renunciar a su cargo hasta febrero de 2013, cuando Benedicto XVI opt\u00f3 por esta decisi\u00f3n, siendo sustituido por el argentino Jorge Mario Bergoglio quien adopt\u00f3 el nombre de Francisco.\nPyh\u00e4 Celestinus V\n\u00d4ng kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0103n th\u1ecbt v\u00e0 gi\u1eef chay b\u1ed1n l\u1ea7n trong m\u1ed9t n\u0103m.\nTomando en cuenta la importancia de la libertad del pont\u00edfice para tomar la decisi\u00f3n de dimitir, ning\u00fan papa volver\u00eda a renunciar a su cargo hasta febrero de 2013, cuando Benedicto XVI opt\u00f3 por esta decisi\u00f3n, siendo sustituido por el argentino Jorge Mario Bergoglio quien adopt\u00f3 el nombre de Francisco.\nV\u00e0o n\u0103m 1240, \u00f4ng s\u00e1ng l\u1eadp m\u1ed9t c\u1ed9ng \u0111o\u00e0n g\u1ed3m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tu \u0111\u1ee9c theo lu\u1eadt D\u00f2ng th\u00e1nh B\u00ean\u00ea\u0111ict\u00f4 (\u0110an vi\u1ec7n San Spirito c\u1ee7a Maiella), c\u1ed9ng \u0111o\u00e0n Maiella c\u1ee7a Ch\u00faa Th\u00e1nh Th\u1ea7n (Holy Spirit Community of Maiella) (Benedictines/Celestines) v\u00e0 cho \u0111\u1ebfn khi t\u1eeb tr\u1ea7n, tr\u00ean to\u00e0n \u00c2u Ch\u00e2u \u0111\u00e3 c\u00f3 ba m\u01b0\u01a1i s\u00e1u \u0111an vi\u1ec7n v\u00e0 s\u00e1u tr\u0103m \u0111an s\u0129 nam n\u1eef s\u1ed1ng theo quy lu\u1eadt c\u1ee7a \u00f4ng.\nEl 5 de mayo de 1313, fue canonizado por el papa Clemente V, luego de la solicitud hecha por el rey Felipe IV el Hermoso, y por una fuerte devoci\u00f3n popular al \"papa ang\u00e9lico\". ", "metadata": [{"end": 152, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 227, "begin": 152, "lang": "vi"}, {"end": 290, "begin": 227, "lang": "vi"}, {"end": 308, "begin": 290, "lang": "fi"}, {"end": 375, "begin": 308, "lang": "vi"}, {"end": 678, "begin": 375, "lang": "es"}, {"end": 696, "begin": 678, "lang": "fi"}, {"end": 757, "begin": 696, "lang": "vi"}, {"end": 1060, "begin": 757, "lang": "es"}, {"end": 1413, "begin": 1060, "lang": "vi"}, {"end": 1589, "begin": 1413, "lang": "es"}]}