{"text": "Die Autoren beziehen sich dabei unter anderem auf das apokryphe Philippusevangelium, wo in Spruch 55 steht: \u201eUnd die Gef\u00e4hrtin Christi ist Maria Magdalena. A \"Gr\u00e1l\" m\u00edtosza megtal\u00e1lhat\u00f3 reg\u00e9nyekben \u00e9s kr\u00f3nik\u00e1kban egyar\u00e1nt. \nFran\u00e7ois Rabelais \u00d6t\u00f6dik k\u00f6nyv\u00e9ben szint\u00e9n egy par\u00f3di\u00e1t olvashatunk a Gr\u00e1lr\u00f3l \u00e9s annak felkeres\u00e9s\u00e9nek t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l. \nGlastonbury, Winchester Castle).\n\u300e\u30eb\u30ab\u306b\u3088\u308b\u798f\u97f3\u66f8\u300f(22:19)\u306b\u300c\u308f\u305f\u3057\u306e\u8a18\u5ff5\u3068\u3057\u3066\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u884c\u3044\u306a\u3055\u3044\u300d\u3068\u3042\u308b\u3002In einer anderen Interpretation ist der Gral eine Schale, die durch g\u00f6ttliche F\u00fcgung in der \u00c4ra von K\u00f6nig David in einer H\u00f6hle unter dem Kreuzigungsh\u00fcgel Golgota versteckt wurde. Mai ismert form\u00e1ja a 11. sz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9n, a M\u00e1ria-kultusszal egyid\u0151ben alakult ki.\nTeljes c\u00edme Cronica sive antiquitates Glastoniensis Ecclesie. \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30ea\u30de\u30bf\u30e4\u306e\u30e8\u30bb\u30d5\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6700\u521d\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4f1a\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3068\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u305d\u306e\u5834\u6240\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30b0\u30e9\u30b9\u30c8\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc\u4fee\u9053\u9662\uff08Glastonbury Abbey\uff09\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\n\u30b5\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u306e\u8abf\u67fb\u306b\u3088\u308b\u3068\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u9a0e\u58eb\u56e3\u306f\u8ca1\u7523\u3092\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6771\u6d77\u5cb8\uff08\u5927\u897f\u6d0b\u5074\uff09\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u30ce\u30d0\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u306a\u3069\u306b\u96a0\u3057\u305f\u3068\u3055\u308c\u3001\u4e00\u90e8\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u3082\u6e21\u3063\u305f\u3068\u3082\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002Art\u00far kir\u00e1lyhoz tart\u00f3 \u00fatj\u00e1n k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kalandokba keveredett, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lkozott a V\u00f6r\u00f6s Lovaggal, aki egy arany serleget vitt jobb kez\u00e9ben. So kann man auch nur mutma\u00dfen, ob schon vor Chr\u00e9tien der Gral mit der Figur des Perceval und der Artussage verbunden war oder ob Chr\u00e9tien diese Bausteine selbst\u00e4ndig zusammenf\u00fcgte. Von diesen wiederum hat Robert de Boron sein Gralsmaterial \u00fcbernommen (vgl. \u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u9a0e\u58eb\u56e3\u304c\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u9003\u308c\u3066100\u5e74\u5f8c\u306b\u3001\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u9a0e\u58eb\u56e3\u306e\u5b50\u5b6b\u300e\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30af\u30ec\u30a2\u300f\u304c\u5927\u897f\u6d0b\u3092\u897f\u306b\u5411\u304b\u3063\u3066\u306a\u305e\u306e\u822a\u6d77\u3092\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a18\u9332\u304c\u3042\u308b\u3002", "metadata": [{"end": 156, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 224, "begin": 156, "lang": "hu"}, {"end": 341, "begin": 224, "lang": "hu"}, {"end": 374, "begin": 341, "lang": "de"}, {"end": 417, "begin": 374, "lang": "ja"}, {"end": 596, "begin": 417, "lang": "de"}, {"end": 676, "begin": 596, "lang": "hu"}, {"end": 738, "begin": 676, "lang": "hu"}, {"end": 823, "begin": 738, "lang": "ja"}, {"end": 903, "begin": 823, "lang": "ja"}, {"end": 1050, "begin": 903, "lang": "hu"}, {"end": 1231, "begin": 1050, "lang": "de"}, {"end": 1307, "begin": 1231, "lang": "de"}, {"end": 1383, "begin": 1307, "lang": "ja"}]}