{"text": "For at kompensere for dette vil barnet enten bevidst eller ubevidst str\u00e6be efter bestemte m\u00e5l, som kan erstatte f\u00f8lelsen af utilstr\u00e6kkelighed. \nSenere tog Adler dog \u2013 i lighed med Carl Gustav Jung \u2013 afstand fra visse af Freuds mest centrale teorier.\nM\u00ebsimdh\u00ebnia institutet dhe programet ekziston n\u00eb Austri, Kanada, Angli, Gjermani, Greqi, Izrael, Itali, Japonia, Letonia, Zvicra, Shtetet e Bashkuara, Jamaica, Peru, dhe Uells.\n\u0410\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\nK\u00ebto q\u00ebllime jan\u00eb nj\u00eb \"teleologjik funksion\". P\u00ebrve\u00e7 k\u00ebsaj, Frojdi nuk e ndajn\u00eb bindjet socialiste t\u00eb Adler. Adler ishte gjithashtu n\u00eb mesin e par\u00eb n\u00eb psikologji p\u00ebr t\u00eb argumentuar n\u00eb favor t\u00eb feminizmit b\u00ebn rast se dinamika e pushtetit midis burrave dhe grave (dhe shoqata me mashkullor\u00ebsi dhe feminitet) jan\u00eb thelb\u00ebsore p\u00ebr t\u00eb kuptuar psikologjin\u00eb e njeriut (Connell, 1995). \u0410\u043d\u044b\u043d \u043e\u0440\u0434\u0443\u043d\u0430 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0434\u044b\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043b\u043e\u0440\u0433\u043e, \u04e9\u0437\u0433\u04e9\u0447\u04e9 \u0430\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043c\u04af\u043d\u04e9\u0437\u04af\u043d\u04af\u043d \u043d\u0435\u0433\u0438\u0437\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0443\u043f \u044d\u0441\u0435\u043f\u0442\u0435\u043b\u0433\u0435\u043d \u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u043e\u043d\u0443\u043d (\u043a\u04af\u0447\u0442\u04af\u04af \u043a\u0430\u0430\u043b\u043e\u043e-\u0442\u0438\u043b\u0435\u043a\u0442\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d, \u0443\u043c\u0442\u0443\u043b\u0443\u0443\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d, \u043a\u044b\u0437\u044b\u0433\u0443\u0443\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d) \u043a\u043e\u043e\u043c\u0434\u0443\u043a \u043c\u04af\u043d\u04e9\u0437\u04af\u043d\u04e9 \u0431\u0430\u0441\u044b\u043c \u0436\u0430\u0441\u0430\u0433\u0430\u043d. I 1902 m\u00f8dte Adler Sigmund Freud og de grundlagde sammen \"Wiens Psykoanalytiske Forening\", med Adler som formand. 1902-\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043d \u0442\u0430\u0440\u0442\u044b\u043f \u0417. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\n", "metadata": [{"end": 144, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 250, "begin": 144, "lang": "da"}, {"end": 427, "begin": 250, "lang": "sq"}, {"end": 442, "begin": 427, "lang": "ky"}, {"end": 488, "begin": 442, "lang": "sq"}, {"end": 551, "begin": 488, "lang": "sq"}, {"end": 819, "begin": 551, "lang": "sq"}, {"end": 1009, "begin": 819, "lang": "ky"}, {"end": 1123, "begin": 1009, "lang": "da"}, {"end": 1145, "begin": 1123, "lang": "ky"}, {"end": 1160, "begin": 1145, "lang": "ky"}]}