{"text": "Zeitgleich mit der Designstudie \u0160koda Vision D stellte der Hersteller der \u00d6ffentlichkeit auch ein neues Markenlogo vor. Anfang/Mitte der 50er-Jahre kamen neue Modelle der Kompakt- und Mittelklasse heraus, darunter auch das schnittige Cabrio Felicia. \u092b\u093c\u0947\u0935\u0930\u093f\u091f, \u091a\u0947\u0915\u094b\u0938\u094d\u0932\u094b\u0935\u093e\u0915\u093f\u092f\u093e \u0914\u0930 \u0905\u0928\u094d\u092f \u092a\u0942\u0930\u094d\u0935\u0940 \u0916\u0902\u0921 \u0915\u0947 \u0926\u0947\u0936\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u092c\u0939\u0941\u0924 \u0932\u094b\u0915\u092a\u094d\u0930\u093f\u092f \u0939\u0941\u090f. Dezember 1895 vom Buchh\u00e4ndler V\u00e1clav Klement und dem Fahrradmechaniker V\u00e1clav Laurin in Mlad\u00e1 Boleslav gegr\u00fcndet. \u0928\u093f\u0930\u093e\u0936 \u0915\u094d\u0932\u0940\u092e\u0947\u0902\u091f \u0928\u0947, \u0924\u0915\u0928\u0940\u0915\u0940 \u0905\u0928\u0941\u092d\u0935 \u0928\u093e \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u092c\u093e\u0935\u091c\u0942\u0926, \u0938\u093e\u0907\u0915\u093f\u0932 \u092e\u0930\u092e\u094d\u092e\u0924 \u0915\u0940 \u0926\u0941\u0915\u093e\u0928 \u0916\u094b\u0932\u0928\u0947 \u0915\u093e \u092b\u093c\u0948\u0938\u0932\u093e \u0915\u093f\u092f\u093e, \u091c\u093f\u0938\u0947 1895 \u092e\u0947\u0902 \u092e\u094d\u0932\u093e\u0921\u093e \u092c\u094b\u0932\u0947\u0938\u094d\u0932\u0947\u0935 \u092e\u0947\u0902 \u0935\u094d\u0939\u093e\u0938\u094d\u0932\u093e\u0935 \u0932\u0949\u0930\u093f\u0928 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u092e\u093f\u0932 \u0915\u0930 \u0916\u094b\u0932\u093e. \u0924\u0925\u093e\u092a\u093f, \u0938\u0940\u091c\u093c\u0928-\u0938\u092e\u093e\u092a\u0928 \u0930\u0948\u0932\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 1995 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u091a\u0948\u0902\u092a\u093f\u092f\u0928 \u0915\u0949\u0932\u093f\u0928 \u092e\u0945\u0915\u0915\u094d\u0930\u0947 \u0938\u0947\u0935\u093e\u0928\u093f\u0935\u0943\u0924\u094d\u0924 \u0939\u094b\u0928\u0947 \u0938\u0947 \u092a\u0939\u0932\u0947 \u0926\u0942\u0938\u0930\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u092a\u0930 \u091a\u0932 \u0930\u0939\u0947 \u0925\u0947\u0964 Duerch e Feier am Ufank vun der 20er Joren war d'Firma praktesch krupps. Et ass de v\u00e9ierteelsten Autoskonstrukteur op der Welt.\nSeit 1991 geh\u00f6rt das damals noch als \"\u0160koda automobilov\u00e1, a.s.\" bezeichnete Unternehmen zur Volkswagen AG, zun\u00e4chst mit einem Mehrheitsanteil, sp\u00e4ter zu 100 % der Aktienanteile. Durch die vorgezogene Markteinf\u00fchrung bei \u0160koda erhielten die anderen Konzernmarken Zeit, von \u0160koda gesammelte Erfahrungen in die Entwicklung der Schwestermodelle einflie\u00dfen zu lassen. 2006 kam der \u0160koda Roomster auf den Markt. Der \"Octavia Combi\" wurde bis 1971 gebaut. Bereits damals erschien der Typenname \"Phaeton\", in den 1930er-Jahren tauchten erstmals auch die Modellnamen \"Favorit\" und \"Superb\" auf.\n\u0935\u094b\u0915\u094d\u0938\u0935\u0948\u0917\u0928 \u0938\u092e\u0942\u0939 \u0915\u0940 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0908 \u0936\u093e\u0916\u093e, \u0935\u094b\u0915\u094d\u0938\u0935\u0948\u0917\u0928 \u0917\u094d\u0930\u0941\u092a \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e (VGA) \u0928\u0947 \u0939\u093e\u0932 \u0939\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0918\u094b\u0937\u0923\u093e \u0915\u0940 \u0915\u093f \u0905\u0915\u094d\u091f\u0942\u092c\u0930, 2007 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0908 \u0915\u093e\u0930 \u092c\u093e\u091c\u093c\u093e\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0935\u0947 1983 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u092e\u0947\u0902 \u092c\u093f\u0915\u0928\u0947 \u0935\u093e\u0932\u0940 \u0938\u094d\u0915\u094b\u0921\u093e \u0915\u0940 \u0935\u093e\u092a\u0938\u0940 \u0915\u0930 \u0930\u0939\u0947 \u0939\u0948\u0902\u0964 An deem Ament huet eng grouss Pilsener Firma d\"'Zkodovi Zavody\" d'Firma \"Laurin & Klement\" opkaaft, an huet ugefaangen hir Autoen \u00ebnner dem Markennumm \u0160koda ze verkafen. ", "metadata": [{"end": 120, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 250, "begin": 120, "lang": "de"}, {"end": 325, "begin": 250, "lang": "hi"}, {"end": 439, "begin": 325, "lang": "de"}, {"end": 606, "begin": 439, "lang": "hi"}, {"end": 730, "begin": 606, "lang": "hi"}, {"end": 803, "begin": 730, "lang": "lb"}, {"end": 858, "begin": 803, "lang": "lb"}, {"end": 1036, "begin": 858, "lang": "de"}, {"end": 1264, "begin": 1036, "lang": "de"}, {"end": 1307, "begin": 1264, "lang": "de"}, {"end": 1444, "begin": 1307, "lang": "de"}, {"end": 1654, "begin": 1444, "lang": "hi"}, {"end": 1824, "begin": 1654, "lang": "lb"}]}