{"text": "Nuair a thoisich Dal Riada, bha e ann an Alba agus ann an Uladh. Tha e suidhichte ann an ceann a tuath na h-\u00c8ireann agus tha 1,870,003 duine a' fuireach san t-siorramachd fad 22,138km\u00b2.Tha buaidh l\u00e0idir Albannach air Uladh o chionn fhada, agus th\u00e0inig na Scotti bho Uladh. Tres contatos (circa 43% de Ulster) son in le Republica de Irlanda: Cavan, Donegal e Monaghan. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0456\u043e\u0434 \u0440\u0430\u043d\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044c\u043e\u0432\u0456\u0447\u0447\u044f \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u0456\u0439\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0423\u043b\u0430\u0434 \u0437\u0456 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u044e \u0443 \u0415\u043c\u0430\u0439\u043d \u041c\u0430\u0445\u0430. \u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432 \u0434\u043e \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457 (1169\u20141171), \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0456\u0434\u0432\u043b\u0430\u0434\u043d\u0438\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0456\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0456. 'S e C\u00f2igeamh na h-\u00c8ireann a tha ann an C\u00f2igeamh Uladh (Gaeilge: C\u00faige Uladh). \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440 (, ) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0437 \u0447\u043e\u0442\u0438\u0440\u044c\u043e\u0445 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u043d\u0446\u0456\u0439 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457, \u0449\u043e \u043f\u043e\u0454\u0434\u043d\u0443\u0454 \u0434\u0435\u0432'\u044f\u0442\u044c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0456\u0432\u043d\u043e\u0447\u0456 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0417 \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043e\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0443 16 \u0441\u0442. Ulster (appellate \"C\u00faige Uladh\" in le lingua irlandese) es un provincia de Irlanda, un de quatro provincias traditional.\n'S e C\u00f2igeamh na h-\u00c8ireann a tha ann an C\u00f2igeamh Uladh (Gaeilge: C\u00faige Uladh). \u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432 \u0434\u043e \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457 (1169\u20141171), \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0456\u0434\u0432\u043b\u0430\u0434\u043d\u0438\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0456\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0456. ", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "gd"}, {"end": 185, "begin": 65, "lang": "gd"}, {"end": 273, "begin": 185, "lang": "gd"}, {"end": 368, "begin": 273, "lang": "ia"}, {"end": 468, "begin": 368, "lang": "uk"}, {"end": 574, "begin": 468, "lang": "uk"}, {"end": 653, "begin": 574, "lang": "gd"}, {"end": 762, "begin": 653, "lang": "uk"}, {"end": 815, "begin": 762, "lang": "uk"}, {"end": 936, "begin": 815, "lang": "ia"}, {"end": 1015, "begin": 936, "lang": "gd"}, {"end": 1121, "begin": 1015, "lang": "uk"}]}