{"text": "Hy was \u2019n tussenganger, veral tussen die goeie en die bose; hy het seker gemaak nie een het \u2019n groot oorwinning oor die ander nie. Thoth se hooftempel was in die stad Chmoen, wat later Hermopolis Magna genoem is. \u0641\u0649 \u0645\u0627\u064a\u0648 2010 \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0642\u0627\u064a\u0627 \u0645\u0639\u0628\u062f \u0636\u062e\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0645\u0646\u062d\u0648\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u0649 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0642\u0635\u0631 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0645\u062b\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0645\u0646\u062d\u0648\u062a\u0628 \u0648 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0647 \u062a\u062d\u0648\u062a. Hy was die meester van beide die fisieke en die morele wette, en daarvoor het hy ma\u00e4t (orde) gebruik. M\u0259hz bu \u015f\u0259h\u0259rd\u0259 Tota sitayi\u015fl\u0259 ba\u011fl\u0131 \u0259sas \u015f\u0259b\u0259d yerl\u0259\u015firdi .\nDaar is geglo hy het die berekenings gedoen vir die vestiging van die hemele, sterre, aarde en alles daarin. Die antieke Egiptenare het geglo Thoth het homself geskep. Q\u0259dim m\u0259nb\u0259l\u0259rda Tot \"\u0259lifban\u0131 icad ed\u0259n v\u0259 magiyan\u0131n himay\u0259dar\u0131 kimi\" tan\u0131d\u0131l\u0131r.\nQ\u0259dim m\u0259nb\u0259l\u0259rda Tot \"\u0259lifban\u0131 icad ed\u0259n v\u0259 magiyan\u0131n himay\u0259dar\u0131 kimi\" tan\u0131d\u0131l\u0131r.\n\u062a\u0645\u062b\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0646\u064a\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u0645\u0631 \u0648 \u0637\u0648\u0644\u0647 \u062d\u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0631\u0628\u0639 \u0645\u062a\u0631 \u0648\u0628\u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0627\u062b\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0644\u062a\u062d\u0648\u062a. \u0635\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0628\u0648 \u0645\u0646\u062c\u0644 \u060c \u0627\u0648 \u0631\u062c\u0644 \u0628\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0627\u064a\u0628\u064a\u0633 \u060c \u0648 \u062c\u0633\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u0642\u0631\u062f \u0628\u0627\u0628\u0648\u0646. \u062a\u0645\u062b\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0646\u064a\u062a \u0627\u0644\u0627\u062d\u0645\u0631 \u0648 \u0637\u0648\u0644\u0647 \u062d\u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0631\u0628\u0639 \u0645\u062a\u0631 \u0648\u0628\u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0627\u062b\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0644\u062a\u062d\u0648\u062a. Volgens mites het hy ook die kalender met 365 dae geskep. ", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 213, "begin": 131, "lang": "af"}, {"end": 345, "begin": 213, "lang": "arz"}, {"end": 447, "begin": 345, "lang": "af"}, {"end": 508, "begin": 447, "lang": "az"}, {"end": 617, "begin": 508, "lang": "af"}, {"end": 676, "begin": 617, "lang": "af"}, {"end": 758, "begin": 676, "lang": "az"}, {"end": 840, "begin": 758, "lang": "az"}, {"end": 943, "begin": 840, "lang": "arz"}, {"end": 1026, "begin": 943, "lang": "arz"}, {"end": 1129, "begin": 1026, "lang": "arz"}, {"end": 1187, "begin": 1129, "lang": "af"}]}