{"text": "\u1ede tr\u1eadn khai m\u1ea1c m\u00f9a gi\u1ea3i 2006-07, anh ghi b\u00e0n \u1ea5n \u0111\u1ecbnh t\u1ec9 s\u1ed1 2-1 v\u00e0o l\u01b0\u1edbi Real Betis. \"2010 \u043e\u043d\u044b \u0430\u0440\u0430\u0432\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 26-\u043d\u044b \u0431\u0430\u0439\u0434\u043b\u0430\u0430\u0440. \nNew national team coach Vicente Del Bosque included Albiol in the squad for the 2009 FIFA Confederations Cup in South Africa. \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u00bb \u0434\u0430\u0445\u044c \u0430\u043d\u0445\u043d\u044b \u0433\u043e\u043e\u043b\u043e\u043e \u0430\u0440\u0432\u0430\u043d\u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 8-\u043d\u0434 \u0410\u0432\u0430\u0440\u0433\u0443\u0443\u0434\u044b\u043d \u043b\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u044d\u043c\u0446\u044d\u044d\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u043d \u00ab\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u0433 3\u20131 \u0445\u0430\u0440\u044c\u0446\u0430\u0430\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0445\u043e\u0436\u0441\u043e\u043d \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u0434 \u043e\u0440\u0443\u0443\u043b\u0436\u044d\u044d. \ncolspan=\"3\"|\u041d\u0438\u0439\u0442\nHis older brother, Miguel, is also a footballer. A Spanish international since 2007, Albiol represented the country in two World Cups and as many European Championships, winning three tournaments including the 2010 World Cup.\nAnh c\u00f3 tr\u1eadn ra m\u1eaft \u1edf \u0111\u1ed9i ch\u00ednh v\u00e0o ng\u00e0y 24 th\u00e1ng 9 n\u0103m 2003 \u1edf v\u00f2ng lo\u1ea1i th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u00fap UEFA g\u1eb7p AIK Fotboll, nh\u01b0ng m\u00f9a gi\u1ea3i \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a anh \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ed9 chuy\u00ean nghi\u1ec7p v\u1eabn h\u1ea7u nh\u01b0 ch\u1ec9 ch\u01a1i cho \u0111\u1ed9i B.\nIn the opening game of the 2006\u201307's league campaign he scored the winner (his only goal of the season) against Real Betis in a 2\u20131 home win. On 21 July 2013 Albiol was sold to S.S.C. ", "metadata": [{"end": 85, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 129, "begin": 85, "lang": "mn"}, {"end": 255, "begin": 129, "lang": "en"}, {"end": 419, "begin": 255, "lang": "mn"}, {"end": 436, "begin": 419, "lang": "mn"}, {"end": 485, "begin": 436, "lang": "en"}, {"end": 662, "begin": 485, "lang": "en"}, {"end": 856, "begin": 662, "lang": "vi"}, {"end": 998, "begin": 856, "lang": "en"}, {"end": 1040, "begin": 998, "lang": "en"}]}