{"text": "Pocz\u0105tkowo pracowa\u0142 w s\u0142u\u017cbach rz\u0105dowych, a od 1971 do 1979 pracowa\u0142 w Banku \u015awiatowym. Em 1979 voltou ao servi\u00e7o do estado como subsecret\u00e1rio do primeiro-ministro S\u00fcleyman Demirel, cargo que ocupou at\u00e9 ao de 12 de setemmbro de 1980.\nHalil Turgut \u00d6zal (Malatya, \u2013 Ancara, ) foi um engenheiro eletrot\u00e9cnico e funcion\u00e1rio p\u00fablico turco que foi primeiro-ministro da Turquia entre 1983 e 1989 e presidente da rep\u00fablica da Turquia entre 1989 e 1993. Em 1987 voltou a ganhar as elei\u00e7\u00f5es e a chefiar o governo.\nL\u00ea di heman dem\u00ea de malbata w\u00ee \u00fb bij\u00ee\u015fk\u00ea w\u00ee y\u00ea taybet didin x\u00fbyakirin ku \"\"di mir\u00eene w\u00ee de \u015fik heye, \u00d6zal bi r\u00eak\u00fbp\u00eak di seh\u00eati rew\u015fa b\u00eax\u00ean koronar de b\u00fbye \u00fb ew hatiye jehrkirin\".\" Turgut \u00d6zal (ur. 13 pa\u017adziernika 1927 w Malatya - zm. 17 kwietnia 1993 w Ankarze) \u2013 turecki polityk, premier, prezydent.\nW 1987 ponownie wygra\u0142 wybory powszechne. Em 1979 voltou ao servi\u00e7o do estado como subsecret\u00e1rio do primeiro-ministro S\u00fcleyman Demirel, cargo que ocupou at\u00e9 ao de 12 de setemmbro de 1980.\nA w 1989 zosta\u0142 wybrany prezydentem (by\u0142 pierwszym cywilnym prezydentem od 30 lat).\nTurgut \u00d6zal\nA w 1989 zosta\u0142 wybrany prezydentem (by\u0142 pierwszym cywilnym prezydentem od 30 lat).\nDu sal \u015f\u00fbnde bo xwendina bilind ji aliy\u00ea f\u00eermaya ku l\u00ea dixebit\u00ee t\u00ea \u015fandin \u00fb veger\u00ea d\u00eesa li heman f\u00eermay\u00ea kar dike. Ji bo pirsgir\u00eaka her\u00ee mezin a Tirkiyey\u00ea, pirsg\u00eer\u00eaka kurd \u00e7areser bike hin gav\u00ean w\u00earek dav\u00eaje. Prezydentowi do pokarmu podano strychnin\u0119.\n", "metadata": [{"end": 88, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 234, "begin": 88, "lang": "pt"}, {"end": 445, "begin": 234, "lang": "pt"}, {"end": 504, "begin": 445, "lang": "pt"}, {"end": 684, "begin": 504, "lang": "ku"}, {"end": 805, "begin": 684, "lang": "pl"}, {"end": 847, "begin": 805, "lang": "pl"}, {"end": 993, "begin": 847, "lang": "pt"}, {"end": 1077, "begin": 993, "lang": "pl"}, {"end": 1089, "begin": 1077, "lang": "pl"}, {"end": 1173, "begin": 1089, "lang": "pl"}, {"end": 1288, "begin": 1173, "lang": "ku"}, {"end": 1382, "begin": 1288, "lang": "ku"}, {"end": 1425, "begin": 1382, "lang": "pl"}]}