{"text": "W okresie Rewolucji nosi\u0142a nazw\u0119 \"\u015awi\u0105tyni Rozumu\".\nJedna z najbardziej znanych katedr na \u015bwiecie, mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki powie\u015bci \"Dzwonnik z Notre Dame\" francuskiego pisarza Victora Hugo.\nLuis VII.a Frantziakoaren erregealdian, eta errege honen babespean, egitasmo hau, euren botere berriaren ikurraren sorreran interesa duten klase sozial guztiek ekonomikoki babesten dute. Homlokzat\u00e1n v\u00e9gigh\u00faz\u00f3dik egy oszlopsor faragott alakokkal. Katedra utraci\u0142a zadaszenie wie\u017c podczas Rewolucji Francuskiej, sama za\u015b unikn\u0119\u0142a zburzenia dzi\u0119ki rzekomemu ryzyku uszkodzenia s\u0105siednich budynk\u00f3w podczas tej operacji, co sugerowa\u0142 pewien niezbyt ch\u0119tny Rewolucji paryski mieszczanin. Ondoren, erromatarrek bertan eraiki zuten Jupiter jainkoari eskainitako tenplu bat. \u0141uk portalu wpisany jest w tr\u00f3jk\u0105tne obramowanie. Monumentuaren marrazki poetikoak, iraganeko arkitekturari, eta, bereziki, Parisko Notre Dame-ri buruzko jakin-min berri bat pizten du.\nFatxadak, hiru maila horizontal ditu, eta bi dorreen tontorrak indartzen dituen eta bi beheko solairuak bertikalki lotzen dituen arinki irteten diren kontrahormek hiru gune bertikaletan banatua dago.\nUgyancsak a g\u00f3tikus st\u00edlusra jellemz\u0151k a faragott k\u0151csipk\u00e9k. ", "metadata": [{"end": 52, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 188, "begin": 52, "lang": "pl"}, {"end": 375, "begin": 188, "lang": "eu"}, {"end": 434, "begin": 375, "lang": "hu"}, {"end": 670, "begin": 434, "lang": "pl"}, {"end": 754, "begin": 670, "lang": "eu"}, {"end": 804, "begin": 754, "lang": "pl"}, {"end": 939, "begin": 804, "lang": "eu"}, {"end": 1139, "begin": 939, "lang": "eu"}, {"end": 1200, "begin": 1139, "lang": "hu"}]}