{"text": "Sometime between 258 and 260 (the exact date is unclear), while Valerian was distracted with the ongoing invasion of Shapur in the East, and Gallienus was preoccupied with his problems in the West, Ingenuus, governor of at least one of the Pannonian provinces, took advantage and declared himself emperor. Outra raz\u00e3o para esse relativo sucesso, mais prov\u00e1vel, foi o sucesso de Galiano em convencer Roma de que era o seu melhor homem.\nPublius Licinius Egnatius Gallienus (218 - September 268) weer en r\u00f6\u00f6mschen Kaiser vun 253 af an bit 268 un r\u00f6\u00f6mschen Kunsel. Postumus, a general in command of troops on the banks of the Rhine, defeated some raiders and took possession of their spoils. After some initial defeats, the army of Aureolus, having defeated the Macriani, rejoined him, and Postumus was expelled. Uma vez como imperador \u00fanico, Galiano conseguiu vencer os alamanos no norte da pen\u00ednsula It\u00e1lica, e mais tarde os godos e s\u00e1rmatas na Il\u00edria. Valerian left for the East to stem the Persian threat, and Gallienus remained in Italy to repel the Germanic tribes on the Rhine and Danube. The tomb of Gallienus is thought to be located to the south of Rome, at the IXth mile of Via Appia.\nThe Roman army was defeated at the Battle of Edessa, and Valerian was taken prisoner. According to Zosimus, this army was infected by a plague that gravely weakened it. Embora soubesse que o seu pai fora capturado vivo (o \u00fanico imperador a sofrer este destino) e que se dizia que fora esfolado e transformado num banquinho para os p\u00e9s, Galiano n\u00e3o tornou p\u00fablica a morte de Valeriano sen\u00e3o um ano mais tarde. Galiano tomou o controlo do imp\u00e9rio numa \u00e9poca em que ele atravessava uma grande crise. ", "metadata": [{"end": 306, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 435, "begin": 306, "lang": "pt"}, {"end": 561, "begin": 435, "lang": "nds"}, {"end": 688, "begin": 561, "lang": "en"}, {"end": 809, "begin": 688, "lang": "en"}, {"end": 951, "begin": 809, "lang": "pt"}, {"end": 1092, "begin": 951, "lang": "en"}, {"end": 1192, "begin": 1092, "lang": "en"}, {"end": 1278, "begin": 1192, "lang": "en"}, {"end": 1361, "begin": 1278, "lang": "en"}, {"end": 1601, "begin": 1361, "lang": "pt"}, {"end": 1689, "begin": 1601, "lang": "pt"}]}