{"text": "Bellinzona se nalazi isto\u010dno od rijeke Ticino u podno\u017eju Alpa, te se prote\u017ee du\u017e rije\u010dne doline, okru\u017een masivom Saint-Gotthard. \nBiagio a Ravecchiai\"), kantonalni arhiv, javno kupatilo (\"Bagno Pubblico\"), srednju \u0161kolu (\"Scuola media\") u ulici \"Via Lavizzari 28.\" i Dru\u0161tveno kazali\u0161te (\"Teatro sociale\").\nU 5. stolje\u0107u Langobardi grade dvorac Castel Grande, a 590. godine ga napadaju Franci. \u05db\u05d9\u05db\u05e8 \u05d4\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05d4 (Piazza della Collegiata) \u05d0\u05d5 \u05e4\u05d9\u05d0\u05e6\u05d4 \u05d2\u05e8\u05d0\u05e0\u05d3\u05d4 (Piazza Grande - \"\u05d4\u05db\u05d9\u05db\u05e8 \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4\") \u05e9\u05d5\u05db\u05e0\u05ea \u05d1\u05de\u05e8\u05db\u05d6\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05d4\u05e2\u05ea\u05d9\u05e7\u05d4, \u05d5\u05d4\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d1\u05e9\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05e8\u05d1\u05e2 \u05db\u05d9\u05db\u05e8\u05d5\u05ea \u05e7\u05d8\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05d0\u05d5\u05e8\u05da \u05e8\u05d7\u05d5\u05d1 \u05d1\u05e6\u05d5\u05e8\u05ea \u05d7\u05e6\u05d9 \u05e2\u05d9\u05d2\u05d5\u05dc \u05d5\u05d4\u05de\u05e7\u05d9\u05e3 \u05d0\u05ea \u05d8\u05d9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e1\u05d8\u05dc\u05d2\u05e8\u05d0\u05e0\u05d3\u05d4 \u05de\u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05d5\u05de\u05d3\u05e8\u05d5\u05dd. \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d4\u05d5\u05e8\u05d7\u05d1\u05d4 \u05d1\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-14, \u05d0\u05da \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05de\u05db\u05df \u05d4\u05d5\u05d6\u05e0\u05d7\u05d4. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0446\u043e\u043d\u0430 \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04af\u0448 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0439 \u0431\u0430\u0440 , 2000 \u0436\u044b\u043b\u044b\u00a0\u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e-\u043d\u044b\u04a3 \u0414\u04af\u043d\u0438\u0435\u0436\u04af\u0437\u0456\u043b\u0456\u043a \u043c\u04d9\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043c\u04b1\u0440\u0430 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435\u00a0\u049b\u0430\u043b\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0430\u0440\u0438\u0445\u0438 \u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u049b \u0431\u043e\u043b\u044b\u043f \u049b\u043e\u0441\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d.\u00a0Grad je najpoznatiji po svoja tri dvorca (\"Castelgrande, Montebello i Sasso Corbaro\") koji su 2000. godine upisani na UNESCO-v popis mjesta svjetske ba\u0161tine u Europi kao izvanredan primjer srednjovjekovnih fortifikacija koje su \u010duvale strate\u0161ki alpski prijelaz.\n\u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0446\u043e\u043d\u0430 \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b \u0410\u043b\u043f \u0442\u0430\u0443\u044b\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0435\u0442\u0435\u0433\u0456\u043d\u0434\u0435 \u043e\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0441\u049b\u0430\u043d.\n\u05d4\u05d4\u05e8\u05e1 \u05e0\u05e2\u05e9\u05d4 \u05db\u05db\u05dc \u05d4\u05e0\u05e8\u05d0\u05d4 \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05e4\u05e0\u05d5\u05ea \u05d0\u05ea \u05d4\u05e9\u05d8\u05d7 \u05dc\u05d4\u05e7\u05de\u05ea \u05de\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05d0\u05e8\u05e2\u05d9\u05d9\u05dd \u05dc\u05d7\u05d9\u05d9\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05e2\u05ea \u05d4\u05e6\u05d5\u05e8\u05da, \u05d5\u05d1\u05de\u05e7\u05d1\u05d9\u05dc \u05d7\u05d5\u05d6\u05e7\u05d5 \u05d4\u05d7\u05d5\u05de\u05d5\u05ea \u05d1\u05de\u05e1\u05e4\u05e8 \u05e9\u05dc\u05d1\u05d9\u05dd, \u05e0\u05d5\u05e1\u05e4\u05d5 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u05d4, \u05d5\u05d7\u05dc\u05e7\u05d4 \u05d4\u05de\u05e2\u05e8\u05d1\u05d9 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d0\u05dc \u05d7\u05d5\u05de\u05d5\u05ea \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0446\u043e\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b.\u00a0 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0448. ", "metadata": [{"end": 130, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 307, "begin": 130, "lang": "hr"}, {"end": 394, "begin": 307, "lang": "hr"}, {"end": 626, "begin": 394, "lang": "he"}, {"end": 668, "begin": 626, "lang": "he"}, {"end": 803, "begin": 668, "lang": "kk"}, {"end": 1065, "begin": 803, "lang": "hr"}, {"end": 1117, "begin": 1065, "lang": "kk"}, {"end": 1289, "begin": 1117, "lang": "he"}, {"end": 1319, "begin": 1289, "lang": "kk"}]}