{"text": "Under 1976 emigrerade han till Frankrike, d\u00e4r han 1978 gifte om sig. 1969. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0452\u0443\u0458\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u0458\u0430\u043d\u0430 12\u00bd:10\u00bd \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0440\u0435\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0432\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0448\u0430\u0445\u0443.\nHan fortsatte att delta i turneringar, men hans tidigare attackrika spel hade ersatts med lugn, och han f\u00f6redrog ofta att spela en snabb remi och sedan g\u00e5 ut och spela tennis. 1969. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0452\u0443\u0458\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u0458\u0430\u043d\u0430 12\u00bd:10\u00bd \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0458\u0435 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0440\u0435\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0432\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0448\u0430\u0445\u0443.\n1956, 1965, 1968, 1974, 1977, 1980 \u0e41\u0e25\u0e30 1985)\n1956, 1963) \u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e32\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22\u0e27\u0e48\u0e32\u0e08\u0e30\u0e44\u0e14\u0e49\u0e2d\u0e31\u0e19\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e2b\u0e19\u0e36\u0e48\u0e07\u0e43\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e02\u0e48\u0e07 \u0e40\u0e02\u0e32\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e2a\u0e21\u0e31\u0e04\u0e23\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e41\u0e02\u0e48\u0e07\u0e02\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e01\u0e23\u0e38\u0e01\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01\u0e16\u0e36\u0e07\u0e40\u0e08\u0e47\u0e14\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07 (\u0e04.\u0e1a\u0e23\u0e23\u0e13\u0e32\u0e19\u0e38\u0e01\u0e23\u0e21\n\u0e42\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2a \u0e27\u0e32\u0e0b\u0e35\u0e40\u0e25\u0e35\u0e22\u0e27\u0e34\u0e0a \u0e2a\u0e1b\u0e31\u0e2a\u0e2a\u0e01\u0e35 (; ; 30 \u0e21\u0e01\u0e23\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e04.Spasskij betraktades som n\u00e5got av ett underbarn. Han \u00e4gnade ocks\u00e5 en allt st\u00f6rre del av sin tid med att h\u00e5lla f\u00f6rel\u00e4sningar.\n\u0e2a\u0e1b\u0e31\u0e2a\u0e2a\u0e01\u0e35\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e02\u0e48\u0e07\u0e02\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e01\u0e23\u0e38\u0e01\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e0b\u0e40\u0e27\u0e35\u0e22\u0e15\u0e2a\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07 (\u0e04.\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u043f\u0430\u0441\u043a\u0438\n", "metadata": [{"end": 69, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 155, "begin": 69, "lang": "sr"}, {"end": 331, "begin": 155, "lang": "sv"}, {"end": 417, "begin": 331, "lang": "sr"}, {"end": 462, "begin": 417, "lang": "th"}, {"end": 590, "begin": 462, "lang": "th"}, {"end": 601, "begin": 590, "lang": "th"}, {"end": 644, "begin": 601, "lang": "th"}, {"end": 693, "begin": 644, "lang": "sv"}, {"end": 769, "begin": 693, "lang": "sv"}, {"end": 827, "begin": 769, "lang": "th"}, {"end": 840, "begin": 827, "lang": "sr"}]}