{"text": "\u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647 \u062f\u0648\u0644\u062a \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f0\u06f5 \u0645\u06cc\u0644\u0627\u062f\u06cc \u062a\u0627\u0633\u0627 \u0686\u0646 \u0628\u0627\u0631 \u0634\u0647 \u0633\u0639\u06cc \u0631\u0647 \u0647\u0627\u06a9\u0631\u062f\u0647 \u06a9\u0647 \u067e\u200c\u06a9\u200c\u06a9 \u062c\u0647 \u0645\u062e\u0641\u06cc \u06cc\u0627 \u062d\u062a\u06cc \u0639\u0644\u0646\u06cc \u0645\u0630\u0627\u06a9\u0631\u0647 \u0647\u0627\u06a9\u0646\u0647. 1984-ben a szervezet f\u00e9lkatonai gerillacsoportt\u00e1 alakult, Franciaorsz\u00e1gban \u00e9p\u00edtettek kik\u00e9pz\u0151t\u00e1borokat. Segundo o goberno turco, aproximadamente 30.000 persoas morreron en combates entre as s\u00faas forzas e as do PKK ata 2003.\nAkt\u00edvan r\u00e9szt vesz az Iszl\u00e1m \u00c1llam elleni harcban.\n\u0648\u0634\u0648\u0646 \u062e\u0627\u0646\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u062a\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 \u062f\u0648\u0644\u062a\u060c \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u062f\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u062f\u0644\u0647\u060c \u0628\u0633\u0627\u062c\u0646. En 1977 tivo lugar unha asemblea xeral, \u00e1 que asisten m\u00e1is de 100 representantes de diversas profesi\u00f3ns e observadores doutras organizaci\u00f3ns de esquerdas, amosando o gran crecemento do grupo e a s\u00faa paulatina integraci\u00f3n no Curdist\u00e1n turco. En outono dese mesmo ano publicouse o manifesto \"Cami\u00f1o para a Emancipaci\u00f3n Curda\", que deu un marco pol\u00edtico \u00f3 grupo, que ata ent\u00f3n tivera un papel principalmente ideol\u00f3xico e cultural.\n\u0627\u06cc\u0646 \u062d\u0632\u0628 \u062f\u0647\u0647\u0654 \u06f7\u06f0 \u06af\u0627\u062f\u0650\u0631\u060c \u0627\u062a\u0627 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0631\u06cc \u0628\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0628\u06cc\u0651\u0647 \u0648\u0644\u06cc \u062f\u0647\u0647\u200c\u0626\u0648\u0646 \u06f8\u06f0 \u0648 \u06f9\u06f0 \u0650\u0627\u0648\u0627\u062e\u0631\u060c \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u062f\u0633\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0644\u0647\u060c \u0648\u0634\u0648\u0646 \u0648 \u062f\u0648\u0644\u062a \u0650\u062c\u0646\u06af \u0634\u0631\u0648\u0639 \u0628\u06cc\u0651\u0647.\nSegundo o goberno turco, aproximadamente 30.000 persoas morreron en combates entre as s\u00faas forzas e as do PKK ata 2003.\n\u0648\u0634\u0648\u0646 \u062e\u0627\u0646\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u062a\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 \u062f\u0648\u0644\u062a\u060c \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u062f\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u062f\u0644\u0647\u060c \u0628\u0633\u0627\u062c\u0646. \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0630\u0627\u06a9\u0631\u0627\u062a \u0647\u0646\u062a\u0627 \u0646\u062a\u06cc\u062c\u0647 \u0646\u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u0647 \u0648 \u0647\u0631\u062f\u0641\u0647 \u0627\u062a\u200c\u0686\u06cc \u0633\u0647 \u0635\u0644\u062d \u0648 \u062a\u064e\u0634\u200c\u062f\u064e\u0648\u0633\u062a \u0631\u0650\u0642\u0650\u062f \u0634\u06cc\u200c\u06cc\u0647. A PKK-nak t\u00f6bb k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vezet\u0151je van m\u00e1r a nyugat-eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban, f\u0151leg a kurd k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekben. \u0648\u0634\u0648\u0646 \u062e\u0627\u0646\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0627\u062a\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 \u062f\u0648\u0644\u062a\u060c \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u062f\u0646\u0634\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u062f\u0644\u0647\u060c \u0628\u0633\u0627\u062c\u0646. ", "metadata": [{"end": 99, "begin": 0, "lang": "mzn"}, {"end": 202, "begin": 99, "lang": "hu"}, {"end": 322, "begin": 202, "lang": "gl"}, {"end": 373, "begin": 322, "lang": "hu"}, {"end": 438, "begin": 373, "lang": "mzn"}, {"end": 679, "begin": 438, "lang": "gl"}, {"end": 866, "begin": 679, "lang": "gl"}, {"end": 994, "begin": 866, "lang": "mzn"}, {"end": 1114, "begin": 994, "lang": "gl"}, {"end": 1179, "begin": 1114, "lang": "mzn"}, {"end": 1256, "begin": 1179, "lang": "mzn"}, {"end": 1356, "begin": 1256, "lang": "hu"}, {"end": 1421, "begin": 1356, "lang": "mzn"}]}