{"text": "As\u00ed, 26 comunas da provincia superan os 30.000 habitantes, e destes, 12 te\u00f1en m\u00e1is de 50.000 residentes.\n\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10d0\u10e2\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10dd \u10d9\u10da\u10e3\u10d1\u10d8\u10d0 \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d8, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10db\u10d0\u10ea \u10dd\u10e0\u10ef\u10d4\u10e0 \u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10d8 \u10e1\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0 \u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d4\u10e0\u10d7\u10ee\u10d4\u10da \u10e3\u10d4\u10e4\u10d0-\u10e1 \u10d7\u10d0\u10e1\u10d8, \u10e0\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1\u10d0\u10ea \u10db\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d3\u10d8\u10d4\u10d2\u10dd \u10db\u10d0\u10e0\u10d0\u10d3\u10dd\u10dc\u10d0 \u10d7\u10d0\u10db\u10d0\u10e8\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0.\nEl 1 de enero de 2015 fue reemplazada por la Ciudad metropolitana de N\u00e1poles.\nA provincia est\u00e9ndese por unha estreita chaira costeira con numerosos cant\u00eds e cuberta por estribaci\u00f3ns monta\u00f1osas apeninas e formaci\u00f3ns volc\u00e1nicas entre as que destaca o Vesuvio, volc\u00e1n sobre o que se asentan poboaci\u00f3ns con importantes restos romanos, como Pompeia e Herculano, destru\u00eddas no 79 por unha erupci\u00f3n.\nA provincia est\u00e9ndese por unha estreita chaira costeira con numerosos cant\u00eds e cuberta por estribaci\u00f3ns monta\u00f1osas apeninas e formaci\u00f3ns volc\u00e1nicas entre as que destaca o Vesuvio, volc\u00e1n sobre o que se asentan poboaci\u00f3ns con importantes restos romanos, como Pompeia e Herculano, destru\u00eddas no 79 por unha erupci\u00f3n.\n\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10d0\u10e2\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10dd \u10d9\u10da\u10e3\u10d1\u10d8\u10d0 \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d8, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10db\u10d0\u10ea \u10dd\u10e0\u10ef\u10d4\u10e0 \u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10d8 \u10e1\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0 \u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d4\u10e0\u10d7\u10ee\u10d4\u10da \u10e3\u10d4\u10e4\u10d0-\u10e1 \u10d7\u10d0\u10e1\u10d8, \u10e0\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1\u10d0\u10ea \u10db\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d3\u10d8\u10d4\u10d2\u10dd \u10db\u10d0\u10e0\u10d0\u10d3\u10dd\u10dc\u10d0 \u10d7\u10d0\u10db\u10d0\u10e8\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0.\nSu capital era la ciudad de N\u00e1poles.\n\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8\u10d0 \u10dc\u10d4\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d8. Provincia de N\u00e1poles\nN\u00e1poles (en italiano N\u00e1poli) \u00e9 unha provincia da rexi\u00f3n de Campania, con capital en N\u00e1poles, no sur de Italia. \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10de\u10dd\u10de\u10e3\u10da\u10d0\u10e0\u10e3\u10da \u10e2\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10e3\u10da \u10e6\u10d8\u10e0\u10e1\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10dd\u10d1\u10d4\u10d1\u10e1 \u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10d0\u10d0 \u10d0\u10ee. La Provincia de N\u00e1poles (en italiano: \"Provincia di Napoli\") fue una provincia de regi\u00f3n de Campania, en Italia. Su capital era la ciudad de N\u00e1poles.\n\u10db\u10d3\u10d8\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10d5\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10ea\u10d8\u10ee\u10d4\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10d2\u10e0\u10d4\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10e1\u10d0\u10d3\u10d0\u10e0\u10d0\u10ef\u10dd \u10d9\u10dd\u10e8\u10d9\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7 \u10d3\u10d0 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5 \u10d5\u10d8\u10d9\u10dd-\u10d4\u10d9\u10e3\u10d4\u10dc\u10e1\u10d4\u10e1 \u10e3\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d4\u10e1\u10d8 \u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7.\n", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 256, "begin": 105, "lang": "ka"}, {"end": 334, "begin": 256, "lang": "es"}, {"end": 649, "begin": 334, "lang": "gl"}, {"end": 964, "begin": 649, "lang": "gl"}, {"end": 1115, "begin": 964, "lang": "ka"}, {"end": 1152, "begin": 1115, "lang": "es"}, {"end": 1173, "begin": 1152, "lang": "ka"}, {"end": 1194, "begin": 1173, "lang": "gl"}, {"end": 1305, "begin": 1194, "lang": "gl"}, {"end": 1363, "begin": 1305, "lang": "ka"}, {"end": 1476, "begin": 1363, "lang": "es"}, {"end": 1513, "begin": 1476, "lang": "es"}, {"end": 1620, "begin": 1513, "lang": "ka"}]}