{"text": "Selain tujuan wisata, gereja ini juga masih digunakan untuk tempat misa dan Uskup Agung Paris. Binyata Katedral\u00ea di sala 1163'an de destp\u00ea kiriye, l\u00ea bi tevah\u00ee di sala 1345'an qediyaye.\nNotre Dame wek navenda Par\u00ees\u00ea \"Noqta Sifir\u00ea\" t\u00ea zan\u00een .\nKatedrala Notre Dame ya Par\u00ees\u00ea\nEv katedral, ne d\u00eara her\u00ee mezin ya Fransay\u00ea ye, l\u00ea b\u00ea guman yek ji gir\u00eengtir\u00een avahiy\u00ean got\u00eek e. Ev katedral, ne d\u00eara her\u00ee mezin ya Fransay\u00ea ye, l\u00ea b\u00ea guman yek ji gir\u00eengtir\u00een avahiy\u00ean got\u00eek e. Det r\u00e5der skilda meningar huruvida biskop de Sully eller p\u00e5ve Alexander III lade katedralens grundsten. Notre-Dame de Paris\nNotre Dame de Paris\nNotre Dame wek navenda Par\u00ees\u00ea \"Noqta Sifir\u00ea\" t\u00ea zan\u00een .\nUnder konstruktionen arbetade ett flertal arkitekter med byggnationen, n\u00e5got som de olika stilarna (och h\u00f6jderna) p\u00e5 tornen vittnar om. Binyata Katedral\u00ea di sala 1163'an de destp\u00ea kiriye, l\u00ea bi tevah\u00ee di sala 1345'an qediyaye.\nNotre Dame de Paris\nNotre Dame de Paris\n", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "id"}, {"end": 186, "begin": 95, "lang": "ku"}, {"end": 242, "begin": 186, "lang": "ku"}, {"end": 273, "begin": 242, "lang": "ku"}, {"end": 370, "begin": 273, "lang": "ku"}, {"end": 467, "begin": 370, "lang": "ku"}, {"end": 571, "begin": 467, "lang": "sv"}, {"end": 591, "begin": 571, "lang": "sv"}, {"end": 611, "begin": 591, "lang": "id"}, {"end": 667, "begin": 611, "lang": "ku"}, {"end": 803, "begin": 667, "lang": "sv"}, {"end": 894, "begin": 803, "lang": "ku"}, {"end": 914, "begin": 894, "lang": "id"}, {"end": 934, "begin": 914, "lang": "id"}]}