{"text": "Sen asukasluku oli 46\u00a0332 vuonna 2011. Az olasz kapitul\u00e1ci\u00f3 ut\u00e1n n\u00e9met csapatok sz\u00e1llt\u00e1k meg a v\u00e1rost, m\u00edg h\u00e1rom napi heves harc ut\u00e1n 1944. november 3-\u00e1n foglalt\u00e1k el a jugoszl\u00e1v partiz\u00e1nok. V\u00e9g\u00fcl 1995-ben a horv\u00e1t hadsereg \"Vihar\" nev\u0171 offenz\u00edv\u00e1j\u00e1val legy\u0151zte a szerb t\u00e1mad\u00f3kat. 2001-ben a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 telep\u00fcl\u00e9sekkel egy\u00fctt 51\u00a0553 lakosa volt, melyb\u0151l 48\u00a0169 horv\u00e1t, 1627 szerb nemzetis\u00e9g\u0171.\nEnsimm\u00e4isen maailmansodan j\u00e4lkeen sit\u00e4 miehittiv\u00e4t italialaiset; vuonna 1921 se liitettiin Jugoslaviaan.\nEnsimm\u00e4isen maailmansodan j\u00e4lkeen sit\u00e4 miehittiv\u00e4t italialaiset; vuonna 1921 se liitettiin Jugoslaviaan.\nAz aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l a 33-as f\u0151\u00fat 2x1 s\u00e1vos aut\u00f3\u00fatt\u00e1 \u00e1t\u00e9p\u00edtett szakasza k\u00f6ti be a v\u00e1rost. Bonif\u00e1c p\u00e1pa egyh\u00e1zmegye sz\u00e9khely\u00e9v\u00e9 tette. 1409-ben N\u00e1polyi L\u00e1szl\u00f3 sz\u00e1zezer aranyduk\u00e1t\u00e9rt adta el Velenc\u00e9nek. The central church in \u0160ibenik, the Cathedral of St. Sen asukasluku oli 46\u00a0332 vuonna 2011. \u0160ibenik (, ) on satamakaupunki Keski-Dalmatiassa, Krkajoen suistossa, Adrianmeren rannalla, Kroatiassa. Bonif\u00e1c p\u00e1pa egyh\u00e1zmegye sz\u00e9khely\u00e9v\u00e9 tette. 1409-ben N\u00e1polyi L\u00e1szl\u00f3 sz\u00e1zezer aranyduk\u00e1t\u00e9rt adta el Velenc\u00e9nek. A \u0160ibeniki-\u00f6b\u00f6l partj\u00e1n, a Krka foly\u00f3 torkolat\u00e1n\u00e1l fekszik. ", "metadata": [{"end": 39, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 191, "begin": 39, "lang": "hu"}, {"end": 394, "begin": 191, "lang": "hu"}, {"end": 499, "begin": 394, "lang": "fi"}, {"end": 604, "begin": 499, "lang": "fi"}, {"end": 689, "begin": 604, "lang": "hu"}, {"end": 800, "begin": 689, "lang": "hu"}, {"end": 852, "begin": 800, "lang": "en"}, {"end": 891, "begin": 852, "lang": "fi"}, {"end": 995, "begin": 891, "lang": "fi"}, {"end": 1106, "begin": 995, "lang": "hu"}, {"end": 1166, "begin": 1106, "lang": "hu"}]}