{"text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0440. \u0540\u056b\u0574\u0576\u0561\u0564\u0580\u0565\u056c \u0565\u0576 \u0531\u0572\u0574\u0578\u0570\u0561\u0564\u0576\u0565\u0580\u0568, XII \u0564\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574\u0589 Muregoj (11-a jarcento) kun fortigitaj pordegoj. \u011ci estas atlantika haveno, kaj situas en la bu\u015do de la rivero Bu Regreg, kiu apartigas \u011din de la najbara urbo Sal\u00e9. \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0418\u043b\u0438\u043c-\u0438\u0437\u0438\u043b\u0434\u04e9\u04e9 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0442\u0430\u0440\u044b, \u043a\u0438\u0442\u0435\u043f\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430\u0440, \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439\u043b\u0435\u0440 \u0431\u0430\u0440. \u0533\u057f\u0576\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0531\u057f\u056c\u0561\u0576\u057f\u0575\u0561\u0576 \u0585\u057e\u056f\u056b\u0561\u0576\u0578\u057d\u056b \u0561\u0583\u056b\u0576\u0589 \u041a\u0438\u043b\u0435\u043c \u0442\u043e\u043a\u0443\u0443 \u04e9\u043d\u04af\u043a\u043a\u04e9\u043d. Kune kun tiu \u0109i \u011di formas gravan aglomera\u0135on, kvankam pli malgrandan ol la pli ekonomie potenca Kazablanko.\n\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0440. Kune kun tiu \u0109i \u011di formas gravan aglomera\u0135on, kvankam pli malgrandan ol la pli ekonomie potenca Kazablanko.\n", "metadata": [{"end": 25, "begin": 0, "lang": "ky"}, {"end": 63, "begin": 25, "lang": "hy"}, {"end": 112, "begin": 63, "lang": "eo"}, {"end": 228, "begin": 112, "lang": "eo"}, {"end": 296, "begin": 228, "lang": "ky"}, {"end": 332, "begin": 296, "lang": "hy"}, {"end": 353, "begin": 332, "lang": "ky"}, {"end": 461, "begin": 353, "lang": "eo"}, {"end": 486, "begin": 461, "lang": "ky"}, {"end": 594, "begin": 486, "lang": "eo"}]}