{"text": "Bu konu ile u\u011fra\u015fanlara toponimist denir.\nToponimistler, toponimik verileri gerek matbu gerek de say\u0131sal (Co\u011frafi Bilgi Sistemleri ve Google Maps format\u0131nda) haritalar \u015feklinde kaydedip yay\u0131nlarlar.\nToponimi (gr\u010d. \u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c2 \"topos\" = mjesto, + \u1f44\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u2013 \"onima\" = ime) su usvojena imena naseljenih mjesta, brda, planina rijeka i ostalih geografskih pojmova. Uobi\u010dajeno je da se toponimi svrstavaju u tri osnovne grupe:\nPredmet su istra\u017eivanja mnogih nauka i njihovih oblasti, posebno toponomastike, geografije, historije i drugih. \nUobi\u010dajeno je da se toponimi svrstavaju u tri osnovne grupe:\n\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0442\u0438\u0449\u0430\nAd ara\u015ft\u0131rmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda bir toponimin nas\u0131l kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131, hangi dile ait oldu\u011fu, telaffuzu, k\u00f6keni ve anlam\u0131, kaydedilmesi gereken \u00f6nemli unsurlard\u0131r.\n\u041d\u0435\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438 \u0440\u0435\u043a\u0438, \u0432\u044a\u0437\u0432\u0438\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0440.\nBir toponimist, genel kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f yerel esaslar ve y\u00f6ntemleri kullanarak, resm\u00ee co\u011frafi adlar\u0131 belirler. Powicke yer ad\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131 hakk\u0131nda \"arkeoloji ve tarih ke\u015fiflerini kullan\u0131r, onlar\u0131 zenginle\u015ftirir ve onlar\u0131 do\u011frulu\u011funu s\u0131nar\" demi\u015ftir. \u0422\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0435\u043a\u0442\u0438 - \u0440\u0435\u043a\u0438, \u0435\u0437\u0435\u0440\u0430, \u043c\u043e\u0440\u0435\u0442\u0430.\n\u00d6rne\u011fin Hellespont'un (g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki ad\u0131yla \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'n\u0131n) ad\u0131, Yunan \u015fairlere g\u00f6re, u\u00e7an bir alt\u0131n ko\u00e7 \u00fczerinde u\u00e7maktayken d\u00fc\u015f\u00fcp bo\u011fulan Helle'ye atfen adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. ", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 199, "begin": 42, "lang": "tr"}, {"end": 352, "begin": 199, "lang": "bs"}, {"end": 413, "begin": 352, "lang": "bs"}, {"end": 526, "begin": 413, "lang": "bs"}, {"end": 587, "begin": 526, "lang": "bs"}, {"end": 606, "begin": 587, "lang": "bg"}, {"end": 758, "begin": 606, "lang": "tr"}, {"end": 790, "begin": 758, "lang": "bg"}, {"end": 896, "begin": 790, "lang": "tr"}, {"end": 1036, "begin": 896, "lang": "tr"}, {"end": 1096, "begin": 1036, "lang": "bg"}, {"end": 1272, "begin": 1096, "lang": "tr"}]}