{"text": "Sous la R\u00e9volution, le terme s'applique \u00e0 celui qui pr\u00e9side les diverses assembl\u00e9es, et notamment l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e9lu pour une p\u00e9riode de quinze jours. \u05e2\u05dd \u05d9\u05e1\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05e8\u05e6\u05d5\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1776 \u05d5\u05e4\u05e8\u05e1\u05d5\u05dd \u05d4\u05d7\u05d5\u05e7\u05d4 - \u05d4\u05e9\u05dd \u05d9\u05d5\u05d7\u05d3 \u05dc\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4 (\u05d2'\u05d5\u05e8\u05d2' \u05d5\u05d5\u05e9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d8\u05d5\u05df), \u05d5\u05d1\u05d4\u05de\u05e9\u05da \u05d2\u05dd \u05d1\u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4 (1826 - \u05d1\u05e8\u05e0\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d9\u05d5\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d4) \u05d5\u05d1\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea (1848 - \u05e0\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d4\u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9).\nEn France, le terme appara\u00eet en 1296, \u00ab\u00a0pr\u00e9sidente\u00a0\u00bb en 1617 ; au , il d\u00e9signe des magistrats dirigeant des chambres du Parlement, \u00e0 l'\u00e9poque cours de justices. 'Presidint' is fierders yn de measte westerske talen de oantsjutting foar in lieder fan in gearkomst, bedriuw, feriening as rjochtbank\n\u05e2\u05dd \u05d9\u05e1\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05e8\u05e6\u05d5\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea \u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1776 \u05d5\u05e4\u05e8\u05e1\u05d5\u05dd \u05d4\u05d7\u05d5\u05e7\u05d4 - \u05d4\u05e9\u05dd \u05d9\u05d5\u05d7\u05d3 \u05dc\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4 (\u05d2'\u05d5\u05e8\u05d2' \u05d5\u05d5\u05e9\u05d9\u05e0\u05d2\u05d8\u05d5\u05df), \u05d5\u05d1\u05d4\u05de\u05e9\u05da \u05d2\u05dd \u05d1\u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4 (1826 - \u05d1\u05e8\u05e0\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d9\u05d5\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d4) \u05d5\u05d1\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea (1848 - \u05e0\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d4\u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9).\nDit ferskil hinget der \u00fbnder mear fan \u00f4f't de presidint allinnich steathaad is as ek regearlieder. De ynfloed fan in presidint is net yn elke republyk itselde. In presidint stiet oan it haad fan in republyk. \u05d3\u05d5\u05d2\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d8\u05d9\u05e4\u05d5\u05e1\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05d9\u05d8\u05d4 \u05d6\u05d5: \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea, \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4\nEn Angleterre, apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de Charles, en 1649, la fonction royale est d\u00e9volue \u00e0 un \u00ab\u00a0Conseil d'\u00c9tat\u00a0\u00bb, \u00e9lu par le parlement et pr\u00e9sid\u00e9 par John Bradshaw, qui re\u00e7oit le titre de \"Lord-President\". Cet usage est assez obsol\u00e8te avec la f\u00e9minisation des noms de m\u00e9tiers, selon laquelle \u00ab la pr\u00e9sidente \u00bb est une femme exer\u00e7ant les fonctions de pr\u00e9sident. Mar ek tusken steaten dy't njonken de presidint in earste minister hawwe, kin de funksje fan de presidint bot ferskille.\nDe ynfloed fan in presidint is net yn elke republyk itselde. En Angleterre, apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de Charles, en 1649, la fonction royale est d\u00e9volue \u00e0 un \u00ab\u00a0Conseil d'\u00c9tat\u00a0\u00bb, \u00e9lu par le parlement et pr\u00e9sid\u00e9 par John Bradshaw, qui re\u00e7oit le titre de \"Lord-President\". ", "metadata": [{"end": 159, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 337, "begin": 159, "lang": "he"}, {"end": 498, "begin": 337, "lang": "fr"}, {"end": 633, "begin": 498, "lang": "fy"}, {"end": 811, "begin": 633, "lang": "he"}, {"end": 910, "begin": 811, "lang": "fy"}, {"end": 971, "begin": 910, "lang": "fy"}, {"end": 1019, "begin": 971, "lang": "fy"}, {"end": 1058, "begin": 1019, "lang": "he"}, {"end": 1260, "begin": 1058, "lang": "fr"}, {"end": 1415, "begin": 1260, "lang": "fr"}, {"end": 1536, "begin": 1415, "lang": "fy"}, {"end": 1597, "begin": 1536, "lang": "fy"}, {"end": 1799, "begin": 1597, "lang": "fr"}]}