{"text": "Najnoviji dio Rabata \u010dine moderne \u010detvrti s upravnim i drugim zgradama okru\u017eene rasko\u0161nim parkovima, sveu\u010dili\u0161tem i nizom znanstvenih ustanova. Tha Rabat 1,570km air falbh bho Thunis (Tuinisia), 946km bho Algiers (Aildiria), 1,857km bho Tripoli (Libia), 995km bho El Aai\u00fan (Sathara an Iar), agus 776km bho Mhadrid (An Sp\u00e0inn). 'S e Rabat pr\u00ecomh-bhaile Mharoco (Arabais: \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637, - ar-Rab\u0101\u1e6d, neo ar-Rib\u0101\u1e6d). \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0647\u0649 \u062a\u0627\u0644\u062a \u0627\u0643\u0628\u0631 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u060c \u0648\u062a\u0628\u0644\u063a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0646\u0627\u0646 \u060c \u0628\u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u062c \u0648\u0628\u064a\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u060c \u0648\u0647\u0649 \u0627\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647 \u062d\u062f\u064a\u062b\u0647 \u0627\u0633\u0633\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0628\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0642\u0639\u062a \u0627\u062d\u062f\u0627\u062b \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0628\u062a\u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0647 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062d\u062f\u064a\u0646 \u060c \u0648\u0628\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0631\u0628\u0647 \u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0627\u0643\u062a\u0645\u0644\u062a \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0628\u0649 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0627\u0628\u0627\u062a \u0644\u062a\u062d\u0645\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062c\u064a\u0648\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u064a\u0647.\n\u0641\u0627\u0632\u062a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u062a \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0633\u0649 \u0625\u0646 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0628\u062a\u0642\u0635\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u064a\u0647 \u0633\u0646\u0647 2013 \nTre\u0107i almohadski sultan, Jakub al-Mansur (oko 1160. - 1199.), preselio je tu svoju prijestolnicu i nazvao je Ribat al-Fath (\"Pobjedni\u010dka utvrda\"), iz tog naziva izvedeno je ime dana\u0161njeg grada, Rabat. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u062a \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0633\u0649 \u0625\u0646 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0628\u062a\u0642\u0635\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u064a\u0647 \u0633\u0646\u0647 2013 \nAch chuir b\u00e0s an t-Sultan stad air an obair.\nTha e suidhichte air an \u00e0irde an iar-thuath na d\u00f9thcha, aig 24m os cionn \u00ecre na mara.\n'S e Rabat an d\u00e0rna baile as cudthromaiche den d\u00f9thaich \u00e0s d\u00e8idh Casablanca. B\u2019e \"Chellah\" an t-ainm a bha air aig an \u00e0m. ", "metadata": [{"end": 144, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 327, "begin": 144, "lang": "gd"}, {"end": 405, "begin": 327, "lang": "gd"}, {"end": 796, "begin": 405, "lang": "arz"}, {"end": 916, "begin": 796, "lang": "arz"}, {"end": 1117, "begin": 916, "lang": "hr"}, {"end": 1237, "begin": 1117, "lang": "arz"}, {"end": 1282, "begin": 1237, "lang": "gd"}, {"end": 1368, "begin": 1282, "lang": "gd"}, {"end": 1445, "begin": 1368, "lang": "gd"}, {"end": 1490, "begin": 1445, "lang": "gd"}]}