{"text": "Ginsasapitan ini han mga probinsya han M\u00e1laga, C\u00e1diz, Huelva, Bajadoz, ngan C\u00f3rdoba.\n\u062a\u0628\u0644\u063a \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 14.042 \u0643\u0645\u00b2.\n\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 (\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629)\nIn der Stadt Sevilla wohnen 40 % der Einwohner der Provinz.\nWeitere gr\u00f6\u00dfere Flussl\u00e4ufe der Region sind Zufl\u00fcsse des Guadalquivir, n\u00e4mlich der Genil, der Guadaira und der Viar.\n\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 (\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629)\nGemeinsam mit der Provinz Huelva teilt sich Sevilla dort den Nationalpark Coto de Do\u00f1ana.\nWeitere gr\u00f6\u00dfere Flussl\u00e4ufe der Region sind Zufl\u00fcsse des Guadalquivir, n\u00e4mlich der Genil, der Guadaira und der Viar.\nIm Norden grenzt die Provinz an eine Reihe von Gebirgsz\u00fcgen, die zur Sierra Morena geh\u00f6ren.\nGinsasapitan ini han mga probinsya han M\u00e1laga, C\u00e1diz, Huelva, Bajadoz, ngan C\u00f3rdoba.\nIm Norden grenzt die Provinz an eine Reihe von Gebirgsz\u00fcgen, die zur Sierra Morena geh\u00f6ren.\n\u062a\u0628\u0644\u063a \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 14.042 \u0643\u0645\u00b2.\n", "metadata": [{"end": 85, "begin": 0, "lang": "war"}, {"end": 123, "begin": 85, "lang": "ar"}, {"end": 140, "begin": 123, "lang": "ar"}, {"end": 200, "begin": 140, "lang": "de"}, {"end": 316, "begin": 200, "lang": "de"}, {"end": 333, "begin": 316, "lang": "ar"}, {"end": 423, "begin": 333, "lang": "de"}, {"end": 539, "begin": 423, "lang": "de"}, {"end": 631, "begin": 539, "lang": "de"}, {"end": 716, "begin": 631, "lang": "war"}, {"end": 808, "begin": 716, "lang": "de"}, {"end": 846, "begin": 808, "lang": "ar"}]}