{"text": "Hay nueve condados en la provincia. C\u00f2igeamh Uladh\nLos condados en gris forman parte de la Rep\u00fablica de Irlanda . \u0555\u056c\u057d\u0569\u0565\u0580\u056b \u056d\u0578\u0577\u0578\u0580\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576 \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0568 \u0532\u0565\u056c\u0586\u0561\u057d\u0569\u0576 \u0567\u0589\nLos condados en rosado constituyen Irlanda del Norte \n\u00dalster (, y tradicionalmente en castellano \"Ultonia\") es una de las \u00abprovincias hist\u00f3ricas\u00bb de la isla de Irlanda. \u0555\u056c\u057d\u0569\u0565\u0580 (, ), \u053b\u057c\u056c\u0561\u0576\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u057a\u0561\u057f\u0574\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0576\u0561\u0570\u0561\u0576\u0563\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581 \u0574\u0565\u056f\u0568, \u0578\u0580\u056b \u0574\u0565\u057b \u0574\u057f\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u056f\u0572\u0566\u0578\u0582 9 \u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0578\u0574\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u0568\u0589 Tha e suidhichte ann an ceann a tuath na h-\u00c8ireann agus tha 1,870,003 duine a' fuireach san t-siorramachd fad 22,138km\u00b2.La gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n de la provincia habla ingl\u00e9s; el irland\u00e9s es el segundo idioma m\u00e1s hablado. \u0555\u056c\u057d\u0569\u0565\u0580\u056b \u0562\u0576\u0561\u056f\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u056f\u0561\u0566\u0574\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0574\u0578\u057f 2 \u0574\u056b\u056c\u056b\u0578\u0576 \u0574\u0561\u0580\u0564\u0589 Tha buaidh l\u00e0idir Albannach air Uladh o chionn fhada, agus th\u00e0inig na Scotti bho Uladh. \u0540\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d\u0561\u0575\u056b\u0576 \u053b\u057c\u056c\u0561\u0576\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u0562\u0576\u0561\u056f\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 10%-\u0568 \u057d\u056f\u0566\u0562\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u0561\u056f\u0561\u0580\u0564\u0561\u056f\u0578\u057e \u057f\u056b\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u056b\u057c\u056c\u0561\u0576\u0564\u0565\u0580\u0565\u0576\u056b\u0576, \u0579\u0576\u0561\u0575\u0561\u056e \u0578\u0580 \u056c\u0565\u0566\u0578\u0582\u0576 \u0564\u0561\u057d\u0561\u057e\u0561\u0576\u0564\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u0562\u0578\u056c\u0578\u0580 \u056f\u0578\u0574\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u0578\u0582\u0574\u0589\nC\u00f2igeamh Uladh\nC\u00f2igeamh Uladh\n", "metadata": [{"end": 36, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 51, "begin": 36, "lang": "gd"}, {"end": 114, "begin": 51, "lang": "es"}, {"end": 153, "begin": 114, "lang": "hy"}, {"end": 207, "begin": 153, "lang": "es"}, {"end": 322, "begin": 207, "lang": "es"}, {"end": 427, "begin": 322, "lang": "hy"}, {"end": 547, "begin": 427, "lang": "gd"}, {"end": 655, "begin": 547, "lang": "es"}, {"end": 706, "begin": 655, "lang": "hy"}, {"end": 794, "begin": 706, "lang": "gd"}, {"end": 941, "begin": 794, "lang": "hy"}, {"end": 956, "begin": 941, "lang": "gd"}, {"end": 971, "begin": 956, "lang": "gd"}]}