{"text": "El 1999 Siamon Xaretski, expresident del Parlament de Belar\u00fas dissolt el 1996 i resident a Litu\u00e0nia, es proclam\u00e0 president de Belar\u00fas a l'exili, per\u00f2 no ha obtingut suport internacional, malgrat la condemna i l'ostracisme internacional a qu\u00e8 est\u00e0 sotm\u00e8s el r\u00e8gim belar\u00fas.\n\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09aa\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u09ac\u099b\u09b0\u0997\u09c1\u09b2\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0\u09c1\u09b6 \u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u0995\u09be\u099f\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u0993\u09a0\u09c7\u0964 Mar sin, rinne an Bhealar\u00faisis an-dul chun cinn mar theanga oifigi\u00fail sa Bhealar\u00fais sna fichid\u00ed. \u09e7\u09ef\u09ef\u09eb \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0997\u09a3\u09ad\u09cb\u099f\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09b0\u09c1\u09b6 \u0993 \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0\u09c1\u09b6 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u0964 Ar an 27\u00fa l\u00e1 de Mh\u00ed L\u00fanasa 1990, d'fh\u00f3gair an Phoblacht seo a ceannasacht go hoifigi\u00fail, agus nuair a th\u00e1inig deireadh leis an Aontas S\u00f3iv\u00e9adach, bhain Poblacht na Bealar\u00faise amach a neamhsple\u00e1chas ar an 25\u00fa l\u00e1 de Mh\u00ed L\u00fanasa 1991. Aix\u00ed com molts altres pa\u00efsos europeus, Bielor\u00fassia t\u00e9 una taxa negativa de creixement de poblaci\u00f3 i una taxa negativa de creixement natural. La minoria restant es compon de grups \u00e8tnics com els russos (11,4%), polonesos (3,9%) i ucra\u00efnesos (2,4%). \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c2\u09a4 \u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u09b9\u09af\u09bc; \u098f \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0\u09c1\u09b6\u09c7\u09b0 \u098f\u0995-\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09a5\u09be\u0982\u09b6 \u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u0998\u099f\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\u0995\u09c7\u09b0\u0993 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a6 \u09b9\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u0964 \u09e7\u09ef\u09ef\u09ea \u09b8\u09be\u09b2 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0986\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09b2\u09c1\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u0999\u09cd\u0995\u09cb \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf\u0964 Bielor\u00fassia t\u00e9 una minoria cat\u00f2lica apost\u00f2lica romana que constitueix el 10% de la poblaci\u00f3 del pa\u00eds i es concentra a la part occidental, sobretot al voltant de Hrodna, es compon d'una mescla de bielorussos i de les minories polonesa i lituana. Tant els lituans com els belarussos s'auto-anomenaven lituans en els seus propis idiomes (\"lietuvis\" i \"litvin\", respectivament), tot i que una part dels lituans tamb\u00e9 empraven la paraula \"jem\u00e0ite\" (en jemait: \u017demait\u0113, \"de la terra baixa\"; en litu\u00e0: \u017demai\u010diai, \"de la terra baixa\"; en belar\u00fas: \u0436\u043c\u0443\u0434\u0437\u044c, \"jmudz\"; nom de la regi\u00f3 en llat\u00ed: Samogitia) i una altra part, aukxtaite (llat\u00ed: Eustoythen; rus: \u0430\u0443\u043a\u0448\u0442\u0430\u0439\u0442\u044b, \"aukxtaity\"), de Aukxt\u00e0itia, de la \"terra alta\" (litu\u00e0: Auk\u0161taitija \u2014 [o\u028ak\u0283te\u026at\u026a\u02c8j\u028c]; polon\u00e8s: Auksztota; belar\u00fas: \u0410\u045e\u043a\u0448\u0442\u043e\u0442\u0430, transcrit: \"Aukxtota\" o \"Awkxtota\") i els belarussos d'aquesta \u00e8poca tamb\u00e9 s'auto-anomenaven \"russyny\" (\u0440\u0443\u0441\u0438\u043d\u044b, rutens). \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c2\u09a4 \u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u09b9\u09af\u09bc; \u098f \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0\u09c1\u09b6\u09c7\u09b0 \u098f\u0995-\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09a5\u09be\u0982\u09b6 \u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u0998\u099f\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\u0995\u09c7\u09b0\u0993 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a6 \u09b9\u09be\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u0964 Nuair a d'fhorghabh na Boils\u00e9ivigh an Liotu\u00e1in chomh maith, bhunaigh siad Poblacht Sh\u00f3iv\u00e9adach Sh\u00f3isialach na Liotu\u00e1ine is na Bealar\u00faise. Els principals llacs dels 11 mil al territori s\u00f3n:\n", "metadata": [{"end": 272, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 327, "begin": 272, "lang": "bn"}, {"end": 424, "begin": 327, "lang": "ga"}, {"end": 494, "begin": 424, "lang": "bn"}, {"end": 725, "begin": 494, "lang": "ga"}, {"end": 866, "begin": 725, "lang": "ca"}, {"end": 973, "begin": 866, "lang": "ca"}, {"end": 1124, "begin": 973, "lang": "bn"}, {"end": 1180, "begin": 1124, "lang": "bn"}, {"end": 1425, "begin": 1180, "lang": "ca"}, {"end": 2083, "begin": 1425, "lang": "ca"}, {"end": 2234, "begin": 2083, "lang": "bn"}, {"end": 2372, "begin": 2234, "lang": "ga"}, {"end": 2423, "begin": 2372, "lang": "ca"}]}