{"text": "Mus\u00e9e d'Orsay\n\u0410\u043d\u0447\u0430\u0445 \u0442\u0430 1939 \u00e7\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043f\u0430 \u043f\u0443\u0439\u0103\u0441\u0441\u0435\u043c \u00e7\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d \u043f\u0430\u0447\u0430\u0445 \u0442\u0435\u043d\u0115 \u043f\u0435\u043a\u0435\u0445 \u043a\u0443\u00e7\u043c\u0430 \u043f\u0103\u0440\u0430\u0445\u0430\u00e7\u00e7\u0115.\nDe Mus\u00e9e d'Orsay zu Par\u00e4is ass an enger fr\u00e9ierer Gare \u00ebnnerbruecht.\n\u041e\u0440\u0441\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441 \u2014 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d \u0442\u0115\u043b\u0115\u043d \u043a\u0443\u00e7\u0103\u043c \u0439\u0115\u0440\u043d\u0435 \u0439\u0115\u0440\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0442\u0103\u043d\u0103. Och aner Kollektioune vu Biller, Skulpturen an anere Konschtobjete vu bal alle Stilrichtungen a vu villen Eenzelk\u00ebnschtler aus der Z\u00e4it t\u00ebscht 1848 an 1914 si grouss a vun ausgewielter Qualit\u00e9it.\n1981. godine, italijanski arhitekt, Gae Aulenti izabran je da dizajnira interijer, uklju\u010duju\u0107i i unutra\u0161nje ure\u0111enje, dekoraciju, namje\u0161taj i opremu muzeja. U muzeju se dr\u017ee uglavnom primjerci iz francuske umjetnosti koji datiraju izme\u0111u 1848. i 1915, uklju\u010duju\u0107i slike, skulpture, namje\u0161taj, i fotografiju. Och aner Kollektioune vu Biller, Skulpturen an anere Konschtobjete vu bal alle Stilrichtungen a vu villen Eenzelk\u00ebnschtler aus der Z\u00e4it t\u00ebscht 1848 an 1914 si grouss a vun ausgewielter Qualit\u00e9it.\nD\"'Gare d'Orsay\" gouf am Joer 1900 vum Victor Laloux fir d'Verbindung Par\u00e4is - Orl\u00e9ans gebaut. \u0412\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d\u0115 \u2014 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0430\u043b\u0443, \u0103\u043d\u0430 1900 \u00e7\u0443\u043b\u0445\u0438 \u00e7\u0430\u0432\u0103\u043d 28-\u043c\u0115\u0448\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0445\u0443\u0442\u0430 \u044f\u043d\u0103. Weltw\u00e4it eenzegarteg ass d'Sammlung vu frans\u00e9ischen Impressionisten. ", "metadata": [{"end": 14, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 94, "begin": 14, "lang": "cv"}, {"end": 162, "begin": 94, "lang": "lb"}, {"end": 216, "begin": 162, "lang": "cv"}, {"end": 412, "begin": 216, "lang": "lb"}, {"end": 569, "begin": 412, "lang": "bs"}, {"end": 720, "begin": 569, "lang": "bs"}, {"end": 916, "begin": 720, "lang": "lb"}, {"end": 1011, "begin": 916, "lang": "lb"}, {"end": 1100, "begin": 1011, "lang": "cv"}, {"end": 1169, "begin": 1100, "lang": "lb"}]}