{"text": "Frans\u0131z D\u00f6vl\u0259t \u015euras\u0131'nda n\u0259zar\u0259t\u00e7i olaraq \u00e7al\u0131\u015fd\u0131qdan (1846-1849) sonra yaz\u0131lar\u0131 v\u0259 konferanslar\u0131yla m\u00fcxt\u0259lif iqtisadi islahatlar\u0131n realla\u015fd\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 m\u00fcdafi\u0259 etm\u0259y\u0259 ba\u015flad\u0131. Kr\u0131m m\u00fcharib\u0259si(1853-1856) \u0259snas\u0131nda s\u00fclh\u00fcn t\u0259min edilm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn c\u0259hdl\u0259r etdi. 1867-ci ild\u0259 \"Le Temps\" jurnal\u0131nda yay\u0131mlanan \u00e7a\u011f\u0131r\u0131\u015f\u0131yla Fransa v\u0259 Prussiya krall\u0131\u011f\u0131 aras\u0131ndak\u0131 m\u00fcharib\u0259nin qaba\u011f\u0131n\u0131 ald\u0131. Fr\u00e9d\u00e9ric Passy (Paris, \u2014 Neuilly-sur-Seine, ) foi um pol\u00edtico franc\u00eas.Fr\u00e9d\u00e9ric Passy\nFundou, juntamente com William Randal Cremer, a Uni\u00e3o Interparlamentar.Il suo interesse editoriale prosegu\u00ec negli anni, venendogli riconosciuta l'importanza dei suoi studi, per i quali verr\u00e0 nominato nel 1877 socio dell'Accademia di Scienze Morali e Politiche (\"Acad\u00e9mie de sciences morales et politiques\").\nH\u0259min il, sonradan Fransa Beyn\u0259lxalq R\u0259y\u00e7il\u0259r D\u0259rn\u0259yi olaraq bilin\u0259n Beyn\u0259lxalq S\u00fclh Birliyini qurdu. Laureatosi in giurisprudenza, inizi\u00f2 la sua attivit\u00e0 nel 1844 nel Consiglio di Stato, abbandonando la carriera nel 1847 per seguire con maggiore attenzione lo studio dell'economia, sua vera passione.\nYax\u0131ndan tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 ingilis iqtisad\u00e7\u0131lar Ri\u00e7ard Kobden v\u0259 Con Brayt\u0131n liberal fikirl\u0259ri istiqam\u0259tind\u0259 s\u0259rb\u0259st ticar\u0259tin aktivl\u0259rind\u0259n oldu. Nel 1857 pubblic\u00f2 il suo primo libro economico, \"M\u00e9langes \u00e9conomiques\", che gli valse l'attenzione del mondo accademico francese. Bir \u00e7ox xeyriyy\u0259 i\u015finin t\u0259\u015fkilat\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131nda v\u0259zif\u0259l\u0259ndi. Convinto assertore del benessere economico, ottenibile nei periodi di pace e \nFoi fundador e presidente da Sociedade Francesa para a Paz.\nFrederik Passi\n", "metadata": [{"end": 176, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 378, "begin": 176, "lang": "az"}, {"end": 448, "begin": 378, "lang": "pt"}, {"end": 463, "begin": 448, "lang": "pt"}, {"end": 534, "begin": 463, "lang": "pt"}, {"end": 771, "begin": 534, "lang": "it"}, {"end": 873, "begin": 771, "lang": "az"}, {"end": 1073, "begin": 873, "lang": "it"}, {"end": 1211, "begin": 1073, "lang": "az"}, {"end": 1341, "begin": 1211, "lang": "it"}, {"end": 1396, "begin": 1341, "lang": "az"}, {"end": 1474, "begin": 1396, "lang": "it"}, {"end": 1534, "begin": 1474, "lang": "pt"}, {"end": 1549, "begin": 1534, "lang": "az"}]}