{"text": "S\u00f2 mag\u00ecster a l'era st\u00e0it Jean Louis Th\u00e9odore G\u00e9ricault: an efet, d\u00ebl 1818 Delacroix a l'av\u00eca f\u00e0it da model p\u00ebr na figura d\u00ebl \"Barchin dla Medusa\" e a l'era restane f\u00f2rt anfluens\u00e0.\nEug\u00e8ne Delacroix\nDelakrua 1830-cu ild\u0259 Burbonlar monarxiyas\u0131n\u0131n b\u0259rpas\u0131 rejimin\u0259 qar\u015f\u0131 ba\u015f vermi\u015f B\u00f6y\u00fck Fransa inqilab\u0131 motivl\u0259ri \u0259sas\u0131nda \"Azadl\u0131\u011fa aparan xalq\" \u0259s\u0259rini yaratm\u0131\u015fd\u0131r. J\u00f3 csatajeleneteket fest, sz\u00ednesek, mozgalmasak, hitelesek, k\u00f6zt\u00fck \"A poitiers-i \u00fctk\u00f6zet\", \"A nancyi \u00fctk\u00f6zet\". 1832-ben Alg\u00e9ri\u00e1ba l\u00e1togatott. Avos\u00e0 a l'\u00e9 'dc\u00f2 \u00ebl qu\u00e0der \u00ebd gran dimension \"La libert\u00e0 ch'a men-a \u00ebl p\u00f2pol\", ch'a arc\u00f2rda la rivolussion d\u00ebl luj 1830. O, h\u0259r d\u0259f\u0259 day\u0131s\u0131n\u0131 Normandiyaya t\u0259bi\u0259t \u015f\u0259kill\u0259ri \u00e7\u0259km\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn ged\u0259rk\u0259n m\u00fc\u015fay\u0259t edirdi.\nNagyon hamar konvencion\u00e1lisnak, ridegnek \u00e9rezte a klasszicizmus k\u00f6t\u00f6tt formavil\u00e1g\u00e1t. S\u00f2 mag\u00ecster a l'era st\u00e0it Jean Louis Th\u00e9odore G\u00e9ricault: an efet, d\u00ebl 1818 Delacroix a l'av\u00eca f\u00e0it da model p\u00ebr na figura d\u00ebl \"Barchin dla Medusa\" e a l'era restane f\u00f2rt anfluens\u00e0.\nR\u0259smi olaraq \u015earl Delakrua onun atas\u0131 say\u0131lsa da g\u0259z\u0259n \u015faiy\u0259l\u0259r\u0259 g\u00f6r\u0259 o, 1814-1815-ci ill\u0259rd\u0259 Byana konqresind\u0259 Fransa n\u00fcmay\u0259nd\u0259 hey\u0259tinin ba\u015f\u00e7\u0131s\u0131 olmu\u015f xarici i\u015fl\u0259r naziri \u015earl Taleyran\u0131n nikahdan k\u0259nar o\u011fludur.\nOna bu istedad\u0131n anas\u0131 Viktoriyadan ke\u00e7mi\u015f olmas\u0131 g\u00fcman edilir. Ona bu istedad\u0131n anas\u0131 Viktoriyadan ke\u00e7mi\u015f olmas\u0131 g\u00fcman edilir. Tra soe ciadeuvre, a-i son \u00ebl \"Ravagi \u00ebd Scio\" e la \"M\u00f2rt \u00ebd Sardanapal\".\n", "metadata": [{"end": 181, "begin": 0, "lang": "pms"}, {"end": 198, "begin": 181, "lang": "pms"}, {"end": 364, "begin": 198, "lang": "az"}, {"end": 475, "begin": 364, "lang": "hu"}, {"end": 506, "begin": 475, "lang": "hu"}, {"end": 627, "begin": 506, "lang": "pms"}, {"end": 715, "begin": 627, "lang": "az"}, {"end": 800, "begin": 715, "lang": "hu"}, {"end": 981, "begin": 800, "lang": "pms"}, {"end": 1194, "begin": 981, "lang": "az"}, {"end": 1258, "begin": 1194, "lang": "az"}, {"end": 1322, "begin": 1258, "lang": "az"}, {"end": 1396, "begin": 1322, "lang": "pms"}]}