{"text": "Cafodd ei hailadeiladu ar \u00f4l hynny a'i cipio gan y Mwslemiaid yn 634. Nejstar\u0161\u00ed jsou poh\u0159ebn\u00ed v\u011b\u017ee z p\u00edskovce o t\u0159ech nebo \u010dty\u0159ech patrech a podzemn\u00edmi komorami. \nCeir yn ogystal nifer o arysgrifau yn yr wyddor Balmyraidd (a ddatblygodd o'r wyddor Aramaeg sy'n datgelu gwybodaeth bwysig am fasnach a chrefydd Palmyra.\nDie stad word genoem in die annale van die Assiriese konings en is dalk ook in die Hebreeuse Bybel genoem. Zenobia het munte uitgereik in die naam van Claudius se opvolger, Aurelianus, waarop Vaballathus as koning uitgebeeld word. V p\u00e1t\u00e9m stolet\u00ed byl p\u0159estav\u011bn na k\u0159es\u0165ansk\u00fd kostel. Pot\u00e9, co se otev\u0159en\u011b vzbou\u0159ila \u0158\u00edmu, napadla i Egypt. V roce 2015 byl zni\u010den p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edky takzvan\u00e9ho Isl\u00e1msk\u00e9ho st\u00e1tu.\nPalmyra se gemeenskap voor 273 was \u2019n mengsel van verskillende volke, wat duidelik is uit Aramese, Arabiese en Amoritiese clan-name. Ceir yn ogystal nifer o arysgrifau yn yr wyddor Balmyraidd (a ddatblygodd o'r wyddor Aramaeg sy'n datgelu gwybodaeth bwysig am fasnach a chrefydd Palmyra.\n", "metadata": [{"end": 70, "begin": 0, "lang": "cy"}, {"end": 163, "begin": 70, "lang": "cs"}, {"end": 318, "begin": 163, "lang": "cy"}, {"end": 425, "begin": 318, "lang": "af"}, {"end": 549, "begin": 425, "lang": "af"}, {"end": 601, "begin": 549, "lang": "cs"}, {"end": 655, "begin": 601, "lang": "cs"}, {"end": 719, "begin": 655, "lang": "cs"}, {"end": 852, "begin": 719, "lang": "af"}, {"end": 1007, "begin": 852, "lang": "cy"}]}