{"text": "En 2010, Sony Music Entertainment firm\u00f3 un contrato con su familia por 250 millones de d\u00f3lares para retener los derechos de distribuci\u00f3n de sus discos y publicar hasta siete \u00e1lbumes p\u00f3stumos hasta 2017.\nLa nueva edici\u00f3n vendi\u00f3 en todo el mundo m\u00e1s de tres millones de copias. Jackson y Presley contrajeron matrimonio en Rep\u00fablica Dominicana y lo mantuvieron en secreto durante dos meses. \u0ce7\u0cef\u0ced\u0cee \u0cb0\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf, 'Jackson the Viz,' \u0cb8\u0cbf\u0ca8\u0cbf\u0cae\u0cbe \u0c85\u0cb5\u0ca4\u0cb0\u0ca3\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0caf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c95\u0cbe\u0ca3\u0cbf\u0cb8\u0cbf\u0c95\u0cca\u0c82\u0ca1\u0cb0\u0cc1. Dessutom skrevs det historier om att Jackson ville k\u00f6pa Elefantmannens skelett, dessa historier var osanna, men enligt boken \"The Magic & the Madness\" skriven av \"J. Den 12 oktober 2009 sl\u00e4pptes singeln \"This Is It\" postumt.\nMedicinsk expertis har offentligt angett att de tror att Jackson hade dysmorfofobi, en psykisk sjukdom d\u00e4r patienten har en skev negativ uppfattning av sitt utseende.\n\u0c85\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0ca8 \u0ca6\u0cca\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0cae\u0c97, \u0cb6\u0cc7\u0c96\u0ccd \u0c85\u0cac\u0ccd\u0ca6\u0cc1\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe\u0cb0\u0cb5\u0cb0 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0cb9, \u0cb8\u0cb9\u0cbe\u0caf\u0ca6\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0ca4\u0cae\u0ccd\u0cae \u0cae\u0cca\u0ca6\u0cb2\u0cbf\u0ca8 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cbf\u0ca4\u0cbf\u0caf\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0caa\u0ca1\u0cc6\u0ca6\u0cb0\u0cc1. \u0ca4\u0cae\u0ccd\u0cae \u0cb5\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0cb5\u0ccd\u0caf\u0ca6 \u0c95\u0cca\u0ca0\u0ca1\u0cbf\u0caf \u0ca4\u0cbe\u0caa\u0cae\u0cbe\u0ca8 \u0c97\u0cb0\u0cbf\u0cb7\u0ccd\u0c9f-\u0ca4\u0cbe\u0caa\u0cae\u0cbe\u0ca8\u0ca6 \u0cae\u0cbf\u0ca4\u0cbf\u0caf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0cb0\u0cac\u0cc7\u0c95\u0cc1. \"Cry\" sl\u00e4pptes som singel, dock inte i USA. Llegaron a los primeros puestos de la lista \"Billboard\" Hot 100 las canciones \"Got to Be There\" (cuarto lugar), \"Ben\" (primer lugar), tema central de la pel\u00edcula del mismo nombre, y \"Rockin' Robin\" (segundo lugar). \u0ca4\u0cae\u0c97\u0cc6 \u0cb8\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0c82\u0ca1 \u0c95\u0cc7\u0cb6\u0cb5\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0cb8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c85\u0cb5\u0cb0\u0cc1 \u0cac\u0cb3\u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6\u0cb0\u0cc1. \u0c9c\u0c97\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc7 \u0ca4\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0ca3 \u0c97\u0cca\u0cb3\u0cbf\u0ca6\u0cc1\u0cb5 \u0c85\u0ca6\u0ccd\u0cad\u0cc1\u0ca4 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0ca4\u0cbf\u0cad\u0cbe\u0cb5\u0c82\u0ca4. ", "metadata": [{"end": 203, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 276, "begin": 203, "lang": "es"}, {"end": 388, "begin": 276, "lang": "es"}, {"end": 454, "begin": 388, "lang": "kn"}, {"end": 620, "begin": 454, "lang": "sv"}, {"end": 679, "begin": 620, "lang": "sv"}, {"end": 846, "begin": 679, "lang": "sv"}, {"end": 933, "begin": 846, "lang": "kn"}, {"end": 993, "begin": 933, "lang": "kn"}, {"end": 1037, "begin": 993, "lang": "sv"}, {"end": 1252, "begin": 1037, "lang": "es"}, {"end": 1300, "begin": 1252, "lang": "kn"}, {"end": 1343, "begin": 1300, "lang": "kn"}]}