{"text": "Entre les seves obres, hi trobem un diari en el qual sistematitz\u00e0 el seu pensament i les idees rere la seva po\u00e8tica: l'anomenat \"Zibaldone\".\n\u041f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0443\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430. El 1831, succe\u00efda l'aparici\u00f3 de l'obra \"Canti\" (\"Cants\"), \u00e9s escollit diputat de les Marques a l'Assemblea Constituent de Bolonya, per\u00f2 perd\u00e9 la fe en el moviment liberal i renunci\u00e0 a l'esc\u00f3; posteriorment, propugn\u00e0 una cr\u00edtica envers els liberals en l'obra \"Paralipomeni della Batracomiomachia\", 1834. \"Sam sebi, Neskon\u010dnost, Ve\u010der na dan praznika\" ...).\nDe tal moment en\u00e7\u00e0, la vida esdev\u00e9 un cercle reiterat de fugides i retorns a la ciutat on nasqu\u00e9: Roma (1822 i 1823), Bolonya (1825), Mil\u00e0 (1825) (on publica el 1827 la primera edici\u00f3 de les \"Operette morali\", obra escrita l'any 1824), Flor\u00e8ncia (1830), on endeg\u00e0 la relaci\u00f3 amb el seu inseparable company i primer bi\u00f2graf, Antonio Ranieri, i public\u00e0 la segona edici\u00f3 de les \"Operette morali\". Subsisteix tot ocupant-se com a professor particular i emprenent tasques editorials.\nTal exuber\u00e0ncia en l'estudi repercut\u00ed quant al seu estat de salut: Leopardi va ser durant tota la seva exist\u00e8ncia un home malalt\u00eds de mena. Oklenil se je \u0161tudija in se \u017ee zelo mlad temeljito nau\u010dil latin\u0161\u010dine, gr\u0161\u010dine, pozneje pa \u0161e hebrej\u0161\u010dine, franco\u0161\u010dine, \u0161pan\u0161\u010dine in angle\u0161\u010dine.\nLa instrucci\u00f3 cultural de Giacomo, Carlo i Paolina (dels restants set fills infantats pel matrimoni Leopardi, \u00fanicament sobrevisqu\u00e9 el darrer, Pierfrancesco) \u00e9s duta a terme per preceptors religiosos de notable erudici\u00f3; el jesu\u00efta mexic\u00e0 Jos\u00e9 Torres i Francisco Serrano, conjuntament amb els abats Sanchini i \"Borne\", formaren als joves germans partint de l'estudi de les lletres i les ci\u00e8ncies.\n\u0421\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c: \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u043e\u0433\u0430\u043c \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043e\u0431 \u0438\u0445 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0448\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u044b\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043a-\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041f\u0438\u0437\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. Pripadal je obubo\u017eanemu plemi\u0161kemu rodu, prepu\u0161\u010den je bil strogi vzgoji matere in o\u010deta. ", "metadata": [{"end": 141, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 180, "begin": 141, "lang": "ru"}, {"end": 483, "begin": 180, "lang": "ca"}, {"end": 536, "begin": 483, "lang": "sl"}, {"end": 930, "begin": 536, "lang": "ca"}, {"end": 1015, "begin": 930, "lang": "ca"}, {"end": 1155, "begin": 1015, "lang": "ca"}, {"end": 1299, "begin": 1155, "lang": "sl"}, {"end": 1696, "begin": 1299, "lang": "ca"}, {"end": 1916, "begin": 1696, "lang": "ru"}, {"end": 2011, "begin": 1916, "lang": "ru"}, {"end": 2100, "begin": 2011, "lang": "sl"}]}