{"text": "\u039c\u03b5 \u03b2\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03be\u03bf\u03c7\u03ae, \u03c4\u03bf \u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u039c\u03b1\u03ba\u039a\u03af\u03bd\u03bb\u03b5\u03ca \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03bf \u03c0\u03b9\u03bf \u03b5\u03be\u03ad\u03c7\u03bf\u03bd \u03b2\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc \u03c3\u03c4\u03b7 \u0393\u03b7, \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf \u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u0388\u03b2\u03b5\u03c1\u03b5\u03c3\u03c4 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u0391\u03ba\u03bf\u03bd\u03ba\u03ac\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1, \u03bc\u03b5 \u03ad\u03be\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1 6.144 \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1. \u039f \u03a1\u03ce\u03c3\u03bf\u03c2 \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2 \u039b\u03b1\u03b2\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9 \u0396\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03ba\u03b9\u03bd (Lavrenty Zagoskin) \u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03cd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03bc\u03b9\u03b1 \u03a4\u03b1\u03bc\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u039a\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03ba\u03b2\u03bf\u03cd\u03b9\u03bc \u03c4\u03bf 1843 \u03ba\u03b1\u03b9 1844 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03ce\u03c2 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bf \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03af\u03bf\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03b4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b2\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03b7 \u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c1\u03ac.\nPirm\u0101 fiks\u0113t\u0101 uzk\u0101p\u0161ana kalna virsotn\u0113 notika 1913. gad\u0101, to sp\u0113ja paveikt eksped\u012bcijas grupa brita Hadsona Staka vad\u012bb\u0101.\nPirm\u0101 fiks\u0113t\u0101 uzk\u0101p\u0161ana kalna virsotn\u0113 notika 1913. gad\u0101, to sp\u0113ja paveikt eksped\u012bcijas grupa brita Hadsona Staka vad\u012bb\u0101.\n1917. gad\u0101 kalns tika nosaukts ASV prezidenta Viljama Makinlija v\u0101rd\u0101. Sinds 1932 zijn er 108 doden gevallen op deze berg.\nSinds 1932 zijn er 108 doden gevallen op deze berg.\nDenali virsotne atrodas 6194 metrus virs j\u016bras l\u012bme\u0146a. Izvietojies ASV A\u013caskas \u0161tat\u0101, A\u013caskas gr\u0113das vidusda\u013c\u0101, Denali nacion\u0101laj\u0101 park\u0101.\n1917. gad\u0101 kalns tika nosaukts ASV prezidenta Viljama Makinlija v\u0101rd\u0101. ", "metadata": [{"end": 155, "begin": 0, "lang": "el"}, {"end": 352, "begin": 155, "lang": "el"}, {"end": 474, "begin": 352, "lang": "lv"}, {"end": 596, "begin": 474, "lang": "lv"}, {"end": 667, "begin": 596, "lang": "lv"}, {"end": 719, "begin": 667, "lang": "nl"}, {"end": 771, "begin": 719, "lang": "nl"}, {"end": 826, "begin": 771, "lang": "lv"}, {"end": 909, "begin": 826, "lang": "lv"}, {"end": 980, "begin": 909, "lang": "lv"}]}