{"text": "Le joueur signe un contrat de 5 ans avec les Merengues. Se form\u00f3 en las categor\u00edas inferiores del Ribarroja C. Le 15 mai 2012, il est s\u00e9lectionn\u00e9 dans la pr\u00e9-liste de l'euro 2012 puis conserv\u00e9 dans la liste d\u00e9finitive.\n\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0430\u0445\u0430\u0434\u0430 (, \"1985 \u043e\u043d\u044b \u0435\u0441\u0434\u04af\u0433\u044d\u044d\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 4-\u043d\u0434 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 \u0442\u043e\u0439\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d \u0431\u0430\u0433\u0430 \u0445\u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u043e\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430\u0440\u0447\u0430\u043d\u0442\u0435\u0434 \u0442\u04e9\u0440\u0441\u04e9\u043d\") \u043d\u044c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0445\u04e9\u043b\u0431\u04e9\u043c\u0431\u04e9\u0433\u0447\u0438\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0448\u0438\u0433\u0448\u044d\u044d \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u04e9\u0432\u0438\u0439\u043d \u0430\u0440\u044b\u043d \u0431\u04af\u0441\u0438\u0439\u043d \u0445\u0430\u043c\u0433\u0430\u0430\u043b\u0430\u0433\u0447 \u044e\u043c. \nIl joue au poste d'arri\u00e8re central aux c\u00f4t\u00e9s de Roberto Ayala.  Espagne :\nEl 2 de agosto del 2004, durante el viaje a la localidad madrile\u00f1a sufri\u00f3 un accidente de circulaci\u00f3n, por el que tuvo que ser intervenido tras serle diagnosticados politraumatismos dorsal y lumbar, y un derrame interno que oblig\u00f3 a la extirpaci\u00f3n del bazo. Il retourne la saison suivante au Valence CF o\u00f9 il retrouve Quique S\u00e1nchez Flores, ancien entra\u00eeneur de Getafe CF. \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0443\u0440\u044c\u0434 \u043d\u044c \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430\u00bb, \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 B\u00bb, \u00ab\u0425\u0435\u0442\u0430\u0444\u0435\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0443\u0443\u0434\u0430\u0434 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 2009 \u043e\u043d\u044b \u0437\u0443\u0440\u0433\u0430\u0430\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 25-\u043d\u0434 \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u044d\u0437\u044d\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u044d\u0439 15\u00a0\u0441\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u044d\u0440\u044d\u044d\u0433 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0448\u0430\u0430\u043b \u0430\u0432\u0441\u0430\u043d\u0430\u0430\u0441 \u043d\u044c \u0445\u043e\u0439\u0448\u0445\u0438 \u0430\u043d\u0445\u043d\u044b \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u043d\u044d\u0433\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0433\u0447 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0431\u0430\u0439\u0433\u0443\u0443\u043b\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0432. \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u00bb \u0434\u0430\u0445\u044c \u0430\u043d\u0445\u043d\u044b \u0433\u043e\u043e\u043b\u043e\u043e \u0430\u0440\u0432\u0430\u043d\u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 8-\u043d\u0434 \u0410\u0432\u0430\u0440\u0433\u0443\u0443\u0434\u044b\u043d \u043b\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u044d\u043c\u0446\u044d\u044d\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u043d \u00ab\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u0433 3\u20131 \u0445\u0430\u0440\u044c\u0446\u0430\u0430\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0445\u043e\u0436\u0441\u043e\u043d \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u0434 \u043e\u0440\u0443\u0443\u043b\u0436\u044d\u044d. \nAunque cumpl\u00eda correctamente su misi\u00f3n se le notaba extra\u00f1o en su nueva posici\u00f3n as\u00ed que Quique S\u00e1nchez Flores le reubic\u00f3 como central.\n", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 111, "begin": 56, "lang": "es"}, {"end": 219, "begin": 111, "lang": "fr"}, {"end": 446, "begin": 219, "lang": "mn"}, {"end": 509, "begin": 446, "lang": "fr"}, {"end": 520, "begin": 509, "lang": "fr"}, {"end": 778, "begin": 520, "lang": "es"}, {"end": 893, "begin": 778, "lang": "fr"}, {"end": 1156, "begin": 893, "lang": "mn"}, {"end": 1320, "begin": 1156, "lang": "mn"}, {"end": 1456, "begin": 1320, "lang": "es"}]}