{"text": "PIV ja dedi\u0109as artikolon al TORRICELLI kaj honoras lin per la esperantigita nomo Tori\u0109elo. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u00ab\u041e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u00bb (1641) \u0422\u043e\u0440\u0440\u0438\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f \u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0442\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0451\u043d \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418.\u00a0Li estis dis\u0109iplo de Galilejo, profunde inspirita de ties laboro, kaj i\u011dis lia posteulo kiel matematika profesoro en la akademio de Florenco.\nOtkrio je da visina stupca \u017eive varira ovisno o atmosferskom tlaku. Li estis dis\u0109iplo de Galilejo, profunde inspirita de ties laboro, kaj i\u011dis lia posteulo kiel matematika profesoro en la akademio de Florenco.\nAtmosferski se tlak smanjuje s nadmorskom visinom, jer se smanjuje sloj zraka iznad te to\u010dke, s porastom vla\u017enosti zraka jer vodena para ima manju gusto\u0107u od zraka i porastom temperature jer se zagrijavanjem smanjuje gusto\u0107a zraka zbog \u0161irenja. \n\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0438.\nTorricelli je ro\u0111en u malom mjestu Faenza, koje je bilo dio tada\u0161nje Papinske Dr\u017eave. \u0422\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0440\u0442\u0443\u0442\u044c \u0432 13 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0448\u043d\u0435\u043c \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435. Zatim je otvoreni kraj cijevi zatvorio prstom i tako ju uronio u \u0161iru posudu sa \u017eivom. \u0422\u043e\u0440\u0440\u0438\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u044e, \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0436\u0435 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0411\u0435\u0441\u0435\u0434\u044b \u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb.\nTako je visina \u017eivina stupca mjera za tlak zraka. Ver\u015dajne la eraro bazi\u011das sur konfuzo kun Giuseppe Torelli, itala muzikisto, kiu havas la menciitajn vivodatenojn.\n", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 301, "begin": 91, "lang": "ru"}, {"end": 442, "begin": 301, "lang": "ru"}, {"end": 584, "begin": 442, "lang": "eo"}, {"end": 652, "begin": 584, "lang": "sh"}, {"end": 794, "begin": 652, "lang": "eo"}, {"end": 1040, "begin": 794, "lang": "sh"}, {"end": 1156, "begin": 1040, "lang": "ru"}, {"end": 1242, "begin": 1156, "lang": "sh"}, {"end": 1344, "begin": 1242, "lang": "ru"}, {"end": 1431, "begin": 1344, "lang": "sh"}, {"end": 1605, "begin": 1431, "lang": "ru"}, {"end": 1655, "begin": 1605, "lang": "sh"}, {"end": 1770, "begin": 1655, "lang": "eo"}]}