{"text": "\u09e7\u09ef\u09ed\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e9 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u098f\u099f\u09bf \u09ab\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09bf\u09a1\u09be\u09b0 \u0995\u09c7\u09aa \u0995\u09c7\u09a8\u09c7\u09ad\u09c7\u09b0\u09be\u09b2 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09b2\u09be\u09b8-\u09b8\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09b0 \u098f\u0995\u09cd\u09b8\u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09ac\u09b2 \u0997\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u0964 To je bila prva sonda, ki je potovala skozi asteroidni pas in opazovala Jupiter. To je bila prva sonda, ki je potovala skozi asteroidni pas in opazovala Jupiter. Pred letom 1997 so sondo uporabljali za vadbo letalski kontrolorji, kako uloviti \u0161ibke radijske signale.\n\u09aa\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u09a8\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u099a\u09be\u09b0\u099f\u09bf \u09b0\u09c7\u09a1\u09bf\u0993\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa \u09a5\u09be\u09b0\u09ae\u09cb\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u099f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09bf\u09b2\u09bf\u09a4\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u098f\u099f\u09bf\u0995\u09c7 \u09e7\u09eb\u09eb \u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u09ac\u09c8\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09bf\u0995 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b8\u09b0\u09ac\u09b0\u09be\u09b9 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u0964\n\u09a4\u09be\u09b0\u09aa\u09b0, \u09aa\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u09a8\u09c0\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09e7\u09e6 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09cc\u09b0\u099c\u0997\u09a4 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b0 \u09b9\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997 \u0985\u09b0\u09cd\u099c\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u0964 La f\u00e0a part de la seg\u00f3nda generasi\u00f9 de s\u00f3nde del Programa Pioneer.\n\u09e7\u09ef\u09ed\u09e8 \u099c\u09c1\u09b2\u09be\u0987 \u09e7\u09eb \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e7\u09ef\u09ed\u09e9 \u09ab\u09c7\u09ac\u09cd\u09b0\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09bf \u09e7\u09eb \u098f\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u098f\u099f\u09bf\u0987 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c0\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u099d\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09be\u09a8\u09c1 \u09ac\u09c7\u09b7\u09cd\u099f\u09a8\u09c0 \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u099d\u09b0 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7\u0964 Del materi\u00e0l mand\u00e0t de la Pioner 10 s'\u00e8 ri\u00e0t a ot\u00e8gner informasi\u00f9 presi\u00f9ze s\u00f6 la temperad\u00fcra de la atmosf\u00e9ra, de l'alt\u00e8sa dei n\u00ecgoi pi\u00f6 alcc, de la f\u00e0sa de radiasi\u00f9 e del c\u00e0mp magn\u00e9tich, en b\u00e8l t\u00f2ch pi\u00f6 gai\u00e0rt de ch\u00e8l che se pens\u00e0a.\nZadnji uspe\u0161en sprejem sondine telemetrije je bil 27. aprila 2002, signali pa so bili komaj zaznavni. V filmu \"\" sondo uni\u010dijo Klingoni v strelski vaji.\nEl p\u00f3nt pi\u00f6 ar\u00e8nt a Giove l'\u00e8 stat toc\u00e0t ai 4 de dez\u00e8mber del 1973 (132,252 km) ma zam\u00f2 quach d\u00e9 pr\u00ecma el gh'\u00eca ambi\u00e0t a t\u00f6 z\u00f3 fotograf\u00ece (en tot\u00e0l el g'ha trasmit\u00ect a la T\u00e8ra 500 fotograf\u00ece) che a ch\u00e8l t\u00e9p l\u00e0 i \u00e9ra le 'ns\u00f6me\u00e0nse pi\u00f6 detegli\u00e0de mai scat\u00e0de al pianeta. Del materi\u00e0l mand\u00e0t de la Pioner 10 s'\u00e8 ri\u00e0t a ot\u00e8gner informasi\u00f9 presi\u00f9ze s\u00f6 la temperad\u00fcra de la atmosf\u00e9ra, de l'alt\u00e8sa dei n\u00ecgoi pi\u00f6 alcc, de la f\u00e0sa de radiasi\u00f9 e del c\u00e0mp magn\u00e9tich, en b\u00e8l t\u00f2ch pi\u00f6 gai\u00e0rt de ch\u00e8l che se pens\u00e0a.\nDel materi\u00e0l mand\u00e0t de la Pioner 10 s'\u00e8 ri\u00e0t a ot\u00e8gner informasi\u00f9 presi\u00f9ze s\u00f6 la temperad\u00fcra de la atmosf\u00e9ra, de l'alt\u00e8sa dei n\u00ecgoi pi\u00f6 alcc, de la f\u00e0sa de radiasi\u00f9 e del c\u00e0mp magn\u00e9tich, en b\u00e8l t\u00f2ch pi\u00f6 gai\u00e0rt de ch\u00e8l che se pens\u00e0a.\n", "metadata": [{"end": 118, "begin": 0, "lang": "bn"}, {"end": 199, "begin": 118, "lang": "sl"}, {"end": 280, "begin": 199, "lang": "sl"}, {"end": 385, "begin": 280, "lang": "sl"}, {"end": 499, "begin": 385, "lang": "bn"}, {"end": 572, "begin": 499, "lang": "bn"}, {"end": 639, "begin": 572, "lang": "lmo"}, {"end": 762, "begin": 639, "lang": "bn"}, {"end": 995, "begin": 762, "lang": "lmo"}, {"end": 1097, "begin": 995, "lang": "sl"}, {"end": 1148, "begin": 1097, "lang": "sl"}, {"end": 1417, "begin": 1148, "lang": "lmo"}, {"end": 1650, "begin": 1417, "lang": "lmo"}, {"end": 1883, "begin": 1650, "lang": "lmo"}]}