{"text": "\u0417\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 (\u0431\u0430\u0440\u0458\u0430\u043a, \u0441\u0442\u0435\u0433) \u0458\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0447\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0435, \u0432\u0435\u045b\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0430\u045a\u0435, \u043e\u0431\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0443\u0433\u0430\u043e\u043d\u043e\u0433 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0432\u0438\u0448\u0435\u0431\u043e\u0458\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438 \u043e\u043a\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0458\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0434\u0440\u0436\u0430\u0447\u0443. \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0438\u045a\u0435 \u043e\u0434 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0459\u0430\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 (-{\"vexillum\"}-) \u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0443 \u043b\u0435\u0433\u0438\u0458\u0430. Bandi\u00e8ras arborant las colors panafricanas :\nL\u00e1 c\u1edd c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong th\u01b0 t\u00edn, qu\u1ea3ng c\u00e1o, ho\u1eb7c trong c\u00e1c m\u1ee5c \u0111\u00edch trang tr\u00ed kh\u00e1c.\nSon de bandi\u00e8ras de bendas orizontalas : aquela de naut repren la color qu'ocupa la pla\u00e7a d'onor sul blason (per exemple lo negre de l'agla alemanda), la segonda repren la segonda color del blason (lo roge del b\u00e8c e de las \u00e0rpias), la tresena repren la tresena color (lo fons jaune). f\u00f2r\u00e7a bandi\u00e8ras son construitas coma aqu\u00f2, subretot en Eur\u00f2pa.\n\u041a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0458 \u0458\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0437\u0430\u043d \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0435, \u043f\u0430 \u0441\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u0438\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0438 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0434\u0440\u0435\u0452\u0435\u043d\u043e\u0433 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0444\u0435\u0443\u0434\u0430\u043b\u0446\u0430.\nBandi\u00e8ras arborant las meteissas colors roge, jaune e verd sens se reclamar del panafricanisme :\n\u041a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0458 \u0458\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0437\u0430\u043d \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0435, \u043f\u0430 \u0441\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u0438\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0438 \u0433\u0440\u0431\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0434\u0440\u0435\u0452\u0435\u043d\u043e\u0433 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0444\u0435\u0443\u0434\u0430\u043b\u0446\u0430.\n\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430.\nEs possible de considerar los simb\u00f2ls utilizats pels romans (amb l'agla de la legion d'August) amb los primi\u00e8rs senhals emplegats en Eur\u00f2pa. ", "metadata": [{"end": 158, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 271, "begin": 158, "lang": "sr"}, {"end": 316, "begin": 271, "lang": "oc"}, {"end": 406, "begin": 316, "lang": "vi"}, {"end": 753, "begin": 406, "lang": "oc"}, {"end": 891, "begin": 753, "lang": "sr"}, {"end": 988, "begin": 891, "lang": "oc"}, {"end": 1126, "begin": 988, "lang": "sr"}, {"end": 1179, "begin": 1126, "lang": "sr"}, {"end": 1320, "begin": 1179, "lang": "oc"}]}