{"text": "The population of Urmia in the early Islamic period were Christian. A m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa v\u00e9g\u00e9ig ideiglenesen - biztons\u00e1gi okokb\u00f3l - szovjet megsz\u00e1ll\u00e1s alatt volt. Xelk\u00ea \u00dbrmiy\u00ea bi zaravay\u00ea kurd\u00ee kurmanc\u00ee \u00fb ziman\u00ea azer\u00ee dipeyivin. Samuel Noah dib\u00ea ku \" orum \" digel \" ho-ru-um \" a di nav\u00ea \" horumkoraka \" ya Sum\u00ear\u00ea ku nav\u00ea \u00e7iyayek\u00ee di \" Efsaneya loqalbanda padi\u015fah\u00ea Sumer\u00ea \" ye hevkok be. A v\u00e1ros \u00e9s a mellette fekv\u0151 Urmia-t\u00f3 neve 1979-ig Rezaijeh volt, ekkor kapta vissza mindkett\u0151 az Urmia nevet.\nRichard Nelson Frye also suggested an Urartian origin for the name.\n\"For a complete list see: \"\nAz Ir\u00e1n \u00e9szaknyugati r\u00e9sz\u00e9n fekv\u0151 Urmi\u00e1t a hagyom\u00e1nyok szerint a civiliz\u00e1ci\u00f3 b\u00f6lcs\u0151j\u00e9nek tartj\u00e1k, melyet az \u00f3korban Gilzan-nak h\u00edvt\u00e1k \u00e9s az \u00f3kor legnagyobb vall\u00e1si \u00e9s tudom\u00e1nyos k\u00f6zpontjai k\u00f6z\u00e9 sorolt\u00e1k.\nHra\u00e7 Martirosiyan (Hrach Martirosyan) di pirt\u00fbka xwe bi nav\u00ea \" Studies in Armenian Etymology \" di r\u00fbpela 681 de dib\u00eaje \" Orm\u00ee \" di ziman\u00ea Ermen\u00ee de wate divar\u00ea der\u00fbdora baj\u00ear. In ancient times, the west bank of Urmia Lake was called \"Gilzan\", and in the ninth century BC an independent government ruled there, which later joined the Urartu or Mana empire; in the 8th century BC, the area was a vassal of the Asuzh government until it joined the Median Empire after its formation. \nHeta niha gelek niqa\u015f li ser v\u00ee nav\u00ee hatine kirin. Niha j\u00ee li k\u00ealega \u00dbrmiyey\u00ea gundek bi nav\u00ea \u00c7\u00ee\u00e7ist heye.\nJi aliy\u00ea erdn\u00eegariy\u00ea de, bajar\u00ea \u00dbrmiyiy\u00ea ji aliy\u00ea rojhilat ve digehe gola \u00dbrmiy\u00ea \u00fb ji aliy\u00ea rojava ve digehe bakur\u00ea Kurdistan\u00ea \u00fb ji bakur ve digehe bajar\u00ea Selmas\u00ea \u00fb ji aliy\u00ea ba\u015f\u00fbr ve digehe bajar\u00ean Mehabad \u00fb \u015eino y\u00ea.\n", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 164, "begin": 68, "lang": "hu"}, {"end": 230, "begin": 164, "lang": "ku"}, {"end": 388, "begin": 230, "lang": "ku"}, {"end": 498, "begin": 388, "lang": "hu"}, {"end": 566, "begin": 498, "lang": "en"}, {"end": 594, "begin": 566, "lang": "en"}, {"end": 798, "begin": 594, "lang": "hu"}, {"end": 974, "begin": 798, "lang": "ku"}, {"end": 1279, "begin": 974, "lang": "en"}, {"end": 1330, "begin": 1279, "lang": "ku"}, {"end": 1385, "begin": 1330, "lang": "ku"}, {"end": 1602, "begin": 1385, "lang": "ku"}]}