{"text": "P\u00f4vodn\u00fd r\u00edmsky kalend\u00e1r sa skladal z desiatich mesiacov (304 dn\u00ed). El dimeye bole bijhrece, \u00e5dzeu do Tropike del Crantche, li moes et tot etir e l' ivier.\nRimania p\u00f4vodne pova\u017eovali zimu za nemesa\u010dn\u00e9 obdobie. Li moes d' djanv\u00ee, c' est l' prum\u00ee moes do calindr\u00ee grigoryin, 31 djo\u00fbs long.\nEl dimeye bole bijhrece, \u00e5dzeu do Tropike del Crantche, li moes et tot etir e l' ivier.\nRomulov n\u00e1stupca kr\u00e1\u013e Numa Pompilius pridal mesiace janu\u00e1r a febru\u00e1r, \u010d\u00edm zos\u00faladil kalend\u00e1r so \u0161tandardn\u00fdm lun\u00e1rnym rokom (354 dn\u00ed). Die Form \"jennare > J\u00e4nner\" wurde schon in mittelhochdeutscher Zeit aus der sp\u00e4tlateinischen Variante \u00fcbernommen, auf welche etwa auch oder und zur\u00fcckgehen, w\u00e4hrend \"Januar\" eine gelehrte Entlehnung aus dem 18.\u00a0V astronomick\u00fdch term\u00ednoch za\u010d\u00edna v s\u00fahvezd\u00ed Strelca a kon\u010d\u00ed v znamen\u00ed Kozoro\u017eca.\nExistuj\u00fa tie\u017e v n\u00e1re\u010di\u00e1ch n\u00e1zvy \u013eaden a ve\u013ek\u00fd se\u010de\u0148 alebo se\u010de\u0148.\nIn anderen Teilen der Schweiz ist der Berchtoldstag am 2.\u00a0Les moes d' djanv\u00ee (eyet d' fevr\u00ee) ont st\u00ee radjout\u00e9s les dierins \u00e5 calindr\u00ee romin; divant \u00e7oula l'\u00a0an\u00eaye kimincive e moes d'\u00a0m\u00e5ss.\n", "metadata": [{"end": 67, "begin": 0, "lang": "sk"}, {"end": 155, "begin": 67, "lang": "wa"}, {"end": 209, "begin": 155, "lang": "sk"}, {"end": 287, "begin": 209, "lang": "wa"}, {"end": 375, "begin": 287, "lang": "wa"}, {"end": 509, "begin": 375, "lang": "sk"}, {"end": 720, "begin": 509, "lang": "de"}, {"end": 802, "begin": 720, "lang": "sk"}, {"end": 867, "begin": 802, "lang": "sk"}, {"end": 925, "begin": 867, "lang": "de"}, {"end": 1056, "begin": 925, "lang": "wa"}]}