{"text": "Odenato, discendente della famiglia gentilizia dei Settimi che ricevette la cittadinanza romana, quando, nel 193, aveva parteggiato per Settimio Severo contro Pescennio Nigro, era stato nominato governatore della provincia di Siria da Valeriano.Kr. hamnade Palmyra under Roms intressesf\u00e4r. Zenobia regerade d\u00e4refter i sin sons namn och er\u00f6vrade Egypten. http://www.svd.se/palmyras-forfall-forfor\nCre\u0219tinii au folosit ca biseric\u0103 templul zeului Baal. Under 200-talet vann Odaenathus stor sj\u00e4lvst\u00e4ndighet och f\u00f6rde krig mot sasaniderna. 262 blev han av kejsar Gallienus insatt som kejsarens st\u00e5th\u00e5llare i \u00d6ster.\nIl museo inaugurato, nel 1961, contiene opere recuperate dagli scavi archeologici, sia nel giardino che nelle varie sale, che presentano:\nOra\u0219ul cunoa\u0219te o perioad\u0103 de \u00eenflorire mul\u021bumit\u0103 leg\u0103turilor comerciale cu Drumul M\u0103t\u0103sii. Palmira, che non aveva sofferto danni in occasione della resa, l'anno dopo (273), a seguito di una ribellione, fu saccheggiata, i suoi tesori furono portati via e le mura furono abbattute; la citt\u00e0, abbandonata, torn\u00f2 a essere un piccolo villaggio e divenne una base militare per le legioni romane.\nReligia musulman\u0103, adus\u0103 de arabi, apare prin anul 634, iar \u00een anul 636 bizantinii pierd controlul ora\u0219ului, popula\u021bia local\u0103 trec\u00e2nd la islam. C., durante il regno di Tiberio (14-37), e con Nerone (54-68) fu integrata nella provincia. ", "metadata": [{"end": 245, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 290, "begin": 245, "lang": "sv"}, {"end": 354, "begin": 290, "lang": "sv"}, {"end": 396, "begin": 354, "lang": "sv"}, {"end": 450, "begin": 396, "lang": "ro"}, {"end": 610, "begin": 450, "lang": "sv"}, {"end": 748, "begin": 610, "lang": "it"}, {"end": 840, "begin": 748, "lang": "ro"}, {"end": 1139, "begin": 840, "lang": "it"}, {"end": 1283, "begin": 1139, "lang": "ro"}, {"end": 1375, "begin": 1283, "lang": "it"}]}