{"text": "Napoli italiano se hizo oficial el 21 de julio de 2013 por una cifra de 12 millones de euros, compartiendo as\u00ed, vestuario con sus ex-compa\u00f1eros del Real Madrid Callej\u00f3n e Higua\u00edn y con un compa\u00f1ero en la selecci\u00f3n, Reina. Dort kam er in 17 Spielen zum Einsatz und erzielte am 13. Mit der Verpflichtung von Ricardo Carvalho verlor Albiol in der Saison 2010/11 diesen Stammplatz, kam aber zu weiteren 20 Ligaspielen. Fue convocado por Vicente del Bosque para disputar la Copa Mundial de F\u00fatbol de 2010 de Sud\u00e1frica. colspan=\"3\"|\u041d\u0438\u0439\u0442\n\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0430\u0445\u0430\u0434\u0430 (, \"1985 \u043e\u043d\u044b \u0435\u0441\u0434\u04af\u0433\u044d\u044d\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 4-\u043d\u0434 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 \u0442\u043e\u0439\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d \u0431\u0430\u0433\u0430 \u0445\u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u043e\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430\u0440\u0447\u0430\u043d\u0442\u0435\u0434 \u0442\u04e9\u0440\u0441\u04e9\u043d\") \u043d\u044c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0445\u04e9\u043b\u0431\u04e9\u043c\u0431\u04e9\u0433\u0447\u0438\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0448\u0438\u0433\u0448\u044d\u044d \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u04e9\u0432\u0438\u0439\u043d \u0430\u0440\u044b\u043d \u0431\u04af\u0441\u0438\u0439\u043d \u0445\u0430\u043c\u0433\u0430\u0430\u043b\u0430\u0433\u0447 \u044e\u043c. \nAunque cumpl\u00eda correctamente su misi\u00f3n se le notaba extra\u00f1o en su nueva posici\u00f3n as\u00ed que Quique S\u00e1nchez Flores le reubic\u00f3 como central.\nJuni 2017. \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0443\u0440\u044c\u0434 \u043d\u044c \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430\u00bb, \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 B\u00bb, \u00ab\u0425\u0435\u0442\u0430\u0444\u0435\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0443\u0443\u0434\u0430\u0434 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 2009 \u043e\u043d\u044b \u0437\u0443\u0440\u0433\u0430\u0430\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 25-\u043d\u0434 \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u044d\u0437\u044d\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u044d\u0439 15\u00a0\u0441\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u044d\u0440\u044d\u044d\u0433 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0448\u0430\u0430\u043b \u0430\u0432\u0441\u0430\u043d\u0430\u0430\u0441 \u043d\u044c \u0445\u043e\u0439\u0448\u0445\u0438 \u0430\u043d\u0445\u043d\u044b \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u043d\u044d\u0433\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0433\u0447 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0431\u0430\u0439\u0433\u0443\u0443\u043b\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0432. \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u0442\u0430\u0445\u0430\u0434\u0430 (, \"1985 \u043e\u043d\u044b \u0435\u0441\u0434\u04af\u0433\u044d\u044d\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 4-\u043d\u0434 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 \u0442\u043e\u0439\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d \u0431\u0430\u0433\u0430 \u0445\u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u043e\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430\u0440\u0447\u0430\u043d\u0442\u0435\u0434 \u0442\u04e9\u0440\u0441\u04e9\u043d\") \u043d\u044c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0445\u04e9\u043b\u0431\u04e9\u043c\u0431\u04e9\u0433\u0447\u0438\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439\u043d \u0448\u0438\u0433\u0448\u044d\u044d \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u0442\u04e9\u0432\u0438\u0439\u043d \u0430\u0440\u044b\u043d \u0431\u04af\u0441\u0438\u0439\u043d \u0445\u0430\u043c\u0433\u0430\u0430\u043b\u0430\u0433\u0447 \u044e\u043c. \nNo obstante, la cesi\u00f3n se firm\u00f3 y aunque se lleg\u00f3 a temer por su carrera profesional debut\u00f3 en la liga cuatro meses despu\u00e9s del accidente.\nEl Real Madrid C. \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c \u0443\u0440\u044c\u0434 \u043d\u044c \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430\u00bb, \u00ab\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0430 B\u00bb, \u00ab\u0425\u0435\u0442\u0430\u0444\u0435\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0443\u0443\u0434\u0430\u0434 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0441\u0430\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 2009 \u043e\u043d\u044b \u0437\u0443\u0440\u0433\u0430\u0430\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0441\u0430\u0440\u044b\u043d 25-\u043d\u0434 \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u00bb \u0431\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u044d\u0437\u044d\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u044d\u0439 15\u00a0\u0441\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u044d\u0440\u044d\u044d\u0433 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0448\u0430\u0430\u043b \u0430\u0432\u0441\u0430\u043d\u0430\u0430\u0441 \u043d\u044c \u0445\u043e\u0439\u0448\u0445\u0438 \u0430\u043d\u0445\u043d\u044b \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u043d\u044d\u0433\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043b\u043e\u0433\u0447 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d \u0431\u0430\u0439\u0433\u0443\u0443\u043b\u0436 \u0431\u0430\u0439\u0432. ", "metadata": [{"end": 222, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 280, "begin": 222, "lang": "de"}, {"end": 415, "begin": 280, "lang": "de"}, {"end": 514, "begin": 415, "lang": "es"}, {"end": 531, "begin": 514, "lang": "mn"}, {"end": 758, "begin": 531, "lang": "mn"}, {"end": 894, "begin": 758, "lang": "es"}, {"end": 905, "begin": 894, "lang": "de"}, {"end": 1168, "begin": 905, "lang": "mn"}, {"end": 1395, "begin": 1168, "lang": "mn"}, {"end": 1534, "begin": 1395, "lang": "es"}, {"end": 1552, "begin": 1534, "lang": "es"}, {"end": 1815, "begin": 1552, "lang": "mn"}]}