{"text": "\u05d4\u05e8\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d9\u05e8\u05e0\u05d0\u05d9\u05dd \u05de\u05d4\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd \u05d2\u05d1\u05d5\u05dc \u05d8\u05d1\u05e2\u05d9 \u05e2\u05dd \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3.\n\u041f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u044c-\u041f\u0456\u0440\u0435\u043d\u0435\u0457 (, \u041e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430: \"Mi\u00e8gjorn-Piren\u00e8us\"/\"Mieidia-Piren\u00e8us\")\u00a0\u2014 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0456\u0432\u0434\u043d\u0456 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 \u0437 1 \u0441\u0456\u0447\u043d\u044f 2016 \u0443 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0456 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0443 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u0434\u043e\u043a-\u0420\u0443\u0441\u0441\u0456\u043b\u044c\u0439\u043e\u043d-\u041f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u044c-\u041f\u0456\u0440\u0435\u043d\u0435\u0457. \u0426\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0437 \u0448\u0442\u0443\u0447\u043d\u043e \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0456\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 \u043d\u0430\u0432\u043a\u043e\u043b\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0443\u00a0\u2014 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0438. Zahod regije je pripadal Gaskonji, departma Lot je nastal iz province Quercy, Aveyron iz province Rouergue, vzhod je pripadal Languedocu, jug regije pa iz ve\u010d manj\u0161ih pirenejskih provinc, med katerimi je bila najpomembnej\u0161a Bigorre. \u05dc\u05d7\u05d1\u05dc \u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05db\u05de\u05e2\u05d5\u05d6 \u05d4\u05e9\u05de\u05d0\u05dc \u05d1\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea, \u05e2\u05d5\u05d3 \u05de\u05d9\u05de\u05d9 \u05ea\u05d7\u05d9\u05dc\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9\u05ea. Ozemlje pirenejskih provinc je bilo v rimskem \u010dasu poznano kot Novempopulana, kasneje zaradi vpliva Baskije kot \"Vasconia\", \u0161e kasneje Gaskonja, od katere so se s\u010dasoma lo\u010dile in zaradi ozemeljske zaprtosti nasproti drugim razvile svojstvene zna\u010dilnosti.\n\u05dc\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05de\u05d9\u05d3\u05d9-\u05e4\u05d9\u05e8\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d9\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d5\u05e7\u05e1\u05d9\u05d8\u05e0\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d5\u05ea\u05e0\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea. Jug-Pireneji\n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f 2,687\u00a0\u043c\u043b\u043d \u0447\u043e\u043b\u043e\u0432\u0456\u043a (8-\u0435 \u043c\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0456\u0432).\n\u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0456\u043a\u0430\u044e\u0442\u044c \u0440\u0456\u0447\u043a\u0438 \u0410\u0434\u0443\u0440, \u0410\u0440'\u0454\u0436, \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0456 \u041b\u043e.\n", "metadata": [{"end": 39, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 223, "begin": 39, "lang": "uk"}, {"end": 334, "begin": 223, "lang": "uk"}, {"end": 567, "begin": 334, "lang": "sl"}, {"end": 644, "begin": 567, "lang": "he"}, {"end": 899, "begin": 644, "lang": "sl"}, {"end": 946, "begin": 899, "lang": "he"}, {"end": 959, "begin": 946, "lang": "sl"}, {"end": 1015, "begin": 959, "lang": "uk"}, {"end": 1071, "begin": 1015, "lang": "uk"}]}