{"text": "Allen \u00e4r involverad i f\u00f6ljande sportklubbar:\nAllen \u00e4r involverad i f\u00f6ljande sportklubbar:\n\u03a4\u03bf 1976, \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd MITS \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03ad\u03c1\u03c9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd Microsoft.\n\u039f \u0386\u03bb\u03b5\u03bd \u03c6\u03bf\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf Washington State University \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03b4\u03b5\u03bd \u03c0\u03ae\u03c1\u03b5 \u03c0\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03bf. Allen rankas som den 32:a rikaste personen i v\u00e4rlden med en f\u00f6rm\u00f6genhet p\u00e5 $ 10,5 miljarder. 1983 drog sig Allen tillbaka fr\u00e5n Microsoft efter att ha f\u00e5tt Hodgkins sjukdom, som han nu \u00e4r botad fr\u00e5n.\n\u4ed6\u5011\u4e00\u8d77\u7368\u4f54\u4e86\u6e56\u5cb8\u4e2d\u5b78\u7684\u552f\u4e00\u4e00\u53f0\u5fae\u578b\u8a08\u7b97\u6a5f\uff0c\u6765\u953b\u70bc\u81ea\u5df1\u7684\u7a0b\u5f0f\u8a2d\u8a08\u80fd\u529b\u3002\u5176\u4ed6\u65b9\u9762\uff0c\u827e\u4f26\u5728\u6280\u672f\u3001\u5b9e\u4e1a\u3001\u4e0d\u52a8\u4ea7\u3001\u5a92\u4f53\u9886\u57df\u62e5\u6709\u6570\u5341\u4ebf\u7f8e\u5143\u7684\u6295\u8d44\u3002Han \u00e4r mest k\u00e4nd som medgrundare till Microsoft tillsammans med Bill Gates. \u0388\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2, \u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae \u03c3\u03c4\u03bf \u03a7\u03ac\u03c1\u03b2\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03b5\u03ba\u03b5\u03af\u03bd\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae, \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c6\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03b8\u03b5\u03af \u03b7 Microsoft. \n\u827e\u502b\u8ce3\u6389\u516d\u5343\u516b\u767e\u842c\u80a1\u5fae\u8edf\u80a1\u4efd\u5f8c\uff0c\u4ecd\u6301\u6709\u4e00\u5104\u4e09\u5343\u516b\u767e\u842c\u80a1\u3002\nAllen\u548cEdna Faye G. \u03a0\u03ae\u03b3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf Lakeside \u03c3\u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2. ", "metadata": [{"end": 45, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 90, "begin": 45, "lang": "sv"}, {"end": 179, "begin": 90, "lang": "el"}, {"end": 248, "begin": 179, "lang": "el"}, {"end": 447, "begin": 248, "lang": "sv"}, {"end": 482, "begin": 447, "lang": "zh"}, {"end": 515, "begin": 482, "lang": "zh"}, {"end": 591, "begin": 515, "lang": "sv"}, {"end": 704, "begin": 591, "lang": "el"}, {"end": 733, "begin": 704, "lang": "zh"}, {"end": 752, "begin": 733, "lang": "zh"}, {"end": 817, "begin": 752, "lang": "el"}]}