{"text": "E miz Kerzu 2010 e oa 17 373 a annezidi e Bellinzona. La ciudad ser\u00e1 controlada como bail\u00eda (especie de colonia) hasta finales del siglo XVIII cuando Napole\u00f3n invade el territorio suizo, obligando la creaci\u00f3n de dos cantones soberanos en el sur, los cantones de Bellinzona y Lugano, que luego se fusionar\u00edan en 1803 para dar vida al cant\u00f3n del Tesino. \nOkrem nich s\u00fa pozoruhodn\u00e9 i miestne renesan\u010dn\u00e9 a barokov\u00e9 kostoly i goticko-renesan\u010dn\u00e1 radnica s mohutnou ve\u017eou.\nE reter ar c'hanton ema\u00f1 Bellinzona, e kroashent meur a hent pouezus a gas da Italia, er c'hreisteiz, pe d'ar peurrest eus Suis, en hanternoz.\nE reter ar c'hanton ema\u00f1 Bellinzona, e kroashent meur a hent pouezus a gas da Italia, er c'hreisteiz, pe d'ar peurrest eus Suis, en hanternoz.\n\"Bellinzone\", v archaickej nem\u010dine \"Bellenz\", lat. Bellinzona le\u017e\u00ed v\u00fdchodne od rieky Ticino, v bl\u00edzkosti \u0160vaj\u010diarskych \u00c1lp.\n\"Bellinzone\", v archaickej nem\u010dine \"Bellenz\", lat. Bellinzona (fr. \u017dije tu moment\u00e1lne 17 544 obyvate\u013eov (2011).\nCuenta con una estaci\u00f3n ferroviaria donde efect\u00faan paradas de numerosos trenes de \u00e1mbito regional, de larga distancia e internacional, lo que garantiza unas buenas conexiones f\u00e8rreas con las principales ciudades suizas y las del norte de Italia como Mil\u00e1n.\nUn drederenn anezho a oa estra\u00f1jourien, hag e-touez ar re-se e oa kalz Italianed.\n", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "br"}, {"end": 353, "begin": 54, "lang": "es"}, {"end": 466, "begin": 353, "lang": "sk"}, {"end": 609, "begin": 466, "lang": "br"}, {"end": 752, "begin": 609, "lang": "br"}, {"end": 803, "begin": 752, "lang": "sk"}, {"end": 876, "begin": 803, "lang": "sk"}, {"end": 927, "begin": 876, "lang": "sk"}, {"end": 943, "begin": 927, "lang": "sk"}, {"end": 988, "begin": 943, "lang": "sk"}, {"end": 1245, "begin": 988, "lang": "es"}, {"end": 1327, "begin": 1245, "lang": "br"}]}