{"text": "A v\u00e1ros vezet\u0151i azonban megtagadt\u00e1k a beh\u00f3dol\u00e1st \u00e9s h\u00e1rom \u00e9vig \u00e1lltak ellen a velencei ostromnak. Ferenc n\u00e9met-r\u00f3mai cs\u00e1sz\u00e1rnak h\u00f3doltak be. A gyakori hatalomv\u00e1lt\u00e1sok ellen\u00e9re a v\u00e1ros fejl\u0151d\u00e9se ez id\u0151szakban is t\u00f6retlen volt. 1298-ban VIII. \u0637\u0628\u0642 \u067e\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0627\u067e\u0627\u0644\u0648 \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0622\u0646 \u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0633\u062a\u0647 \u0634\u062f \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0645\u062a\u0639\u0647\u062f \u0634\u062f \u062a\u0627 \u0646\u0633\u0628\u062a \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0648 \u0628\u062e\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647\u06cc \u0635\u0631\u0628\u060c \u06a9\u0631\u0648\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0633\u0644\u0648\u0646\u06cc \u0627\u062f\u0639\u0627\u06cc\u06cc \u0646\u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0634\u062f. A fesztiv\u00e1l alatt sor ker\u00fcl a horv\u00e1t \u00e9s nemzetk\u00f6zi gyermek egy\u00fcttesek seregszeml\u00e9j\u00e9re, k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szeti m\u0171v\u00e9szeti m\u0171helymunk\u00e1ra, valamint az oktat\u00e1st \u00e9rint\u0151 szimp\u00f3ziumok form\u00e1j\u00e1ban vitatj\u00e1k meg az aktu\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9seket, mint p\u00e9ld\u00e1ul a gyerekek eszt\u00e9tikai \u00e9rz\u00e9kenek fejleszt\u00e9se. Mieste nema\u017eai architekt\u016bros paminkl\u0173: gotikin\u0117 \u0160v. \u062f\u0631 \u0637\u0648\u0644 \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc \u0641\u0627\u0634\u06cc\u0633\u062a \u0648 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0632\u06cc \u0627\u0634\u063a\u0627\u0644 \u0634\u062f. Mieste nema\u017eai architekt\u016bros paminkl\u0173: gotikin\u0117 \u0160v. Erre a jugoszl\u00e1v hadsereg t\u00e1mad\u00e1sba lend\u00fclt, de a v\u00e1rost a horv\u00e1t hadsereg \u00e9s a v\u00e1ros polg\u00e1rai a szeptember 12. \u00e9s 16 k\u00f6z\u00f6tt d\u00falt hat napos csata sor\u00e1n sikeresen megv\u00e9dt\u00e9k. \u062a\u0627\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u0647\u200c\u0627\u0646\u062f\u060c \u0633\u06cc\u0628\u0646\u06cc\u06a9 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u06a9\u0631\u0648\u0627\u062a\u200c\u0647\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0634\u062f. \u0633\u06cc\u0628\u0646\u06cc\u06a9 \u062a\u0627 \u06f1\u06f2 \u0698\u0648\u0626\u0646 \u0633\u0627\u0644 \u06f1\u06f9\u06f2\u06f1 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647\u06cc \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0627\u0634\u063a\u0627\u0644 \u0634\u062f\u0647 \u0628\u0648\u062f. \u0160ibenikas \u2212 miestas Kroatijoje, \u012f \u0161iaur\u0117s vakarus nuo Splito, prie Adrijos j\u016bros, prie Krkos up\u0117s \u017eio\u010di\u0173. Jok\u016bbo katedra (1431\u22121555\u00a0m.; \u012ftraukta \u012f Pasaulio paveldo s\u0105ra\u0161\u0105), XV\u2212XVII a. renesansin\u0117s, barokin\u0117s ba\u017eny\u010dios, rotu\u0161\u0117.\n", "metadata": [{"end": 98, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 141, "begin": 98, "lang": "hu"}, {"end": 241, "begin": 141, "lang": "hu"}, {"end": 374, "begin": 241, "lang": "fa"}, {"end": 648, "begin": 374, "lang": "hu"}, {"end": 700, "begin": 648, "lang": "lt"}, {"end": 765, "begin": 700, "lang": "fa"}, {"end": 817, "begin": 765, "lang": "lt"}, {"end": 990, "begin": 817, "lang": "hu"}, {"end": 1036, "begin": 990, "lang": "fa"}, {"end": 1099, "begin": 1036, "lang": "fa"}, {"end": 1205, "begin": 1099, "lang": "lt"}, {"end": 1326, "begin": 1205, "lang": "lt"}]}