{"text": "Em 1991 \u00d6zal apoiou a coliga\u00e7\u00e3o contra o Iraque na Guerra do Golfo. Turgut \u00d6zal\n\u00d6zal concedeu-lhe o perd\u00e3o em 1992, depois de ter passado quatro anos na pris\u00e3o. No 14\u00ba anivers\u00e1rio da sua morte, reuniram-se milhares de pessoas em Ancara para assinalar a data.\nCentenas de milhares de pessoas assistiram \u00e0s cerim\u00f3nias f\u00fanebres oficiais, nas quais foi sepulatdo num mausol\u00e9u ao lado do de Adnan Menderes, a quem ele muito admirava. Depois de cumprir o servi\u00e7o militar, em 1961, foi quadro superior de diversas organiza\u00e7\u00f5es do governo e deu aulas na Universidade T\u00e9cnica do M\u00e9dio Oriente (\"Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi\", ODT\u00dc). \u0412 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0422\u0443\u0440\u0433\u0443\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435. 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1980 \nDepois de cumprir o servi\u00e7o militar, em 1961, foi quadro superior de diversas organiza\u00e7\u00f5es do governo e deu aulas na Universidade T\u00e9cnica do M\u00e9dio Oriente (\"Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi\", ODT\u00dc). Em 1987 voltou a ganhar as elei\u00e7\u00f5es e a chefiar o governo.\nDemira\u011f voltaria posteriormente \u00e0 pris\u00e3o por ordem dum tribunal de inst\u00e2ncia superior, que o sentenciou a 20 anos de pris\u00e3o em 2008 pela tentativa de assass\u00ednio.\n", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 80, "begin": 68, "lang": "cs"}, {"end": 161, "begin": 80, "lang": "pt"}, {"end": 259, "begin": 161, "lang": "pt"}, {"end": 429, "begin": 259, "lang": "pt"}, {"end": 625, "begin": 429, "lang": "pt"}, {"end": 749, "begin": 625, "lang": "ru"}, {"end": 767, "begin": 749, "lang": "ru"}, {"end": 963, "begin": 767, "lang": "pt"}, {"end": 1022, "begin": 963, "lang": "pt"}, {"end": 1184, "begin": 1022, "lang": "pt"}]}