{"text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0435\u043b \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u043a \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u0435 \u0432 \u041f\u0451\u043b\u044c\u0434\u0435, \u0432 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u0438. Poppo, me\u0111utim, nije uspio preuzeti svoju papsku stolicu, jer ga Heinrich, zabrinut zbog mogu\u0107nosti ustanka u Njema\u010dkoj, nije mogao pratiti dalje od Ulma. \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0394\u03ac\u03bc\u03b1\u03c3\u03bf\u03c2 \u0392\u0384\nOn je, me\u0111utim, bio podmi\u0107en od strane pape Benedikta te je odbio Poppou pru\u017eiti trupe uz \u010diju bi pomo\u0107 preuzeo Rim. \u03a0\u03ac\u03c0\u03b1\u03c2 \u0394\u03ac\u03bc\u03b1\u03c3\u03bf\u03c2 \u0392\u0384\nHeinrich je, na savjet biskupa Wazoa od Liegea odlu\u010dio sa\u010dekati; kada je Halinard odbio sugestiju da postane novi papa, izbor je pao na Poppoa.\n\u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0443\u0436\u0435 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044f \u041f\u043e\u043f\u043f\u043e. \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435, \u0434\u043e \u0423\u043b\u044c\u043c\u0430 . \u03a4\u03bf \u03b3\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03ac\u03bc\u03b1\u03c3\u03bf\u03c5 \u0392\u0384, \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c6\u03ae\u03bc\u03b5\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bb\u03b7\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03b9\u03bf \u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03ae \u03b5\u03ba\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c0\u03ad\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03bb\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03af\u03b1.\nDamaz je zbog toga brzo premje\u0161ten u obli\u017enji gradi\u0107 Palestrina, ali mu se stanje nije popravilo, te je ubrzo umro. Damaz II, ro\u0111en kao \"Poppo od Brixena\" bio je 151 papa, od 17. jula 1048. do 9. augusta 1048. godine. Novi papa se, me\u0111utim, odmah te\u0161ko razbolio, \u0161to su kroni\u010dari ispo\u010detka pripisivali ljetnim vru\u0107inama. \u0412 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0436\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. ", "metadata": [{"end": 135, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 290, "begin": 135, "lang": "sh"}, {"end": 307, "begin": 290, "lang": "el"}, {"end": 424, "begin": 307, "lang": "sh"}, {"end": 441, "begin": 424, "lang": "el"}, {"end": 585, "begin": 441, "lang": "sh"}, {"end": 679, "begin": 585, "lang": "ru"}, {"end": 835, "begin": 679, "lang": "el"}, {"end": 951, "begin": 835, "lang": "sh"}, {"end": 1053, "begin": 951, "lang": "sh"}, {"end": 1156, "begin": 1053, "lang": "sh"}, {"end": 1205, "begin": 1156, "lang": "ru"}]}