{"text": "\u0160ibenik ( ) je m\u011bsto v Chorvatsku, le\u017e\u00ed v \u00fast\u00ed \u0159eky Krky do Jadersk\u00e9ho mo\u0159e. V roce 1947 existoval z\u00e1m\u011br um\u00edstit v \u0160ibeniku z\u00e1kladnu sov\u011btsk\u00e9ho n\u00e1mo\u0159nictva (podobn\u011b jako nap\u0159\u00edklad v Boce Kotorsk\u00e9, \u010di Pule). La zit\u00e0 la xe partignuda al'Ungaria fin al 1322 quando che la xe divignuda parte de la Rep\u00f9blica de Venezia fin al 1797, fora che per el breve t\u00e9npo intr\u00e0 el 1358 e'l 1412 durante el qual la xe ritornada ungarese. La citt\u00e0 l'\u00e8 partegnuda al Regn d'Ungheria fina al 1322, quand che l'\u00e8 passada ai Venezian, e insc\u00ec l'\u00e8 staa fina al 1797. Sebenico (ciamada in croato \"\u0160ibenik\") la xe na zit\u00e0 de la Croazia, catada in Dalmazia. Dnes je \u0160ibenik kulturn\u011b \u017eij\u00edc\u00edm m\u011bstem - ka\u017ed\u00fd rok se zde po\u0159\u00e1d\u00e1 Mezin\u00e1rodn\u00ed d\u011btsk\u00fd festival (\"Me\u0111unarodni Dje\u010dji Festival\"), m\u00edstn\u00ed katedr\u00e1la je zaps\u00e1na na seznamu UNESCO a jezd\u00ed sem mnoho turist\u016f.\nNa rozd\u00edl od jin\u00fdch m\u011bst, kter\u00e9 zalo\u017eili \u0158ekov\u00e9, \u0158\u00edman\u00e9 nebo Ilyrov\u00e9 je \u0160ibenik m\u011bsto ji\u017e od sv\u00e9ho zalo\u017een\u00ed chorvatsk\u00e9. \nLa popolazion de etnia italiana, in mazoranza ai prinzipi del XIX s\u00e8colo la xe calada per scalinasion, fin a divignir menoransa rispeto a quela croata, anca soto el st\u00ecmolo de le autorit\u00e0 austr\u00ecache che le temeva sai l'iredentismo italian. In tel 2000 la catedral de San Gi\u00e0como la xe stada m\u00e9sa indr\u00e9nto la lista dei patrimoni del'umanit\u00e0 del'UNESCO.\nQuela povera signora, tocada nel vivo, non la ghe podeva pi\u00f9 da la rabia, e la s'ha pens\u00e0 d'andarse a lagnar dal re. Do roku 1412 m\u011bsto \u00fasp\u011b\u0161n\u011b odol\u00e1valo snah\u00e1m Ben\u00e1t\u010dan\u016f o jeho ovl\u00e1dnut\u00ed, o zhruba sto let pozd\u011bji ho za\u010dala ohro\u017eovat i Osmansk\u00e1 \u0159\u00ed\u0161e. ", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 207, "begin": 77, "lang": "cs"}, {"end": 421, "begin": 207, "lang": "vec"}, {"end": 544, "begin": 421, "lang": "lmo"}, {"end": 632, "begin": 544, "lang": "vec"}, {"end": 832, "begin": 632, "lang": "cs"}, {"end": 953, "begin": 832, "lang": "cs"}, {"end": 1193, "begin": 953, "lang": "vec"}, {"end": 1305, "begin": 1193, "lang": "vec"}, {"end": 1422, "begin": 1305, "lang": "lmo"}, {"end": 1556, "begin": 1422, "lang": "cs"}]}