{"text": "\u041d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043e\u0431\u0430 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0440\u043e\u043a\u00bb, \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0426\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u00bb (La ginestra, 1836).\nVienas \u017eymiausi\u0173 Italijos poet\u0173.\nAnno 1833 cum amico Antonio Ranieri Neapolim se convertit, sperans saluti suae urbis mite caelum prodesse posse; in parva domo apud Vesuvium vixit extremos vitae suae annos, et composuit praeclarum carmen \"La Ginestra o il fiore del deserto\" (1836). \u0160\u012f ry\u0161\u012f reiki\u0105 atkurti, o literat\u016broje tai padaryti galima laikantis antikin\u0117s poezijos ir klasicizmo poetikos tradicij\u0173. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438. Suk\u016br\u0117 tragedij\u0105 \u201ePomp\u0117jus Egipte\u201c (\"Pompeo in Egitto\", 1812 m.), poem\u0105 \u201eMirties art\u0117jimas\u201c (\"L'Appressamento della morte\", 1816 m., para\u0161yta tercinomis), kanconas \u201eItalijai\u201c (\"All'Italia\"), \u201ePrie Dant\u0117s paminklo\u201c (\"Sopra il Monumento di Dante che si prepara in Firenze\", abu 1818 m.). Anno 1825 Mediolanum iit, ut ibi colligere et curare posset novam Ciceronis editionem. \u0160\u012f ry\u0161\u012f reiki\u0105 atkurti, o literat\u016broje tai padaryti galima laikantis antikin\u0117s poezijos ir klasicizmo poetikos tradicij\u0173. Anno 1822 Romam visere potuit, hospes familiae matris suae. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438. Nam Graecum, Latinum, Hebraicum, Gallicum cognoscebat sermones atque philologiae, historiae et scientiae naturali studebat. ", "metadata": [{"end": 125, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 158, "begin": 125, "lang": "lt"}, {"end": 408, "begin": 158, "lang": "la"}, {"end": 530, "begin": 408, "lang": "lt"}, {"end": 680, "begin": 530, "lang": "ru"}, {"end": 966, "begin": 680, "lang": "lt"}, {"end": 1053, "begin": 966, "lang": "la"}, {"end": 1175, "begin": 1053, "lang": "lt"}, {"end": 1235, "begin": 1175, "lang": "la"}, {"end": 1385, "begin": 1235, "lang": "ru"}, {"end": 1509, "begin": 1385, "lang": "la"}]}