{"text": "\u041e\u0440\u0441\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441 \u2014 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d \u0442\u0115\u043b\u0115\u043d \u043a\u0443\u00e7\u0103\u043c \u0439\u0115\u0440\u043d\u0435 \u0439\u0115\u0440\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0442\u0103\u043d\u0103. D'Gare gouf am Joer 1939 zougemaach an 1978 als historescht Bauwierk klass\u00e9iert. \u00cbnner der Leedung vun der Architektin Gae Aulenti gouf d'Gebai vun 1980 bis 1986 an e Mus\u00e9e \u00ebmgebaut.\n\u041e\u0440\u0441\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439\u0115 \u00e7\u0430\u0432 \u044f\u0442\u043b\u0103 \u043c\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d \u0447\u0443\u043a\u0443\u043d \u00e7\u0443\u043b \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u0103\u043d \u043f\u0443\u043b\u043d\u0103 \u00e7\u0443\u0440\u0442\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0442\u0430\u0442\u0430 \u00e7\u0443\u043c\u0115\u043d\u0447\u0438 \u0445\u0103\u043d\u0430 \u00e7\u0443\u0440\u0442\u0115\u043d\u0447\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441\u0103\u043d \u0432\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0447\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0430 \u044e\u0445\u0430\u043d\u0448\u044b\u0432\u0103\u043d \u0441\u0443\u043b\u0430\u0445\u0430\u0439 \u00e7\u044b\u0440\u0430\u043d\u0115\u043d\u0447\u0435, \u041b\u0443\u0432\u0440\u0442\u0430\u043d \u0448\u044b\u0432 \u0443\u0440\u043b\u0103, \u0432\u044b\u0440\u043d\u0430\u00e7\u043d\u0103. \u00cbnner der Leedung vun der Architektin Gae Aulenti gouf d'Gebai vun 1980 bis 1986 an e Mus\u00e9e \u00ebmgebaut.\n\u10e1\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d0 \u10e1\u10d0\u10dc\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10dd\u10d6\u10d4. \u10d0\u10e5 \u10db\u10dd\u10d7\u10d0\u10d5\u10e1\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8\u10d0 \u10eb\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 1848 - 1914 \u10ec\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10e3\u10da\u10d8 \u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d8\u10db\u10e3\u10e8\u10d4\u10d1\u10d8: \u10e4\u10d4\u10e0\u10ec\u10d4\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10e2\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d1\u10d8, \u10e1\u10d9\u10e3\u10da\u10de\u10e2\u10e3\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8, \u10d0\u10d5\u10d4\u10ef\u10d8, \u10e1\u10ee\u10d5\u10d0 \u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10dc\u10d8\u10db\u10e3\u10e8\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10e4\u10dd\u10e2\u10dd\u10d4\u10d1\u10d8. \u10db\u10e3\u10d6\u10d4\u10e3\u10db\u10e1 \u10d8\u10db\u10de\u10e0\u10d4\u10e1\u10d8\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10d7\u10d0 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd\u10e8\u10d8 \u10d4\u10e0\u10d7-\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8 \u10e1\u10d0\u10e3\u10d9\u10d4\u10d7\u10d4\u10e1\u10dd \u10d9\u10dd\u10da\u10d4\u10e5\u10ea\u10d8\u10d0 \u10d2\u10d0\u10d0\u10e9\u10dc\u10d8\u10d0.\nD'Gare gouf am Joer 1939 zougemaach an 1978 als historescht Bauwierk klass\u00e9iert. \u041e\u0440\u0441\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c\u0441\u0435\u043c\u043f\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0441\u0435\u043c \u0438\u0440\u0442\u0435\u00e7\u00e7\u0115. Och aner Kollektioune vu Biller, Skulpturen an anere Konschtobjete vu bal alle Stilrichtungen a vu villen Eenzelk\u00ebnschtler aus der Z\u00e4it t\u00ebscht 1848 an 1914 si grouss a vun ausgewielter Qualit\u00e9it.\nD'Gare gouf am Joer 1939 zougemaach an 1978 als historescht Bauwierk klass\u00e9iert. \u00cbnner der Leedung vun der Architektin Gae Aulenti gouf d'Gebai vun 1980 bis 1986 an e Mus\u00e9e \u00ebmgebaut.\n", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "cv"}, {"end": 135, "begin": 54, "lang": "lb"}, {"end": 237, "begin": 135, "lang": "lb"}, {"end": 406, "begin": 237, "lang": "cv"}, {"end": 508, "begin": 406, "lang": "lb"}, {"end": 535, "begin": 508, "lang": "ka"}, {"end": 686, "begin": 535, "lang": "ka"}, {"end": 756, "begin": 686, "lang": "ka"}, {"end": 837, "begin": 756, "lang": "lb"}, {"end": 887, "begin": 837, "lang": "cv"}, {"end": 1083, "begin": 887, "lang": "lb"}, {"end": 1164, "begin": 1083, "lang": "lb"}, {"end": 1266, "begin": 1164, "lang": "lb"}]}