{"text": "\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u83b1\u5965\u5e15\u5c14\u8fea\u51fa\u751f\u4e8e\u6559\u7687\u56fd\u7248\u56fe\u4e2d\u7684\u96f7\u5361\u7eb3\u8482\uff08\u4eca\u5c5e\u610f\u5927\u5229\u9a6c\u5207\u62c9\u5854\u7701\uff09\u7684\u8d35\u65cf\u5bb6\u5ead\uff0c\u662f\u5bb6\u4e2d\u7684\u957f\u5b50\uff0c\u8bd7\u4eba\u81ea\u5df1\u79f0\u4e4b\u4e3a\u201c\u51fa\u751f\u5728\u4e00\u4e2a\u5351\u4e0b\u57ce\u5e02\u7684\u9ad8\u8d35\u5bb6\u5ead\u4e2d\u201d\u3002\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u83b1\u5965\u5e15\u5c14\u8fea\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8bd7\u4eba\uff0c\u6563\u6587\u5bb6\uff0c\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\u3002Nu i-a fost permis s\u0103 ias\u0103 din cas\u0103 p\u00e2n\u0103 ce a implinit dou\u0103zeci de ani. Rodom je bio plemi\u0107kog podrijetla, pa je bogata knji\u017enica njegova oca, grofa Monalda Leopardija, utjecala na njegovu naobrazbu i daljnji tijek \u017eivota.\n\u5728\u4e24\u4f4d\u8001\u5e08\u6307\u5bfc\u4e0b\uff0c\u4ed6\u5b66\u4e60\u62c9\u4e01\u8bed\u3001\u795e\u5b66\u3001\u7ecf\u5178\u8457\u4f5c\uff0c1809\u5e74\u5199\u6210\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u7b2c\u4e00\u7bc7\u5341\u56db\u884c\u8bd7\uff0c\u5341\u4e8c\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u54f2\u5b66\uff0c\u4e24\u5e74\u540e\u5199\u4e86\u4e00\u4e9b\u54f2\u5b66\u8bba\u6587\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u795e\u7ae5\uff0c\u5341\u56db\u5c81\u65f6\u6851\u5207\u5c3c\u4fee\u58eb\u53d1\u73b0\u81ea\u5df1\u5df2\u7ecf\u65e0\u6cd5\u6307\u5bfc\u83b1\u5965\u5e15\u5c14\u8fea\u4e86\u3002\nInfinitul in viziunea Leopardina, nu este un infinit real, dar este rezultatul imagina\u021biei omului \u0219i prin urmare, e de tratat \u00eentr-un sens metafizic.\n\"L'infinito\" apartine seriei cu numele Idilli (idile) publicate in 1826. Folosirea de termeni vagi, ajuta sa dea o senzatie de spatiu temporar indefinit, care este necesara concentrandu-se pe \"Eu\" si care solicita imaginatia cititorului. Rodom je bio plemi\u0107kog podrijetla, pa je bogata knji\u017enica njegova oca, grofa Monalda Leopardija, utjecala na njegovu naobrazbu i daljnji tijek \u017eivota.\nCu toate acestea, nu a incetat sa se indragosteasca de fetele care nu-i raspundeau reciproc afec\u021biunii sau \u00eel ignorau in totalitate.\n1817\u5e74\u5b66\u8005\u4e54\u5c14\u8fbe\u5c3c\uff08Pietro Giordani\uff09\u89c1\u5230\u4e86\u83b1\u5965\u5e15\u5c14\u8fea\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u4ed6\u4e00\u751f\u7684\u670b\u53cb\uff0c\u5728\u548c\u4e54\u5c14\u8fbe\u5c3c\u901a\u4fe1\u7684\u5f71\u54cd\u4e0b\uff0c\u83b1\u5965\u5e15\u5c14\u8fea\u6000\u7740\u5f3a\u70c8\u7684\u7231\u56fd\u70ed\u60c5\u5199\u4e86\u4e24\u9996\u8457\u540d\u7684\u9882\u6b4c\u300a\u81f4\u610f\u5927\u5229\u300b\u548c\u300a\u4f46\u4e01\u7eaa\u5ff5\u7891\u300b\u3002\nPresudno je utjecao na talijansku i svjetsku poeziju, ne samo svoga, nego i na\u0161ega doba. 3\u6708\u4ed6\u5728\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u89c1\u5230\u4e86\u540d\u5a9b\u8303\u5c3c\u00b7\u5854\u57fa\u5965\u5c3c\u00b7\u6258\u6cfd\u8482\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e4b\u6709\u6240\u4ea4\u5f80\uff0c\u56e0\u6b64\u521b\u4f5c\u4e86\u7ec4\u8bd7\u300a\u963f\u65af\u5e15\u9f50\u5a05\u7684\u5708\u5b50\u300b\u3002Giacomo Leopardi s-a nascut la Recanati, Italia, pe 29 iunie 1798. ", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "zh"}, {"end": 105, "begin": 73, "lang": "zh"}, {"end": 177, "begin": 105, "lang": "ro"}, {"end": 328, "begin": 177, "lang": "hr"}, {"end": 426, "begin": 328, "lang": "zh"}, {"end": 576, "begin": 426, "lang": "ro"}, {"end": 649, "begin": 576, "lang": "ro"}, {"end": 814, "begin": 649, "lang": "ro"}, {"end": 965, "begin": 814, "lang": "hr"}, {"end": 1098, "begin": 965, "lang": "ro"}, {"end": 1197, "begin": 1098, "lang": "zh"}, {"end": 1286, "begin": 1197, "lang": "hr"}, {"end": 1337, "begin": 1286, "lang": "zh"}, {"end": 1404, "begin": 1337, "lang": "ro"}]}