{"text": "\u0d05\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d32\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d31\u0d4b\u0d2e\u0d3f\u0d32\u0d47\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d2d\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d27\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d2f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d0f\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d2a\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d02 \u0d35\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d06\u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 \u0d35\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d. Die Vandalen in Mitteleuropa\"). Los asdingos o victovales, dirix\u00edos por Rayo y Raptu (que los sos nomes son traduc\u00edos como \u00ab\"tubu\"\u00bb y \u00ab\"viga\"\u00bb), nun foron almit\u00edos en Panonia (au s'afitaron longobardos y lacringos), polo qu'avanzaron hacia l'a\u00f1u 171 en direici\u00f3n a la parte media de los C\u00e1rpatos mientres les Guerres Marcomanes, y acordies colos romanos instal\u00e1ronse na llende septentrional de Dacia. \u017dymiausia vietov\u0117, i\u0161laikiusi vandal\u0173 pavadinim\u0105, yra Ispanijos sritis Andal\u016bzija, prad\u017eioje vadinta \"Vandal\u016bzija\", o v\u0117liau arab\u0173 \u2013 \"al-Andalus\".\n406-409 \u0d15\u0d3e\u0d32\u0d18\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d17\u0d4b\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d2f\u0d3f\u0d28\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d35\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e \u0d28\u0d1f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2f \u0d06\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d23\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d2e\u0d42\u0d32\u0d02 \u0d31\u0d4b\u0d2e\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d06 \u0d2e\u0d47\u0d16\u0d32\u0d2f\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d27\u0d40\u0d28\u0d02 \u0d28\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d2e\u0d3e\u0d15\u0d41\u0d15\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41 \u0d1c\u0d46\u0d7c\u0d2e\u0d3e\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d35\u0d02\u0d36\u0d1c\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d2e\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d47\u0d31\u0d3e\u0d7b \u0d05\u0d35\u0d38\u0d30\u0d2e\u0d4a\u0d30\u0d41\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d41\u0d15\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u0d24\u0d41. Los \"lugiones\" o v\u00e1ndalos ocupaben el territoriu al oeste del V\u00edstula y xunto al Oder, hasta'l norte de Bohemia. Aportaron a Hispania en 409, au s'afitaron como federaos. \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d7c\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d 429-\u0d7d \u0d1c\u0d3f\u0d2c\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d15\u0d1f\u0d32\u0d3f\u0d1f\u0d41\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d15\u0d1f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d24\u0d40\u0d30\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d2f \u0d35\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e, \u0d35\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d06\u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d24\u0d40\u0d30\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d34\u0d41\u0d35\u0d7b \u0d31\u0d4b\u0d2e\u0d3e \u0d38\u0d3e\u0d2e\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d1c\u0d4d\u0d2f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d15\u0d40\u0d34\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f. \u0d2f\u0d42\u0d31\u0d4b\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d15\u0d3f\u0d34\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d1c\u0d46\u0d7c\u0d2e\u0d3e\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d17\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d35\u0d3f\u0d2d\u0d3e\u0d17\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d33\u0d3f\u0d7d\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d4d\u0d1f \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d30\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d35\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e (). Vandalai tapatinti su P\u017eevorsko kult\u016bra (gyvavusia piet\u0173 Lenkijos ir ryt\u0173 Slovakijos teritorijoje) (\u017er. \u017dymiausia vietov\u0117, i\u0161laikiusi vandal\u0173 pavadinim\u0105, yra Ispanijos sritis Andal\u016bzija, prad\u017eioje vadinta \"Vandal\u016bzija\", o v\u0117liau arab\u0173 \u2013 \"al-Andalus\".\n\u0d05\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d32\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d4d \u0d31\u0d4b\u0d2e\u0d3f\u0d32\u0d47\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d2d\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d27\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d2f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d0f\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d2a\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d02 \u0d35\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d06\u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d2f\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 \u0d35\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3f\u0d30\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d. ", "metadata": [{"end": 100, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 132, "begin": 100, "lang": "lt"}, {"end": 501, "begin": 132, "lang": "ast"}, {"end": 648, "begin": 501, "lang": "lt"}, {"end": 830, "begin": 648, "lang": "ml"}, {"end": 943, "begin": 830, "lang": "ast"}, {"end": 1001, "begin": 943, "lang": "ast"}, {"end": 1146, "begin": 1001, "lang": "ml"}, {"end": 1226, "begin": 1146, "lang": "ml"}, {"end": 1330, "begin": 1226, "lang": "lt"}, {"end": 1477, "begin": 1330, "lang": "lt"}, {"end": 1577, "begin": 1477, "lang": "ml"}]}