{"text": "\u0411\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043d \u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430 \u043a\u043e\u0436\u043e\u043c. Pierre de Fermat\nPierre de Fermat\nD\u00ebl 1652 a l'\u00e9 pijasse la pest e soe condission a j'ero tant greve che s\u00f2 amis Bernard Medon a l'av\u00eca fin-a nonsi\u00e0 a v\u00e0ire colega ch'a l'era m\u00f2rt; peui per\u00f2 a l'\u00e9 var\u00ec.\n\u041c\u043e\u0436\u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0458\u043e\u0448 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0458\u043d\u0438\u0458\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430 \u0431\u0440\u0438\u0459\u0430\u043d\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0443 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0458\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0458\u0435\u0432\u0430. Pierre de Fermat () (17 A\u011fustos 1601; Beaumont-de-Lomagne \u2013 12 Ocak 1665; Castres), Bask k\u00f6kenli Frans\u0131z hukuk\u00e7u ve matematik\u00e7idir. Tutun, dantorn al 1640 a l'ha congetur\u00e0 che tuti ij n\u00f9mer dla forma formula_1 a son prim, ma costa congetura a l'\u00e9 f\u00e0ussa.<br>\n\u00cbd tuti costi teorema (dont \u00ebl p\u00ec avos\u00e0 a l'\u00e9 l'ansidit Dari\u00e9 teorema \u00ebd Fermat) a l'\u00e9 peui st\u00e0ita trov\u00e0 na dimostrassion p\u00ebr da bon.\nPierre de Fermat\nFermat, bu problemi \u00e7\u00f6zm\u00fc\u015f, kan\u0131t\u0131 da Eski Yunan matematik\u00e7i Diaphontos'un \"Arithmetika\" adl\u0131 kitab\u0131n\u0131n kendindeki kopyas\u0131n\u0131n sayfalar\u0131ndan birinin kenar\u0131na 1637'de \u015f\u00f6yle yazm\u0131\u015ft\u0131:\n\u0408\u0435\u0434\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430 formula_1\n\u0411\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0438\u043d \u0442\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430 \u043a\u043e\u0436\u043e\u043c. ", "metadata": [{"end": 26, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 43, "begin": 26, "lang": "tr"}, {"end": 60, "begin": 43, "lang": "tr"}, {"end": 229, "begin": 60, "lang": "pms"}, {"end": 301, "begin": 229, "lang": "sr"}, {"end": 433, "begin": 301, "lang": "tr"}, {"end": 560, "begin": 433, "lang": "pms"}, {"end": 694, "begin": 560, "lang": "pms"}, {"end": 711, "begin": 694, "lang": "tr"}, {"end": 892, "begin": 711, "lang": "tr"}, {"end": 912, "begin": 892, "lang": "sr"}, {"end": 938, "begin": 912, "lang": "sr"}]}