{"text": "\u0410\u0439\u0434\u0430\u0440\u043b\u044b \u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439\nYe m\u00e1s numberosa hasta los 500 metros y m\u00e1s rara percima de los 1.200 metros. \u049a\u0430\u0437\u0430\u049b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041c\u0430\u04a3\u0493\u044b\u0441\u0442\u0430\u0443, \u0410\u0440\u0430\u043b \u0442\u0435\u04a3\u0456\u0437\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0441\u043e\u043b\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a, \u0421\u044b\u0440\u0434\u0430\u0440\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d \u0428\u0443 \u0431\u043e\u0439\u044b, \u0416\u0435\u0442\u0456\u0441\u0443, \u0442.\u0431. \u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440\u0434\u0435 \u043a\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0435\u0434\u0456. \u049a\u0430\u0437\u0430\u049b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041c\u0430\u04a3\u0493\u044b\u0441\u0442\u0430\u0443, \u0410\u0440\u0430\u043b \u0442\u0435\u04a3\u0456\u0437\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0441\u043e\u043b\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a, \u0421\u044b\u0440\u0434\u0430\u0440\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d \u0428\u0443 \u0431\u043e\u0439\u044b, \u0416\u0435\u0442\u0456\u0441\u0443, \u0442.\u0431. \u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440\u0434\u0435 \u043a\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0435\u0434\u0456. Okcidente de la teritorio la Mallongbeka tufala\u016ddo, \"Galerida theklae\", estas tre simila, kiel la Malabara tufala\u016ddo, \"Galerida malabarica\", en okcidenta Barato.\nLa Tufala\u016ddo, \"Galerida cristata\", estas specio de ala\u016ddo a\u016d birdoj de la genro Galerida kaj familio de Ala\u016ddedoj, kiu lo\u011das en plej parto de mezvarma E\u016drazio el Portugalio al nordorienta \u0108inio kaj orienta Barato, kaj en Afriko sude \u011dis Ni\u011dero. Tr\u00e1tase d'una especie com\u00fan y en regresi\u00f3n.\nTr\u00e1tase d'una especie com\u00fan y en regresi\u00f3n.\n\u0410\u0439\u0434\u0430\u0440\u043b\u044b \u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439 \u0435\u043b \u049b\u043e\u043d\u044b\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d, \u0436\u043e\u043b \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0436\u0430\u0439\u044b\u043b\u044b\u043c\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d \u049b\u04b1\u0434\u044b\u049b\u0442\u0430\u0440 \u043c\u0430\u04a3\u044b\u043d \u043c\u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u0435\u043f, \u04e9\u0441\u0456\u043c\u0434\u0456\u0433\u0456 \u0441\u0438\u0440\u0435\u043a \u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440\u0433\u0435 \u04b1\u044f\u043b\u0430\u0439\u0434\u044b, 5 \u2013 6 \u0436\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430 \u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u044b.\nTien una cresta na cerviz llarga y apuntiada, qu'alza o baxa cuando ta en reposu. \u0410\u0439\u0434\u0430\u0440\u043b\u044b \u0431\u043e\u0437\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439\nTemas pri komuna birdo de sekaj malfermaj kampoj kaj terkultivejoj. Krome temas pri specio kiu kutime \u0109eestas kamparvojojn kie facile videblas \u011dis je 2 a\u016d 3 metroj, do facile videblas la birdo kaj ties kresto.\n", "metadata": [{"end": 18, "begin": 0, "lang": "kk"}, {"end": 96, "begin": 18, "lang": "ast"}, {"end": 200, "begin": 96, "lang": "kk"}, {"end": 304, "begin": 200, "lang": "kk"}, {"end": 466, "begin": 304, "lang": "eo"}, {"end": 711, "begin": 466, "lang": "eo"}, {"end": 755, "begin": 711, "lang": "ast"}, {"end": 799, "begin": 755, "lang": "ast"}, {"end": 943, "begin": 799, "lang": "kk"}, {"end": 1025, "begin": 943, "lang": "ast"}, {"end": 1043, "begin": 1025, "lang": "kk"}, {"end": 1111, "begin": 1043, "lang": "eo"}, {"end": 1253, "begin": 1111, "lang": "eo"}]}