{"text": "Viljandi (haugd\u00fc\u00fctsch: Fellin) is ene Hansestadt in Eestland. \u304b\u3064\u3066\u306e\u6804\u5149\u306e\u57ce\u306f\u305d\u306e\u4e00\u90e8\u304c\u6b8b\u308b\u3060\u3051\u3067\u3042\u308b\u3002\u0412\u0456\u043b\u044c\u044f\u043d\u0434\u0437\u0456, \u0424\u0435\u043b\u0456\u043d (), \u0434\u0430 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0424\u0435\u043b\u0456\u043d () \u2014 \u0413\u0430\u043d\u0437\u0435\u0439\u0441\u043a\u0456 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0456\u0456, \u0437'\u044f\u045e\u043b\u044f\u0435\u0446\u0446\u0430 \u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b\u043c \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043c \u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0412\u0456\u043b\u044c\u044f\u043d\u0434\u0437\u0456 \u045e \u043f\u0430\u045e\u0434\u043d\u0451\u0432\u0430-\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044f\u0439 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0456\u0456. \n1283\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30ea\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u306f\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u30eb\u30da\u3088\u308a\u7279\u8a31\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u041a\u0430\u043b\u043e\u0434\u0437\u0435\u0436 \u0433\u043b\u044b\u0431\u0456\u043d\u0451\u0439 26 \u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u045e. Johrhunnert h\u00f6rte de Stadt to de Kr\u00fc\u00fczr\u00fcters. 1224 begunn de Bu vun de Ordensborg, de ene Tied de gr\u00f6tste in't Baltikum g\u00e4ld. 1238 kreeg Viljandi de Stadtrechten vun'n Ordensmeester Wilhelm von Schurborcht. \u041f\u0435\u0440\u0448\u044b\u043c\u0456 \u045e\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430\u043c\u0456 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0456 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044b \u043e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0447\u0430\u043d\u043e\u0441\u0446\u0430\u045e, \u0432\u0430 \u045e\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0456 \u044f\u043a\u0456\u0445 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u043f\u0440\u0430\u0431\u044b\u045e \u0430\u043c\u0430\u043b\u044c 200 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e. \u95d8\u4e89\u306e\u5f8c\u300113\u4e16\u7d00\u521d\u3081\u30f4\u30a3\u30ea\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u306f\u30ea\u30f4\u30a9\u30cb\u30a2\u5e2f\u5263\u9a0e\u58eb\u56e3\uff08\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9a0e\u58eb\u56e3\u306b\u5438\u53ce\uff09\u304c1223\u5e74\u306b\u30ad\u30a8\u30d5\u516c\u56fd\u304b\u3089\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3002\u6700\u521d\u306e\u5b9a\u4f4f\u5730\u304c\u5f62\u6210\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f12\u4e16\u7d00\u306b\u30f4\u30a3\u30ea\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u306e\u7826\u306e\u5468\u308a\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u30b5\u30ab\u30e9\u5730\u65b9\u306e\u7d4c\u6e08\u306e\u4e2d\u5fc3\u3068\u306a\u308b\u3002In Viljandi is de Juli dat Volksmusikfestival. \n\u95d8\u4e89\u306e\u5f8c\u300113\u4e16\u7d00\u521d\u3081\u30f4\u30a3\u30ea\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u306f\u30ea\u30f4\u30a9\u30cb\u30a2\u5e2f\u5263\u9a0e\u58eb\u56e3\uff08\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9a0e\u58eb\u56e3\u306b\u5438\u53ce\uff09\u304c1223\u5e74\u306b\u30ad\u30a8\u30d5\u516c\u56fd\u304b\u3089\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3002", "metadata": [{"end": 62, "begin": 0, "lang": "nds"}, {"end": 84, "begin": 62, "lang": "ja"}, {"end": 241, "begin": 84, "lang": "be"}, {"end": 280, "begin": 241, "lang": "ja"}, {"end": 309, "begin": 280, "lang": "be"}, {"end": 516, "begin": 309, "lang": "nds"}, {"end": 618, "begin": 516, "lang": "be"}, {"end": 679, "begin": 618, "lang": "ja"}, {"end": 729, "begin": 679, "lang": "ja"}, {"end": 777, "begin": 729, "lang": "nds"}, {"end": 838, "begin": 777, "lang": "ja"}]}