{"text": "A suya poblaci\u00f3n ye de 327.334 habitants(1999) en una superficie de 9.243 km\u00b2, con una densidat de poblaci\u00f3n de 35,41 hab/km\u00b2.\n\u04d8\u043a\u0456\u043c\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a \u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044b\u0493\u044b \u2014 \u041c\u043e\u043d-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d. \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438 (, )\u00a0\u2014 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u043d\u044b\u04a3 \u043e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a-\u0431\u0430\u0442\u044b\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u044b \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u0439\u043c\u0430\u0493\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0435\u0440\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456. \u04b0\u043b\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0442\u04e9\u04a3\u043a\u0435\u0440\u0456\u0441\u0456 \u043a\u0435\u0437\u0456\u043d\u0434\u0435 \u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b 83 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0456\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456. \"Siehe auch:\"\n\u04b0\u043b\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u0442\u04e9\u04a3\u043a\u0435\u0440\u0456\u0441\u0456 \u043a\u0435\u0437\u0456\u043d\u0434\u0435 \u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b 83 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0442\u0456\u04a3 \u0431\u0456\u0440\u0456. Das D\u00e9partement Landes gliedert sich in 2 Arrondissements, 30 Kantone und 331 Gemeinden:\n\u041b\u0430\u043d\u0434\u0442\u0435\u0440 (\u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442)\nTien a suya prefectura en Lo Mont, y una subprefectura en Dacs. Feld 1 und 4 mit einem goldenen laufenden hersehenden blaubewehrten und -gezungten L\u00f6wen und in den anderen Feldern drei goldene Lilien.\nPrene nombre por a landa, una forma de vechetaci\u00f3n con bruco, muito estendita en os suelos acidos d'os pa\u00edses d'a costa atlantica d'Europa, y que en esta zona tami\u00e9n yera muito estendita dica que se faci\u00f3 una repoblaci\u00f3n forestal con pin rod\u00e9n que deveni\u00f3 a masa forestal mes gran d'Europa.\n", "metadata": [{"end": 127, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 163, "begin": 127, "lang": "kk"}, {"end": 266, "begin": 163, "lang": "kk"}, {"end": 337, "begin": 266, "lang": "kk"}, {"end": 351, "begin": 337, "lang": "de"}, {"end": 422, "begin": 351, "lang": "kk"}, {"end": 511, "begin": 422, "lang": "de"}, {"end": 533, "begin": 511, "lang": "kk"}, {"end": 597, "begin": 533, "lang": "an"}, {"end": 734, "begin": 597, "lang": "de"}, {"end": 1025, "begin": 734, "lang": "an"}]}