{"text": "Pepeo se blagoslivlja svetom vodom i kadi tamjanom. Pepelnica je po\u010detak korizmenog vremena. \u010cista srijeda\nP\u0159edpis, podle kter\u00e9ho m\u00e1 b\u00fdt pou\u017eit popel ze sv\u011bcen\u00fdch ratolest\u00ed Kv\u011btn\u00e9 ned\u011ble p\u0159edchoz\u00edho roku, poch\u00e1z\u00ed a\u017e z 12. stolet\u00ed.\nPepelnica je po\u010detak korizmenog vremena. P\u0159edpis, podle kter\u00e9ho m\u00e1 b\u00fdt pou\u017eit popel ze sv\u011bcen\u00fdch ratolest\u00ed Kv\u011btn\u00e9 ned\u011ble p\u0159edchoz\u00edho roku, poch\u00e1z\u00ed a\u017e z 12. stolet\u00ed.\nPepeo se blagoslivlja svetom vodom i kadi tamjanom. Pepeo je simbol pokore i poziv je kr\u0161\u0107anima da razviju duh poniznosti i \u017ertve, a tako\u0111er podsje\u0107a da je Bog velikodu\u0161an i milosrdan onima koji mu se obra\u0107aju pokorna srca. Katolisessa kirkossa tuhkakeskiviikko on pitk\u00e4perjantain ohella ainut velvoittava paasto- ja abstinenssip\u00e4iv\u00e4. Post na Pepelnicu i Veliki petak, odnosi se na katolike od navr\u0161ene 18. do zapo\u010dete 60. godine \u017eivota, a nemrs za starije od 14 godina.\nKaj\u00edcn\u00edk byl na za\u010d\u00e1tku Postn\u00ed doby biskupem vyzv\u00e1n, aby zah\u00e1jil ulo\u017een\u00e9 pok\u00e1n\u00ed. Popele\u010dn\u00ed st\u0159eda (lat. \"dies cinerum\") je v \u0159\u00edmskokatolick\u00e9m liturgick\u00e9m kalend\u00e1\u0159i prvn\u00ed den postn\u00ed doby. Instituce ve\u0159ejn\u00e9ho pok\u00e1n\u00ed se je\u0161t\u011b p\u0159ed koncem prvn\u00edho tis\u00edcilet\u00ed postupn\u011b vytr\u00e1cela, av\u0161ak v\u00fdmluvn\u00e9 gesto kaj\u00edc\u00edho syp\u00e1n\u00ed popela na hlavu se za\u010dalo uplat\u0148ovat u v\u0161ech \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f bohoslu\u017eeb.\nNyky\u00e4\u00e4n katolisessa kirkossa diakoni tai pappi piirt\u00e4\u00e4 tavallisimmin tuhkan ja \u00f6ljyn tai veden seoksella ristin katumuksentekij\u00e4n otsaan lausuen samalla sanat: \u201dTehk\u00e4\u00e4 parannus ja uskokaa evankeliumi\u201d () tai \u201dMuista, ihminen, ett\u00e4 olet tomua ja tomuksi sinun pit\u00e4\u00e4 j\u00e4lleen tuleman\u201d (vrt. ", "metadata": [{"end": 52, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 93, "begin": 52, "lang": "hr"}, {"end": 107, "begin": 93, "lang": "hr"}, {"end": 231, "begin": 107, "lang": "cs"}, {"end": 272, "begin": 231, "lang": "hr"}, {"end": 396, "begin": 272, "lang": "cs"}, {"end": 448, "begin": 396, "lang": "hr"}, {"end": 620, "begin": 448, "lang": "hr"}, {"end": 731, "begin": 620, "lang": "fi"}, {"end": 867, "begin": 731, "lang": "hr"}, {"end": 948, "begin": 867, "lang": "cs"}, {"end": 1054, "begin": 948, "lang": "cs"}, {"end": 1245, "begin": 1054, "lang": "cs"}, {"end": 1533, "begin": 1245, "lang": "fi"}]}