{"text": "Son pontificat es mau conegut mai se deban\u00e8t probablament dins un cont\u00e8xte malaisat (faminas...) en causa de l'invasion d'It\u00e0lia per lei Lombards.\nPapa Bento I (; 525 579) foi papa da Igreja Cat\u00f3lica de 2 de junho de 575 a 30 de julho de 579.\nSuccedigu\u00e8t a Joan III (561-574) e fogu\u00e8t rempla\u00e7at per Pelagi II (579-590).\nDie naam \u2018Benedictus\u2019 beteken 'die gese\u00ebnde'.\nBento I tentou restabelecer a ordem na It\u00e1lia e na Fran\u00e7a, conturbadas pelas invas\u00f5es b\u00e1rbaras e ensang\u00fcentadas por disc\u00f3rdias internas. \nOriginari de Roma, fogu\u00e8t elegit en aost de 574 apr\u00e8s la m\u00f2rt de son predecessor mai degu\u00e8t esperar d\u00e8tz mes sa confirmacion per l'emperaire bizantin Justin II. Sua f\u00e9 superou os temores e foi um pilar de inspira\u00e7\u00e3o aos fi\u00e9is crist\u00e3os no meio de prova\u00e7\u00f5es.\nNessas afli\u00e7\u00f5es morreu o venerado pont\u00edfice, que foi sepultado na sacristia da Bas\u00edlica de S\u00e3o Pedro\". Segundo o \"Liber Pontificalis\": Em seu tempo a guerra trouxe a praga da fome: \"houve t\u00e3o grande mis\u00e9ria, que muitas fortalezas se renderam aos implac\u00e1veis b\u00e1rbaros, s\u00f3 para haverem um pouco de alimento. Die inwyding van die pous is met meer as 'n jaar vertraag omdat die keiser se toestemming Rome nog nie bereik het nie. \nBeneset I (m\u00f2rt lo 30 de julhet de 579) fogu\u00e8t lo 62 papa de la Gl\u00e8isa Catolica Romana d'aost de 574] au 30 de julhet de 579. ", "metadata": [{"end": 147, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 243, "begin": 147, "lang": "pt"}, {"end": 320, "begin": 243, "lang": "oc"}, {"end": 366, "begin": 320, "lang": "af"}, {"end": 504, "begin": 366, "lang": "pt"}, {"end": 665, "begin": 504, "lang": "oc"}, {"end": 761, "begin": 665, "lang": "pt"}, {"end": 864, "begin": 761, "lang": "pt"}, {"end": 1067, "begin": 864, "lang": "pt"}, {"end": 1187, "begin": 1067, "lang": "af"}, {"end": 1313, "begin": 1187, "lang": "oc"}]}