{"text": "\u0413\u0440\u0430\u0434 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0443 1932. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043e \u0433\u0440\u0430\u0434 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430. Latina \u00e9 uma comuna italiana da regi\u00e3o do L\u00e1cio, prov\u00edncia de Latina, com cerca de 108711 habitantes. \u0422\u043e \u0458\u0435, \u0442\u0430\u043a\u043e\u0452\u0435, \u0443\u0437 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0458\u0443 \u0438 \u0410\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0458\u0443, \u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043a\u043e\u0458\u0443 \u0441\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0438.\nNo ano de 2009 foi assinado \"gemellaggio\" com a cidade de Farroupilha, no Brasil, que possui caracter\u00edsticas pr\u00f3ximas a Latina. \u0413\u0440\u0430\u0434 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0438\u043c\u0430 \u043e\u043a\u043e 117.000 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043c\u0430\u0445\u043e\u043c \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0430. Nella fascia fra il Q4-Q5 e Via Piave, lungo Viale Pierluigi Nervi, si \u00e8 andato sviluppando il centro direzionale della citt\u00e0, con la costruzione di uffici e centri commerciali. Estende-se por uma \u00e1rea de 277 km\u00b2, tendo uma densidade populacional de 392 hab/km\u00b2. \u00c8 un'area di recente espansione urbanistica che sorge su un'area un tempo agricola. Su un lato della piazza si sviluppa invece il porticato dell'Intendenza di finanza. La citt\u00e0 si \u00e8 allargata in ogni direzione: verso l'Appia, lungo Via Epitaffio, verso Borgo Piave -un tempo in aperta campagna, oggi quasi completamente inglobato nella citt\u00e0- verso Borgo Isonzo e in direzione del mare. Asi Atletica Latina 80.\n\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 () \u0458\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0448\u045a\u043e\u0458 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0438. Il nome deriva dall'antica presenza di un pantano nel luogo.\nAs duas se emanciparam na d\u00e9cada de 1930, as duas cidades s\u00e3o produtoras de kiwi e as duas cidades foram colonizadas por fam\u00edlias da regi\u00e3o do V\u00eaneto.\n", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "sr"}, {"end": 166, "begin": 64, "lang": "pt"}, {"end": 243, "begin": 166, "lang": "sr"}, {"end": 371, "begin": 243, "lang": "pt"}, {"end": 434, "begin": 371, "lang": "sr"}, {"end": 612, "begin": 434, "lang": "it"}, {"end": 697, "begin": 612, "lang": "pt"}, {"end": 781, "begin": 697, "lang": "it"}, {"end": 865, "begin": 781, "lang": "it"}, {"end": 1084, "begin": 865, "lang": "it"}, {"end": 1108, "begin": 1084, "lang": "it"}, {"end": 1147, "begin": 1108, "lang": "sr"}, {"end": 1208, "begin": 1147, "lang": "it"}, {"end": 1359, "begin": 1208, "lang": "pt"}]}