{"text": "\u0414\u043e 1945 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0432 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u044c\u043a\u0435 \u0456\u043c\u044f \u0426\u0443\u043a\u0456\u044f\u0301\u043c\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0445\u0456\u0301\u0440\u043e (). \u0412\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u0456\u0454 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u044e \u0442\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u044e \u043c\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438. \u039b\u03b9 \u039c\u03b9\u03cc\u03bd\u03b3\u03ba-\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\nV letech 2002-2007 byl starostou Soulu. \nByl jedn\u00edm z hlavn\u00edch str\u016fjc\u016f expanze firmy. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u043f\u0440\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. Roku 2002 se stal starostou Soulu, kter\u00fd nechal v\u00fdznamn\u011b zrekonstruovat a ud\u011blal z n\u011bj o\u00e1zu zelen\u011b. \u03a4\u03bf 1995 \u03b1\u03c0\u03ad\u03c4\u03c5\u03c7\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03bb\u03ac\u03b2\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c7\u03c1\u03af\u03c3\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03b1\u03be\u03af\u03c9\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b7\u03bc\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b5\u03bf\u03cd\u03bb \u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc, \u03a4\u03b6\u03bf\u03bd\u03b3\u03ba \u0393\u03bf\u03c5\u03cc\u03bd-\u03c3\u03b9\u03ba. Za jeho vl\u00e1dy byla Korea pozv\u00e1na do skupiny ekonomicky nejsiln\u011bj\u0161\u00edch zem\u00ed sv\u011bta, tzv. \u0414\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f 14-\u0433\u043e (1992 \u2014 1996) \u0456 15-\u0433\u043e \u0441\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u044c (1996 \u2014 2000). ", "metadata": [{"end": 54, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 102, "begin": 54, "lang": "uk"}, {"end": 117, "begin": 102, "lang": "el"}, {"end": 158, "begin": 117, "lang": "cs"}, {"end": 203, "begin": 158, "lang": "cs"}, {"end": 233, "begin": 203, "lang": "uk"}, {"end": 333, "begin": 233, "lang": "cs"}, {"end": 468, "begin": 333, "lang": "el"}, {"end": 554, "begin": 468, "lang": "cs"}, {"end": 642, "begin": 554, "lang": "uk"}]}