{"text": "Li estis partiestro de la komunista portugalaj laboristoj - \"Movimento Revolucion\u00e1rio do Proletariado Portugu\u00eas\" -, maoisma partio. El PSD obtingu\u00e9 105 escons (40,20% i 2.200.765 vots), mentre que els socialistes obtingueren 96 escons (37,80% i 2.068.584 vots). Durant el govern d'An\u00edbal Cavaco Silva (1985-1995) va ser, successivament, Subsecretari d'Estat al Ministeri de l'Interior (1985-1987), Secretari d'Estat d'Assumptes Exteriors (1987-1992) i Ministre d'Assumptes Exteriors (1992-1995). Fou reelegit per a un segon mandat la tardor de l'any 2009, prenent possessi\u00f3 de nou del c\u00e0rrec el 9 de febrer del 2010.\nEst\u00e0 casat amb Margarida Sousa Uva i t\u00e9 tres fills: Lu\u00eds Barroso, Guilherme Barroso i Francisco Barroso.\nEkde la 6-a de aprilo de 2002, post sukcesaj parlamentaj elektoj, \u011dis la 29-a de junio de 2004 li estis \u0109efministro de Portugalio. Despr\u00e9s torn\u00e0 a Lisboa i es convert\u00ed en el director del Departament de Relacions Institucionals de la Universitat Lus\u00edada. \nEl a fost ministru de externe al Portugaliei \u00eentre 1991 \u0219i 1995, \u00eenainte de a-\u0219i perfec\u021biona studiile la Universitatea Georgetown din Statele Unite.\nDurant el govern d'An\u00edbal Cavaco Silva (1985-1995) va ser, successivament, Subsecretari d'Estat al Ministeri de l'Interior (1985-1987), Secretari d'Estat d'Assumptes Exteriors (1987-1992) i Ministre d'Assumptes Exteriors (1992-1995). Barroso studis juron en la Universitato de Lisbono kaj finstudis en \u011ceneva Universitato ekonomi- kaj sociosciencon. Jos\u00e9 Manuel Barroso\nLi estis partiestro de la komunista portugalaj laboristoj - \"Movimento Revolucion\u00e1rio do Proletariado Portugu\u00eas\" -, maoisma partio. Guvernele Greciei, Austriei, Luxemburgului, Italiei, Ungariei \u0219i Fran\u021bei au anun\u021bat public c\u0103 ele nu vor permite cultura cartofului modificat genetic in \u021b\u0103rile lor.\nMo\u021biunea a fost depus\u0103 \u00een 12 mai 2005, \u0219i Barosso a ap\u0103rut \u00een fa\u021ba Parlamentului a\u0219a cum s-a cerut \u00een dezbaterea din 26 mai 2005. ", "metadata": [{"end": 132, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 262, "begin": 132, "lang": "ca"}, {"end": 496, "begin": 262, "lang": "ca"}, {"end": 617, "begin": 496, "lang": "ca"}, {"end": 722, "begin": 617, "lang": "ca"}, {"end": 853, "begin": 722, "lang": "eo"}, {"end": 977, "begin": 853, "lang": "ca"}, {"end": 1126, "begin": 977, "lang": "ro"}, {"end": 1360, "begin": 1126, "lang": "ca"}, {"end": 1476, "begin": 1360, "lang": "eo"}, {"end": 1496, "begin": 1476, "lang": "ro"}, {"end": 1628, "begin": 1496, "lang": "eo"}, {"end": 1793, "begin": 1628, "lang": "ro"}, {"end": 1923, "begin": 1793, "lang": "ro"}]}