{"text": "Va ser convocat per jugar la Copa Confederacions 2009.\n\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u0648\u062f\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u064a\u0648\u0641\u0646\u062a\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u0644\u0647 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642, \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0642\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0648 \u0628\u0648\u0644\u064a \u0623\u0633\u0642\u0637\u062a \u064a\u0648\u0641\u0646\u062a\u0648\u0633 \u0644\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0645 2006-2007, \u0648\u0642\u0631\u0631 \u0643\u064a\u0644\u0644\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0628\u0642\u0627\u0621 \u0645\u0639 \u064a\u0648\u0641\u0646\u062a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0639\u0628\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642. El 2014 fou escollit millor defensa central d'Europa, segons un estudi de l'observatori del Centre Internacional d'Estudis de l'Esport.\nChiellini ha estat internacional amb selecci\u00f3 de futbol d'It\u00e0lia en 22 ocasions d'en\u00e7\u00e0 que debut\u00e9s l'any 2004 i amb la qual ha marcat 1 gol. Giorgio Chiellini\nVa ser convocat per jugar la Copa Confederacions 2009.\nGiorgio Chiellini (Pisa, It\u00e0lia, 14 d'agost de 1984), \u00e9s un jugador de futbol itali\u00e0. El 2014 fou escollit millor defensa central d'Europa, segons un estudi de l'observatori del Centre Internacional d'Estudis de l'Esport.\n\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u064a\u0644\u0644\u064a\u0646\u064a \u0642\u062f \u0623\u0628\u062f\u0639 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 2003-2004 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0635\u0639\u0648\u062f \u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649. Chiellini ha estat internacional amb selecci\u00f3 de futbol d'It\u00e0lia en 22 ocasions d'en\u00e7\u00e0 que debut\u00e9s l'any 2004 i amb la qual ha marcat 1 gol. ", "metadata": [{"end": 55, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 276, "begin": 55, "lang": "ar"}, {"end": 412, "begin": 276, "lang": "ca"}, {"end": 553, "begin": 412, "lang": "ca"}, {"end": 571, "begin": 553, "lang": "ca"}, {"end": 626, "begin": 571, "lang": "ca"}, {"end": 712, "begin": 626, "lang": "ca"}, {"end": 848, "begin": 712, "lang": "ca"}, {"end": 959, "begin": 848, "lang": "ar"}, {"end": 1100, "begin": 959, "lang": "ca"}]}