{"text": "In december 1987 besloot hij zich daarom opnieuw te laten opereren door Ren\u00e9 Marti, dezelfde chirurg die in zijn Ajax-tijd ook zijn linkerenkel had behandeld. I 1996 m\u00e5tte van Basten stoppe sin aktive karriere som fodboldspiller, da en skade i h\u00f8jre fod bet\u00f8d at genoptr\u00e6ningen slog fejl.\nHet doelpunt eindigde in 2010 op de derde plaats van mooiste Ajax-goals aller tijden.\nMarco van Basten (f\u00f8dt 31. oktober 1964 i Utrecht) er en fodboldtr\u00e6ner og tidligere professionel fodboldspiller fra Holland. \u0412\u0430\u043d \u0411\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d \u0437\u0430\u043f\u043e\u0447\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440 \u0415\u0414\u041e, \u043a\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e \u0435 \u043d\u0430 6 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438. Hij kreeg daarom rugnummer 12 toegewezen. Marco van Basten (f\u00f8dt 31. oktober 1964 i Utrecht) er en fodboldtr\u00e6ner og tidligere professionel fodboldspiller fra Holland. \u0422\u0440\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0417\u043b\u0430\u0442\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0442\u043e\u043f\u043a\u0430 - \u043f\u0440\u0435\u0437 1988, 1989 \u0438 1992 \u0433. \u041f\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d 1985-1986 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432\u043a\u0430\u0440\u0432\u0430 6 \u0433\u043e\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u0438 5 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u0435\u0441 \u0410\u043b\u043c\u0435\u043b\u043e \u0438 \u0432\u043a\u0430\u0440\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u041a\u041d\u041a \u043f\u0440\u0435\u0437 1986-87 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u041b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0435 \u041b\u0430\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433.\nHij groeide op in de wijk Oog in Al als jongste van drie kinderen met zijn zus Carla en broer Stanley. \u0421\u043c\u044f\u0442\u0430\u043d \u0435 \u0437\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0439-\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0439-\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0410\u044f\u043a\u0441 \u0438 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d. \u0421\u043b\u0435\u0434 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044a\u0432 \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442, \u043a\u044a\u0434\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0430\u0440\u0432\u0430 9 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438.\n", "metadata": [{"end": 159, "begin": 0, "lang": "nl"}, {"end": 289, "begin": 159, "lang": "da"}, {"end": 375, "begin": 289, "lang": "nl"}, {"end": 500, "begin": 375, "lang": "da"}, {"end": 571, "begin": 500, "lang": "bg"}, {"end": 613, "begin": 571, "lang": "nl"}, {"end": 738, "begin": 613, "lang": "da"}, {"end": 802, "begin": 738, "lang": "bg"}, {"end": 968, "begin": 802, "lang": "bg"}, {"end": 1071, "begin": 968, "lang": "nl"}, {"end": 1199, "begin": 1071, "lang": "bg"}, {"end": 1263, "begin": 1199, "lang": "bg"}]}