{"text": "Kolumbia sim\u00e1n kijutott az 1994-es vil\u00e1gbajnoks\u00e1gra, m\u00edg Argent\u00edna p\u00f3tselejtez\u0151re k\u00e9nyszer\u00fclt. A 2001-es Copa Am\u00e9rica h\u00e1zigazd\u00e1ja Kolumbia volt. V\u00e9gezet\u00fcl a z\u00e1r\u00f3k\u00f6rben 1\u20131-es d\u00f6ntetlent \u00e9rtek el dr\u00e1mai k\u00fczdelemben a k\u00e9s\u0151bbi vil\u00e1gbajnok NSZK ellen.\nKolumbian miesten jalkapallomaajoukkue edustaa Kolumbiaa kansainv\u00e4lisiss\u00e4 jalkapallon maajoukkuekilpailuissa. \nEkkor k\u00f6sz\u00f6nte meg a sz\u00f6vets\u00e9g Maturananak a munk\u00e1t \u00e9s a hely\u00e9re Reinaldo Ruedat jel\u00f6lte ki \u00faj kapit\u00e1nynak. A csoportban 27 ponttal v\u00e9geztek csak\u00fagy, mint az Uruguayiak, de rosszabb g\u00f3lk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g\u00fcknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en lemaradtak a p\u00f3tselejtez\u0151t \u00e9r\u0151 poz\u00edci\u00f3r\u00f3l.\nEls\u0151 szerepl\u00e9s\u00fck a vil\u00e1gbajnoks\u00e1gok selejtez\u0151iben 1958-ban nem hozott sikert. Ez al\u00f3l kiv\u00e9tel volt Braz\u00edlia, mivel vil\u00e1gbajnoki c\u00edmv\u00e9d\u0151k\u00e9nt nem kellett selejtez\u0151t j\u00e1tszania. Vuoden 2001 Copa Am\u00e9rican voitto kotikisoissa on joukkueen suurin saavutus. \u041f\u0440\u0432\u043e \u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e \u0433\u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0430 \u043d\u0430\u0442\u043f\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442 \u0437\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0434\u043e\u043d\u0435\u043b \u043f\u043e\u0432\u0435\u045c\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0440\u0435\u045c\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0458\u0430. \nA marad\u00e9k kilenc v\u00e1logatottat 3 csoportba sorolt\u00e1k, ahonnan a k\u00e9t legjobb csoportgy\u0151ztes, nevezetesen Braz\u00edlia \u00e9s Uruguay automatikusan r\u00e9sztvev\u0151k, Kolumbia pedig interkontinent\u00e1lis selejtez\u0151t v\u00edvott az \u00d3ce\u00e1niai t\u00e9rs\u00e9g gy\u0151ztes\u00e9vel, aki furcsa m\u00f3d Izrael volt, megel\u0151zve Ausztr\u00e1li\u00e1t \u00e9s \u00daj-Z\u00e9landot. \u041f\u0440\u0432 \u043f\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043e 1962, \u043a\u043e\u0433\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430\u045c\u0438\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e \u0431\u0438\u043b \u0427\u0438\u043b\u0435. \u0424\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0458\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0442\u043f\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0443\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0438 \u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0424\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043e\u0458\u0443\u0437 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0458\u0430.\nEnsimm\u00e4isen kerran joukkue pyrki MM-kilpailuihin 1958 mutta karsiutui. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 145, "begin": 95, "lang": "hu"}, {"end": 248, "begin": 145, "lang": "hu"}, {"end": 359, "begin": 248, "lang": "fi"}, {"end": 467, "begin": 359, "lang": "hu"}, {"end": 615, "begin": 467, "lang": "hu"}, {"end": 693, "begin": 615, "lang": "hu"}, {"end": 789, "begin": 693, "lang": "hu"}, {"end": 865, "begin": 789, "lang": "fi"}, {"end": 1007, "begin": 865, "lang": "mk"}, {"end": 1305, "begin": 1007, "lang": "hu"}, {"end": 1393, "begin": 1305, "lang": "mk"}, {"end": 1552, "begin": 1393, "lang": "mk"}, {"end": 1623, "begin": 1552, "lang": "fi"}]}