{"text": "A vitoria sobre os b\u00falgaros e o posterior sometemento dos serbios supuxeron a consecuci\u00f3n dun dos obxectivos de Basilio: a recuperaci\u00f3n para o Imperio da antiga fronteira do Danubio por primeira vez en 400 anos.\n\u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f\u0493\u0430 \u0431\u0430\u0493\u044b\u043d\u0434\u044b\u0440\u0434\u044b; \u043e\u0441\u044b \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u0442\u0430 \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u043a\u0435\u043d \u049b\u0430\u0442\u044b\u0433\u0435\u0437\u0434\u0456\u0433\u0456 \u04af\u0448\u0456\u043d \u0411\u043e\u043b\u0433\u043e\u0431\u043e\u0435\u0446 \u0430\u0442\u0430\u043b\u0434\u044b.\n\u0412\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0421\u043a\u043b\u0438\u0440 (976-979) \u043c\u0435\u043d \u0412\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0424\u043e\u043a\u0430 (987-989) \u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0493\u0430\u043d \u0436\u0435\u0440 \u0438\u0435\u043b\u0435\u0440\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u0431\u04af\u043b\u0456\u0433\u0456\u043d \u0431\u0430\u0441\u0442\u044b. Quiz\u00e1 a m\u00e1is famosa fose \"Basil Bulgaroktonus\" (1964) elaborada polo escritor de ficci\u00f3n hist\u00f3rica Kostas Kyriazis (1920 - ): como secuela da s\u00faa obra anterior \"Theophano\" (1963), que se centraba na nai de Basilio, a s\u00faa novela trataba a vida de Basilio desde a s\u00faa nenez ata a s\u00faa morte a trav\u00e9s dos ollos de tres distintos narradores, todos eles ficticios. \u0424\u043e\u043a\u0430\u043d\u044b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0406\u0406 - \u043d\u0456\u04a3 \u049b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430\u0441\u044b \u0410\u043d\u043d\u0430\u0493\u0430 \u04af\u0439\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d \u041a\u0438\u0435\u0432 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044b \u0412\u043b\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u043a\u04e9\u043c\u0435\u0433\u0456\u043c\u0435\u043d \u0436\u0435\u04a3\u0434\u0456. Cuando se desamarr\u00f3 la guerra abierta en 1002, Samuel estendiera'l reino b\u00falgaru dende'l Danubio, al norte, hasta Atenes. Os grandes terratenentes de Asia Menor, que eran os provedores de moitos dos soldados do Imperio e de gran parte dos impostos, atop\u00e1banse en revolta aberta contra o poder. Conduci\u00f3 al Imperiu bizant\u00edn al m\u00e1ximu del so poder en 5 sieglos, pero nun dex\u00f3 herederos de la so talla y munchos de los sos llogros perder\u00edense por causa de toa una serie de d\u00e9biles y desafortunaos sucesores.\nFoi la invasi\u00f3n de Tesalia y tomar de Larisa a fines de 985 per parte de Samuel lo que decidi\u00f3 a Basilio II a pasar a la ofensiva. N'acabando coles revueltes internes, Basilio dirixi\u00f3 la so atenci\u00f3n a los dem\u00e1s enemigos del Imperiu. \u0411\u0430\u0442\u044b\u0441 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440 \u043f\u0430\u0442\u0448\u0430\u043b\u044b\u0493\u044b\u043c\u0435\u043d \u04b1\u0437\u0430\u049b \u0443\u0430\u049b\u044b\u0442 \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u049b\u0430\u043d\u043d\u0430\u043d \u043a\u0435\u0439\u0456\u043d \u043e\u043d\u044b 1018 \u0436. ", "metadata": [{"end": 212, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 292, "begin": 212, "lang": "kk"}, {"end": 377, "begin": 292, "lang": "kk"}, {"end": 736, "begin": 377, "lang": "gl"}, {"end": 825, "begin": 736, "lang": "kk"}, {"end": 947, "begin": 825, "lang": "ast"}, {"end": 1119, "begin": 947, "lang": "gl"}, {"end": 1330, "begin": 1119, "lang": "ast"}, {"end": 1461, "begin": 1330, "lang": "ast"}, {"end": 1563, "begin": 1461, "lang": "ast"}, {"end": 1630, "begin": 1563, "lang": "kk"}]}