{"text": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d5 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7 \u05e8\u05d5\u05de\u05d0\u05d9 \u05d5\u05d0\u05d7\u05d9\u05d5, \u05d2\u05d0\u05d9\u05d5\u05e1 \u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e4\u05e8\u05d9\u05e1\u05e7\u05d5\u05e1 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d7\u05d1\u05e8 \u05d4\u05de\u05e9\u05de\u05e8 \u05d4\u05e4\u05e8\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9 \u05d1\u05ea\u05e7\u05d5\u05e4\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8 \u05d2\u05d5\u05e8\u05d3\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9.\nFilip f\u00f6rs\u00f6kte stabilisera riket, som hotades s\u00e5v\u00e4l av barbarer som av andra kejsarpretendenter. \u12a8\u12da\u1205 \u1260\u120b\u12ed \u1260\u12e8\u12c8\u1245\u1271 \u1260\u12ad\u122d\u1235\u1275\u12eb\u1296\u127d \u120b\u12ed \u12e8\u1270\u12ab\u1204\u12f1\u1275 \u12a5\u120d\u1242\u1276\u127d \u1260\u134a\u120d\u1336\u1235 \u12d8\u1218\u1295 \u12e8\u1270\u124b\u1228\u1321 \u12ed\u1218\u1235\u120b\u120d\u1362 \u12ed\u12b8\u12cd \u1295\u1309\u1225 \u130d\u1295 \u120d\u1305 \u1235\u1208 \u1206\u1290\u1363 \u134a\u120d\u1336\u1235 \u12a5\u1295\u12f0\u122b\u1234 \u12e8\u121a\u1218\u1235\u120d \u121a\u1293 \u12a0\u132b\u12c8\u1270\u1362 Som milit\u00e4r steg han i graderna och blev 243 pretorianprefekt sedan Gordianus III sv\u00e4rfar Timesitheus som satt p\u00e5 posten avlidit, och utn\u00e4mndes 244 av Gordianus till medregent och blev sedan han l\u00e5tit m\u00f6rda denne samma \u00e5r ensam kejsare.\nFilip Araben var f\u00f6dd i Syrien i provinsen Hauran som r\u00e4knades till den romerska provinsen Arabia petraea, d\u00e4rav hans tillnamn. \u05d9\u05d3\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d3\u05e7\u05d9\u05d5\u05e1 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d4\u05e2\u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d5\u05e4\u05d9\u05dc\u05d9\u05e4\u05d5\u05e1 \u05e0\u05d4\u05e8\u05d2 \u05d1\u05e7\u05e8\u05d1 \u05d0\u05d5 \u05e9\u05e0\u05e8\u05e6\u05d7 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d7\u05d9\u05d9\u05dc\u05d9\u05d5 \u05e9\u05e8\u05e6\u05d5 \u05dc\u05d4\u05e8\u05d0\u05d5\u05ea \u05d0\u05ea \u05e0\u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea\u05dd \u05dc\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8 \u05d4\u05d7\u05d3\u05e9.\n\u05dc\u05de\u05e8\u05d5\u05ea \u05d4\u05d7\u05d2\u05d9\u05d2\u05d5\u05ea \u05d2\u05d1\u05e8\u05d4 \u05d4\u05de\u05e8\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05d1\u05e7\u05e8\u05d1 \u05d4\u05dc\u05d2\u05d9\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea \u05d5\u05d3\u05e7\u05d9\u05d5\u05e1 \u05d4\u05d5\u05db\u05e8\u05d6 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05dd \u05db\u05e7\u05d9\u05e1\u05e8. I traditionell historieskrivning framst\u00e4lls Filip Araben n\u00e4rmast som ett monster av dekadens och liderlighet.\nFilip Araben\n", "metadata": [{"end": 108, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 205, "begin": 108, "lang": "sv"}, {"end": 267, "begin": 205, "lang": "am"}, {"end": 314, "begin": 267, "lang": "am"}, {"end": 551, "begin": 314, "lang": "sv"}, {"end": 679, "begin": 551, "lang": "sv"}, {"end": 784, "begin": 679, "lang": "he"}, {"end": 852, "begin": 784, "lang": "he"}, {"end": 962, "begin": 852, "lang": "sv"}, {"end": 975, "begin": 962, "lang": "sv"}]}