{"text": "Doortot de Asselegoonsdag perceis nao de vastelaovend v\u00e8lt is in vastelaovendskringe de Asselegoonsdag in gebruuk veur 't ritueel vaan 't heringbiete: op dezen daag praot me daan, m\u00e8t e glaas water in de haand en e st\u00f6kske rogkebroed m\u00e8t hiering, euver wie sjiek de vastelaovend is gewees en wie erg 't is tot 't allemaol weer veurbij is.\nOftast er \u00f8skudagur \u00ed seinnu helvt av februar; hann kann vera millum uml. Asselegoonsdag (in ander dialekte \"Esjelegoonsdig\") is d'n iersten daag vaan de katholieke vastetied. Vi\u00f0 \u00f8skudegi byrjar \u00e1lvarsemi\u00f0 \u00ed f\u00f8stuni eftir skemti\u00f0 \u00ed sambandi vi\u00f0 f\u00f8stuinngangin, eisini kalla\u00f0 fastal\u00e1vint. Denumirea \u201eMiercurea Cenu\u0219ii\u201d se datoreaz\u0103 obiceiului ca ramurile de salcie (palmier, m\u0103slin sau de alt arbore) sfin\u021bite cu ocazia Floriilor de anul trecut, ramuri care au \u00eempodobit icoanele \u0219i statuile din casele catolicilor timp de aproape un an, s\u0103 fie aduse la biseric\u0103 spre a fi arse. S\u0103rb\u0103toarea a fost instituit\u0103 \u00een timpul pontificatului lui Grigore I cel Mare. Cenu\u0219a lor se folose\u0219te la ie\u0219irea de la slujb\u0103, pres\u0103r\u00e2ndu-se pe fruntea credincio\u0219ilor, \u00een timp ce preotul spune: \"\u201eAdu-\u021bi aminte, omule, c\u0103 din \u021b\u0103r\u00e2n\u0103 e\u0219ti, \u0219i \u00een \u021b\u0103r\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce\u201d\" (Geneza, 3,19), cuvintele pe care Dumnezeu i le-a spus lui Adam cu ocazia izgonirii sale din rai.\nCenu\u0219a lor se folose\u0219te la ie\u0219irea de la slujb\u0103, pres\u0103r\u00e2ndu-se pe fruntea credincio\u0219ilor, \u00een timp ce preotul spune: \"\u201eAdu-\u021bi aminte, omule, c\u0103 din \u021b\u0103r\u00e2n\u0103 e\u0219ti, \u0219i \u00een \u021b\u0103r\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce\u201d\" (Geneza, 3,19), cuvintele pe care Dumnezeu i le-a spus lui Adam cu ocazia izgonirii sale din rai.\nDenumirea \u201eMiercurea Cenu\u0219ii\u201d se datoreaz\u0103 obiceiului ca ramurile de salcie (palmier, m\u0103slin sau de alt arbore) sfin\u021bite cu ocazia Floriilor de anul trecut, ramuri care au \u00eempodobit icoanele \u0219i statuile din casele catolicilor timp de aproape un an, s\u0103 fie aduse la biseric\u0103 spre a fi arse. Denumirea \u201eMiercurea Cenu\u0219ii\u201d se datoreaz\u0103 obiceiului ca ramurile de salcie (palmier, m\u0103slin sau de alt arbore) sfin\u021bite cu ocazia Floriilor de anul trecut, ramuri care au \u00eempodobit icoanele \u0219i statuile din casele catolicilor timp de aproape un an, s\u0103 fie aduse la biseric\u0103 spre a fi arse. \u00d8skudagur eins og a\u00f0rir dagar kn\u00fdttir at p\u00e1skunum er ikki fastan dag \u00ed m\u00e1na\u00f0inum, men flytir vi\u00f0 p\u00e1skunum. 6. februar og 7. mars. ", "metadata": [{"end": 339, "begin": 0, "lang": "li"}, {"end": 413, "begin": 339, "lang": "fo"}, {"end": 515, "begin": 413, "lang": "li"}, {"end": 628, "begin": 515, "lang": "fo"}, {"end": 918, "begin": 628, "lang": "ro"}, {"end": 997, "begin": 918, "lang": "ro"}, {"end": 1286, "begin": 997, "lang": "ro"}, {"end": 1575, "begin": 1286, "lang": "ro"}, {"end": 1865, "begin": 1575, "lang": "ro"}, {"end": 2155, "begin": 1865, "lang": "ro"}, {"end": 2262, "begin": 2155, "lang": "fo"}, {"end": 2285, "begin": 2262, "lang": "fo"}]}