{"text": "Architektura Latiny se nese v duchu racionalismu. \u10e1\u10ee\u10d5\u10d0 \u10ee\u10d0\u10da\u10ee\u10d8\u10e1, \u10eb\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 \u10da\u10d0\u10ea\u10d8\u10dd\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10e1\u10d5\u10da\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2, \u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10ea\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10db\u10e1\u10d2\u10d0\u10d5\u10e1\u10d8 \u10d3\u10d8\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10d8 \u10e1\u10ec\u10e0\u10d0\u10e4\u10d0\u10d3 \u10e8\u10d4\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10e0\u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d8\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10db\u10d0.\n\u10e8\u10d4\u10d8\u10e5\u10db\u10dc\u10d0 1932 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1, \u10d8\u10db \u10d0\u10db\u10dd\u10e8\u10e0\u10dd\u10d1\u10d8\u10da\u10d8 \u10ed\u10d0\u10dd\u10d4\u10d1\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d3\u10d2\u10d8\u10da\u10d0\u10e1, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10ea \u10ef\u10d4\u10e0 \u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d5 \u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10ee\u10d0\u10dc\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc \u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0.\n2011 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ea\u10d4\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7, \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0 115 895 \u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d0\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10e1, \u10e0\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d4\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea \u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10d2\u10d8\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4 \u10e3\u10db\u10e1\u10ee\u10d5\u10d8\u10da\u10d4\u10e1\u10d8 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8\u10d0. Latina (Latium)\n1934 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10d2\u10d0\u10ee\u10d3\u10d0 \u10de\u10e0\u10dd\u10d5\u10d8\u10dc\u10ea\u10d8\u10e3\u10da\u10d8 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8, \u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2 \u10d9\u10d8, 1946 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8 \u10e8\u10d4\u10d4\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10da\u10d0\u10e2\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d4\u10ec\u10dd\u10d3\u10d0. Bylo pojmenov\u00e1no \"Littoria\" podle liktorsk\u00fdch prut\u016f, symbolu fa\u0161istick\u00e9 strany, od roku 1946 nese sou\u010dasn\u00e9 jm\u00e9no. Latina ist Sitz des r\u00f6misch-katholischen Bistums Latina-Terracina-Sezze-Priverno.\n\u10da\u10d0\u10e2\u10d8\u10dc\u10d0 \u2014 \u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8 \u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10e0\u10d0\u10da\u10e3\u10e0 \u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8, \u10da\u10d0\u10ea\u10d8\u10dd\u10e1 \u10e0\u10d4\u10d2\u10d8\u10dd\u10dc\u10e8\u10d8, \u10da\u10d0\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10dd\u10d5\u10d8\u10dc\u10ea\u10d8\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8. Latina (m\u011bsto)\n\u10da\u10d0\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e2\u10db\u10dd\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d3\u10d2\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d0\u10ee\u10da\u10d0 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10e1 \u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10d4\u10e5\u10e1\u10de\u10da\u10dd\u10d0\u10e2\u10d0\u10ea\u10d8\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10e1\u10d5\u10da\u10d0.\n\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0 \u10ee\u10d0\u10da\u10ee\u10d8\u10e1, \u10eb\u10e0\u10d8\u10d7\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3 \u10da\u10d0\u10ea\u10d8\u10dd\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10e1\u10d5\u10da\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2, \u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10ea\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10db\u10e1\u10d2\u10d0\u10d5\u10e1\u10d8 \u10d3\u10d8\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10d8 \u10e1\u10ec\u10e0\u10d0\u10e4\u10d0\u10d3 \u10e8\u10d4\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10e0\u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d8\u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e2\u10db\u10d0.\n\"Po\u010det obyvatel\"\n", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 161, "begin": 50, "lang": "ka"}, {"end": 260, "begin": 161, "lang": "ka"}, {"end": 381, "begin": 260, "lang": "ka"}, {"end": 397, "begin": 381, "lang": "de"}, {"end": 510, "begin": 397, "lang": "ka"}, {"end": 624, "begin": 510, "lang": "cs"}, {"end": 706, "begin": 624, "lang": "de"}, {"end": 790, "begin": 706, "lang": "ka"}, {"end": 805, "begin": 790, "lang": "cs"}, {"end": 901, "begin": 805, "lang": "ka"}, {"end": 1012, "begin": 901, "lang": "ka"}, {"end": 1029, "begin": 1012, "lang": "cs"}]}