{"text": "\u041d\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b.\n\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0438\u0438 A 2008, 2009, 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (). \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 U-19 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435. Chiellini maakte zijn debuut in het Italiaans voetbalelftal in november 2004 in een wedstrijd tegen Finland. A csoportm\u00e9rk\u0151z\u00e9sek ut\u00e1n a k\u00e9s\u0151bbi bajnok spanyol v\u00e1logatott ellen remek\u00fcl feltart\u00f3ztatt\u00e1k a David Villa - Fernando Torres du\u00f3t. \"(\u043e\u0442\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016)\"\n\"(\u043e\u0442\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016)\"\n\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0438\u0438 A 2008, 2009, 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (). V\u00e9d\u0151t\u00e1rs\u00e1val Nicola Legrottaglievel massz\u00edv v\u00e9delmet alkottak, amire bizony\u00edt\u00e9k, hogy a 2. legkevesebb g\u00f3lt kapt\u00e1k a bajnoks\u00e1gban.\nChiellini viel in de finale al in de 21ste minuut uit wegens een blessure en moest zijn plaats afstaan aan Federico Balzaretti.\nChiellini nam met Itali\u00eb eveneens deel aan het Europees kampioenschap voetbal 2012 in Polen en Oekra\u00efne, waar de ploeg van bondscoach Cesare Prandelli de finale bereikte. A 2008-as labdar\u00fag\u00f3-Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon Fabio Cannavaro s\u00e9r\u00fcl\u00e9s miatt nem j\u00e1tszhatott, ez\u00e9rt hely\u00e9re Chiellinit h\u00edvt\u00e1k be. 2008. j\u00fanius 26-\u00e1n szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t 2013-ig meghosszabb\u00edtotta.\n\u0410\u0433\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041a\u044c\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0440\u0430\u0442-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e.\n", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "ru"}, {"end": 151, "begin": 46, "lang": "ru"}, {"end": 255, "begin": 151, "lang": "ru"}, {"end": 364, "begin": 255, "lang": "nl"}, {"end": 493, "begin": 364, "lang": "hu"}, {"end": 545, "begin": 493, "lang": "ru"}, {"end": 597, "begin": 545, "lang": "ru"}, {"end": 702, "begin": 597, "lang": "ru"}, {"end": 833, "begin": 702, "lang": "hu"}, {"end": 961, "begin": 833, "lang": "nl"}, {"end": 1132, "begin": 961, "lang": "nl"}, {"end": 1254, "begin": 1132, "lang": "hu"}, {"end": 1312, "begin": 1254, "lang": "hu"}, {"end": 1360, "begin": 1312, "lang": "ru"}]}