{"text": "Under vinterm\u00e5naderna bebor den ocks\u00e5 Norges kust till mellersta Norge, stora delar av Balkan samt st\u00f6rre delen av Turkiet. Centraleuropeiska populationer flyttar, till ungef\u00e4r 60%, till klimatiskt gynnsammare omr\u00e5den. La graula (\"Corvus frugilegus\") \u00e9s un ocell membre de la fam\u00edlia \"Corvidae\" dins de l'ordre dels passeriformes \nOcell resident (no migrador) a Gran Bretanya i la major part d'Europa central, vagant a Isl\u00e0ndia i nord d'Escandin\u00e0via, tamb\u00e9 es troba una ra\u00e7a a \u00c0sia. La graula (\"Corvus frugilegus\") \u00e9s un ocell membre de la fam\u00edlia \"Corvidae\" dins de l'ordre dels passeriformes \nPredominantment menja cucs de terra i larves d'insectes, tamb\u00e9 menja gra, fruits, petits mam\u00edfers i ous d'altres ocells. \n\u041f\u0438\u0440\u0115\u043d \u0442\u0103\u0440\u0103\u0445\u0440\u0430 \u0447\u0438 \u0439\u044b\u0448\u043b\u0103 \u043a\u0430\u0439\u0103\u043a\u0441\u0435\u043d\u0447\u0435\u043d \u043f\u0115\u0440\u0438 \u0448\u0443\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430\u0442\u044c.\n\u0425\u0443\u0440\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043a - \u043f\u044b\u0441\u0103\u043a\u0103\u0448\u043f\u0435 \u0443\u043b\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043a \u043f\u0435\u043a\u0435\u0445, \u0430\u043d\u0447\u0430\u0445 \u0443\u043d\u043f\u0430 \u0442\u0430\u043d\u043b\u0430\u0448\u0442\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d \u0445\u0443\u043f-\u0445\u0443\u0440\u0430, \u0432\u0430\u0442 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d \u043a\u0103\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0442\u0442\u0430 \u0435\u043d\u043d\u0435 \u0441\u0103\u043c\u0441\u0438 \u0432\u0115\u00e7\u0115 \u0448\u0443\u0440\u0430\u043b\u0430\u0442\u044c. I s\u00f6dra Europa och i norra Afrika \u00e4r skarorna aldrig s\u00e5 stora som i Tyskland eftersom det inte finns tillr\u00e4ckligt med l\u00e4mplig f\u00f6da. \nPredominantment menja cucs de terra i larves d'insectes, tamb\u00e9 menja gra, fruits, petits mam\u00edfers i ous d'altres ocells. \n\u00c7\u044b\u0440\u043b\u0430\u0441\u0435\u043c \u00e7\u0438\u043d\u0435 \u0442\u0430\u043f\u0103\u043d\u043c\u0430 \u043f\u0443\u043b\u0442\u0430\u0440\u0430\u00e7\u00e7\u0115. ", "metadata": [{"end": 124, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 219, "begin": 124, "lang": "sv"}, {"end": 331, "begin": 219, "lang": "ca"}, {"end": 483, "begin": 331, "lang": "ca"}, {"end": 595, "begin": 483, "lang": "ca"}, {"end": 717, "begin": 595, "lang": "ca"}, {"end": 768, "begin": 717, "lang": "cv"}, {"end": 892, "begin": 768, "lang": "cv"}, {"end": 1025, "begin": 892, "lang": "sv"}, {"end": 1147, "begin": 1025, "lang": "ca"}, {"end": 1181, "begin": 1147, "lang": "cv"}]}