{"text": "Na korablji na\u010dini otvor za svjetlo, zavr\u0161i ga jedan lakat od vrha. Een Schipp swimmt na dat Prinzip vun Archimedes. \u041f\u043e-\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0430 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438 \u0441\u043f\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u0444\u043b\u043e\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u043e\u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u044f\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043a\u0440\u0435\u043f\u0430 \u0434\u0430\u043b\u0435\u0447 \u0438\u0437\u0432\u044a\u043d \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 2007 \u0433., \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0444\u043b\u043e\u0442, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430 34 882 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u0441\u044a\u0434\u0430 (\u0441 \u0431\u0440\u0443\u0442\u0435\u043d \u0442\u043e\u043d\u0430\u0436 \u043d\u0430\u0434 1\u00a0000 \u0442\u043e\u043d\u0430), \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430 1,04 \u043c\u043b\u0440\u0434. \u0442\u043e\u043d\u0430.\nDat heet, dat swimmt, wenn dat lichter is as dat Water, wat dat Schipp verdr\u00e4ngen deit. U osnovne dimenzije broda spadaju:\nBinnen in dat Schipp is jo Luft un de is lichter.\nNajve\u0107a je odgovornost na zapovjedniku broda koji je osim za rukovo\u0111enje brodom prvenstveno odgovoran za poslove navigacije. \u0422\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0434\u044a\u043b\u0433\u0438 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 20\u00a0m \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0438\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 60 \u0438 100 \u0442\u043e\u043d\u0430. Dolaskom Hrvata u VII stolje\u0107u na obale Jadranskog mora plovidba i brodogradnja postaju profesionalnim zanimanjem. U XIV st. pojavljuje se suhi kompas s nalijepljenom ru\u017eom kompasa (vjetruljom) ispod igle kakav se u ne\u0161to moderniziranijem obliku upotrebljava i danas\nNajstariji kanui koje su prona\u0161li arheolozi su \u010desto izrezivani iz crnogori\u010dnih stabala pomo\u0107u jednostavnih kamenih alata.\n\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044a\u0442, \u043e\u0442 \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u044a\u0442, \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0431\u044a\u0434\u0435 \u0434\u044a\u0440\u0432\u043e, \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u044a\u043a\u043b\u043e\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442. Na den Andriev \u00fcnnerscheed wi dat\n", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 117, "begin": 68, "lang": "nds"}, {"end": 261, "begin": 117, "lang": "bg"}, {"end": 395, "begin": 261, "lang": "bg"}, {"end": 483, "begin": 395, "lang": "nds"}, {"end": 518, "begin": 483, "lang": "hr"}, {"end": 568, "begin": 518, "lang": "nds"}, {"end": 693, "begin": 568, "lang": "hr"}, {"end": 757, "begin": 693, "lang": "bg"}, {"end": 872, "begin": 757, "lang": "hr"}, {"end": 1024, "begin": 872, "lang": "hr"}, {"end": 1147, "begin": 1024, "lang": "hr"}, {"end": 1246, "begin": 1147, "lang": "bg"}, {"end": 1280, "begin": 1246, "lang": "nds"}]}