{"text": "2008 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d8\u10e2\u10d0\u10dc\u10d4\u10e1 \u10d8\u10e3\u10dc\u10d4\u10e1\u10d9\u10dd\u10e1 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10db\u10d4\u10db\u10d9\u10d5\u10d8\u10d3\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4\u10d2\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8. \nL'\u00ecsola \u00ebd Soc\u00f2tra a l'ha na surfassa \u00ebd 3.625 km\u00b2 e a conta anviron 80.000 abitant; la sit\u00e0 prinsipal a l'\u00e9 Hadiboh.\nA evacua\u00e7\u00e3o de Socotor\u00e1 fez-se com o recurso \u00e0s naus de Diogo Fernandes de Beja, que n\u00e3o apenas fez demolir a fortifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 aos alicerces, como transportou toda a sua guarni\u00e7\u00e3o para refor\u00e7o da de Goa e mais de duzentas mulheres e demais crist\u00e3os da terra, assim como a artilharia e demais petrechos.\n\u10e4\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10d1\u10d8 - 3,6 \u10d0\u10d7. \u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e6\u10da\u10d4 - 1503 \u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 (\u10d9\u10e3\u10dc\u10eb\u10e3\u10da \u10e1\u10dd\u10d9\u10dd\u10e2\u10e0\u10d0\u10d6\u10d4). Da na mira pol\u00ectica l'arsip\u00e9lagh \u00ebd Soc\u00f2tra a fa part d\u00ebl Yemen.\nSocotor\u00e1 (em \u00e1rabe \u0633\u0642\u0637\u0631\u0629 \"Suqutrah;\" em ingl\u00eas, Socotra) \u00e9 um pequeno arquip\u00e9lago formado por quatro ilhas no oceano \u00cdndico, em frente \u00e0 costa do Chifre da \u00c1frica (Corno de \u00c1frica), a 250\u00a0km a leste do cabo Guardafui e a uns 380\u00a0km a sudeste da costa do I\u00eamen, que administra Socotor\u00e1 em nome do Sultanato de Mahra e Socotor\u00e1.\n\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e6\u10da\u10d4 - 1503 \u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 (\u10d9\u10e3\u10dc\u10eb\u10e3\u10da \u10e1\u10dd\u10d9\u10dd\u10e2\u10e0\u10d0\u10d6\u10d4). Da na mira pol\u00ectica l'arsip\u00e9lagh \u00ebd Soc\u00f2tra a fa part d\u00ebl Yemen.\nL'arsip\u00e9lagh \u00ebd Soc\u00f2tra (\"\u0633\u0642\u0637\u0631\u0649\" an \u00e0rabo) a l'\u00e9 form\u00e0 da quatr \u00ecsole e da v\u00e0ire scheuj ant l'Oc\u00e9an Indian, davzin a la Somalia e a 350 km a sud dla pen\u00ecsola ar\u00e0bica.\nDa na mira pol\u00ectica l'arsip\u00e9lagh \u00ebd Soc\u00f2tra a fa part d\u00ebl Yemen.\n", "metadata": [{"end": 67, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 185, "begin": 67, "lang": "pms"}, {"end": 488, "begin": 185, "lang": "pt"}, {"end": 506, "begin": 488, "lang": "ka"}, {"end": 550, "begin": 506, "lang": "ka"}, {"end": 615, "begin": 550, "lang": "pms"}, {"end": 942, "begin": 615, "lang": "pt"}, {"end": 986, "begin": 942, "lang": "ka"}, {"end": 1051, "begin": 986, "lang": "pms"}, {"end": 1218, "begin": 1051, "lang": "pms"}, {"end": 1283, "begin": 1218, "lang": "pms"}]}