{"text": "El nou casament de Genji afecta i modifica la relaci\u00f3 entre ell i Murasaki, qui desitja convertir-se en monja.\nGenji Monogatari\nLa versi\u00f3 manga feta per Waki Yamato, \"Asakiyumemishi\" (\"Genji Monogatari\" en catal\u00e0), \u00e9s molt llegit entre la joventut japonesa, i una altra versi\u00f3 feta per en Miyako Maki va guanyar el Shogakukan Manga Award l'any 1989.\nN'eus elfenn dreistnaturel ebet er \"Genji\", petra bennak ma kaver deskrivadurio\u00f9 eus lido\u00f9 hud bouddhaat, a oa un tamm eus buhez al Lez da vare Murasaki Shikibu. Er bloavezh 999 e timezas gant Fujiwara no Nobukata, a oa ugent vloaz koshoc'h egeti hag a varvas e 1001 ; ur verc'h o devoe, anvet Daini no Sammi, a voe ur varzhez hi ivez. \nLorc'h a oa e Fujiwara no Tametoki gant speredegezh hag ampartiz e verc'h, met keuz a oa enna\u00f1 evelkent peogwir e oa-hi ganet plac'h. \n11 \u0648\u06cc\u06ba \u0635\u062f\u06cc \u0639\u06cc\u0633\u0648\u06cc \u0645\u06cc\u06ba \u06af\u0646\u062c\u06cc \u0645\u0648\u0646\u0648\u06af\u062a\u0631\u06cc \u06a9\u06d2 \u0646\u0627\u0645 \u0633\u06d2 \u062c\u0627\u067e\u0627\u0646\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u06ba \u0645\u0648\u0631\u0627\u0633\u0627\u06a9\u06cc \u0634\u0650\u06cc\u06a9\u06cc\u0628\u0648 \u0646\u0627\u0645\u06cc \u0634\u06c1\u0632\u0627\u062f\u06cc \u0646\u06d2 \u0627\u0633 \u06a9\u06cc \u062a\u0635\u0646\u06cc\u0641 \u06a9\u06cc \u06d4\nFurchadenno\u00f9 nevez er skrido\u00f9 kozh a laka da gredi\u00f1 e kuitaas an itron Murasaki ar vuhez a leanez e 1013 kent mervel en nevezamzer 1014, hag hi en he 37vet bloavezh, rak meneg zo eus he zad o kuitaat trumm ti ar gouarnour en Echizen da zistrei\u00f1 d'ar g\u00earbenn. \nEl Museu d'Art Tokugawa a Nagoya cont\u00e9 tres dels rotlles transmesos en her\u00e8ncia a la branca d'Owari del Clan Tokugawa i un rotlle mantingut a la fam\u00edlia Hachisuka \u00e9s ara al Museu Gotoh a T\u00f2quio. Gouzout a ouie he lennerien diwar-benn buhez al Lez, anavezout a raent lod eus o c'hempredidi a-dreuz an tudenno\u00f9, hag a-fed geriaoueg e veizent arsterio\u00f9 soutil a zo bet kollet abaoe. No es coneix del cert quan els cap\u00edtols van obtenir aquest t\u00edtol. 54 \u062c\u0644\u062f \u067e\u0631 \u0645\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0627\u0633 \u0646\u0627\u0648\u0644 \u06a9\u06d2 \u0635\u0641\u062d\u0627\u062a 4000 \u0633\u06d2 \u0645\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u06c1\u06cc\u06ba \u06d4 A Kaoru se l'ha anomenat a vegades com el primer antiheroi de la literatura.\nPeogwir e oa yaouank-tre pa varvas he mamm e voe desavet gant he zad, ar pezh a oa kontrol da voazio\u00f9 ar mare : en tiegezhio\u00f9 a renk uhel evel he hini e veze ar vugale desavet gant o mamm en he familh dezhi, pell diouzh o zad. ", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 128, "begin": 111, "lang": "br"}, {"end": 350, "begin": 128, "lang": "ca"}, {"end": 512, "begin": 350, "lang": "br"}, {"end": 687, "begin": 512, "lang": "br"}, {"end": 822, "begin": 687, "lang": "br"}, {"end": 932, "begin": 822, "lang": "ur"}, {"end": 1192, "begin": 932, "lang": "br"}, {"end": 1387, "begin": 1192, "lang": "ca"}, {"end": 1572, "begin": 1387, "lang": "br"}, {"end": 1638, "begin": 1572, "lang": "ca"}, {"end": 1692, "begin": 1638, "lang": "ur"}, {"end": 1769, "begin": 1692, "lang": "ca"}, {"end": 1996, "begin": 1769, "lang": "br"}]}