{"text": "Den koordinerer korleis organisasjonane set i gang Rio-toppm\u00f8te sin Agenda 21 og dei globale milj\u00f8konvensjonane om biologisk mangfald, klimaendringar og \u00f8rkendanning fr\u00e5 1992. \nFAO sin underorganisasjon for Berekraftig Utvikling (SD) gir r\u00e5d til regjeringar om integrert regulering, planlegging og styring var naturresursar. Ata u angazhuan p\u00ebr krijimin e nj\u00eb organizate t\u00eb p\u00ebrhershme p\u00ebr ushqim dhe bujq\u00ebsi, e cila ka ndodhur n\u00eb Quebec City, Kanada m\u00eb 16 tetor, 1945 . Lufta e Dyt\u00eb Bot\u00ebrore i dha fund \"Institutit Nd\u00ebrkomb\u00ebtar t\u00eb Bujq\u00ebsis\u00eb\", edhe pse ajo zyrtarisht u shp\u00ebrb\u00eb sipas vendimit t\u00eb Komitetit t\u00eb P\u00ebrhersh\u00ebm m\u00eb 27 shkurt, 1948. I 2009 hadde han 191 medlemsland.\nDen koordinerer korleis organisasjonane set i gang Rio-toppm\u00f8te sin Agenda 21 og dei globale milj\u00f8konvensjonane om biologisk mangfald, klimaendringar og \u00f8rkendanning fr\u00e5 1992. \nJos\u00e9 Graziano da Silva fr\u00e5 Brasil har vore direkt\u00f8rgeneral i FAO sidan 2012. Nanomboka tamin'ny 15 jona 2013, ny FAO dia mitotaly 197 ireo mpikambana raha tamin'ny firenena mpikambana 194 ao Eropa sy ireo nosy manodidina any. Ideja e nj\u00eb organizate nd\u00ebrkomb\u00ebtare p\u00ebr ushqim dhe bujq\u00ebsi u shfaq n\u00eb fund t\u00eb shekullit t\u00eb 19-t\u00eb dhe n\u00eb fillim t\u00eb 20-t\u00eb. Sehatra ofisialy :http://www.fao.org/about/en/\nFikambanana erantanin'ny Sakafo sy ny Fambolena\nNy filoha ambony mitantana ny FAO amin'izao dia i Jos\u00e9 Graziano da Silva, ary ny filoha mpanolo-tsaina mahaleotena dia i Luc Guyau. ", "metadata": [{"end": 177, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 325, "begin": 177, "lang": "nn"}, {"end": 470, "begin": 325, "lang": "sq"}, {"end": 639, "begin": 470, "lang": "sq"}, {"end": 673, "begin": 639, "lang": "nn"}, {"end": 850, "begin": 673, "lang": "nn"}, {"end": 927, "begin": 850, "lang": "nn"}, {"end": 1076, "begin": 927, "lang": "mg"}, {"end": 1198, "begin": 1076, "lang": "sq"}, {"end": 1245, "begin": 1198, "lang": "mg"}, {"end": 1293, "begin": 1245, "lang": "mg"}, {"end": 1425, "begin": 1293, "lang": "mg"}]}