{"text": "Wek w\u00ea romana xweya di 1988an de bi nav\u00ea Dardaroka Foucault der ket \u00fb w\u00ea j\u00ee li din\u00ea serfiraz\u00eeyeke mezin girt. \nDi 1980an de romana xweya her\u00ee p\u00ea\u015fin Nav\u00ea Gul\u00ea der ket \u00fb li din\u00ea ew ragihande navdar\u00ee ye. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0442\u0430\u0430\u0495\u044b \u0410\u0430\u043d \u0434\u043e\u0439\u0434\u0443 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0443\u0440\u0430\u0442\u044b\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f\u0442\u044b\u043d (1992), \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u043d\u0430\u0443\u0443\u043a\u0430\u0442\u044b\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f\u0442\u044b\u043d, \u0414\u043e\u0439\u0434\u0443\u043b\u0430\u0440 \u044b\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430\u0430\u0495\u044b \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f\u0442\u044b\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f\u0442\u044b\u043d (1994) \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0433\u0430. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0443\u0443\u0440\u0430\u0495\u0430 \u04e9\u04a5\u04e9\u043b\u04e9\u0440\u04af\u043d \u0438\u04bb\u0438\u043d \u0443\u043e\u0440\u0434\u044c\u0430\u043d\u044b\u043d (1985), \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0445\u0430\u043d \u0443\u043e\u0440\u0434\u044c\u0430\u043d\u044b\u043d (1985), \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u0430\u0439 \u041b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0443\u043e\u0440\u0434\u044c\u0430\u043d\u044b\u043d (1993), \u0433\u0440\u0435\u043a \u041a\u044b\u04bb\u044b\u043b \u043a\u04e9\u043c\u04af\u0441 \u0441\u0443\u043b\u0443\u04bb\u0443\u043d \u0443\u043e\u0440\u0434\u044c\u0430\u043d\u044b\u043d (1995), \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u04e9\u0440\u04e9\u0441\u043f\u04af\u04af\u0431\u04af\u043b\u04af\u043a\u044d\u0442\u0438\u043d \u0423\u043b\u0430\u0445\u0430\u043d \u043a\u0438\u0440\u0438\u044d\u04bb\u0438\u043d (1996) \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0434\u0430\u0440\u0430.\nDi 1962an de ew li zan\u00eengeha Turin b\u00fb do\u00e7end di 1968an de j\u00ee li zan\u00eengeha Florence b\u00fb profesor. \u0421\u0442\u0440\u0435\u0433\u0438, \u0410\u043d\u0436\u0438\u0430\u0440\u0438 \u0431\u0438\u0440\u0438\u044d\u043c\u0438\u0439\u044d\u043b\u044d\u0440\u0438\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0438\u044d\u043c\u0438\u0439\u044d\u0442\u0438\u043d (1981) \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430. Umberto Eco er ein italiensk semiotikar, filosof og forfattar. \"Eco\" nav\u00ea bap\u00eer\u00ea Umberto b\u00fb \u00fb kurtiya \"Ex Caelis Oblatus\" (kes\u00ea ji ezmen de alikar\u00ee b\u00fby\u00ee). \u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u042d\u043a\u043e\nHer var han vitne til kampen mellom italienske fascistar og partisanar, men var sj\u00f8lv for ung til \u00e5 bli innblanda.\n", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "ku"}, {"end": 201, "begin": 111, "lang": "ku"}, {"end": 364, "begin": 201, "lang": "sah"}, {"end": 595, "begin": 364, "lang": "sah"}, {"end": 691, "begin": 595, "lang": "ku"}, {"end": 773, "begin": 691, "lang": "sah"}, {"end": 836, "begin": 773, "lang": "nn"}, {"end": 928, "begin": 836, "lang": "ku"}, {"end": 940, "begin": 928, "lang": "sah"}, {"end": 1055, "begin": 940, "lang": "nn"}]}