{"text": "Tien a suya prefectura en Lo Mont, y una subprefectura en Dacs. A suya poblaci\u00f3n ye de 327.334 habitants(1999) en una superficie de 9.243 km\u00b2, con una densidat de poblaci\u00f3n de 35,41 hab/km\u00b2.\n\u041b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 1790 \u00e7\u0443\u043b\u0445\u0438 \u043f\u0443\u0448 \u0443\u0439\u0103\u0445\u0115\u043d\u0447\u0435 \u043f\u0443\u043b\u0441\u0430 \u0438\u0440\u0442\u043d\u0115 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u043d \u0410\u0441\u043b\u0103 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0115 \u0432\u0103\u0445\u0103\u0442\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0439\u0115\u0440\u043a\u0435\u043b\u0435\u043d\u0115 \u0447\u0438 \u043f\u0115\u0440\u0440\u0435\u043c\u0435\u0448 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u0435\u043c \u0448\u0443\u0442\u043d\u0435 \u043a\u0115\u0440\u0435\u0442. \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438 \u00e7\u0115\u0440\u0115\u0441\u0435\u043c \u00e7\u0438\u043d\u0447\u0435 \u0439\u0115\u0440\u043a\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0115. As Landas (en occit\u00e1n \"Lanas\", en franc\u00e9s \"Landes\") ye o nombre d'un departamento d'a rechi\u00f3n d'Aquitania, en o sudueste de Francia (numero 40). \u039f \u03bd\u03bf\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u039b\u03b1\u03bd\u03c4 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03c4\u03bc\u03ae\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03ba\u03bf\u03c5\u03b9\u03c4\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2. \u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0115 \u041c\u043e\u043d-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d \u0445\u0443\u043b\u0438\u043d\u0447\u0435 \u0432\u044b\u0440\u043d\u0430\u00e7\u043d\u0103. \u039f \u039d\u03bf\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u039b\u03b1\u03bd\u03c4 (\"las Lanas\" \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b3\u03b1\u03c3\u03ba\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bd\u03bf\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03ba\u03bf\u03c5\u03b9\u03c4\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2. \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0448\u0443\u0442\u043d\u0435 2 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433, 30 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0442\u0430\u0442\u0430 331 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430 \u043a\u0115\u0440\u0435\u00e7\u00e7\u0115.\nAs Landas (en occit\u00e1n \"Lanas\", en franc\u00e9s \"Landes\") ye o nombre d'un departamento d'a rechi\u00f3n d'Aquitania, en o sudueste de Francia (numero 40). ", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 191, "begin": 64, "lang": "an"}, {"end": 318, "begin": 191, "lang": "cv"}, {"end": 359, "begin": 318, "lang": "cv"}, {"end": 504, "begin": 359, "lang": "an"}, {"end": 569, "begin": 504, "lang": "el"}, {"end": 615, "begin": 569, "lang": "cv"}, {"end": 725, "begin": 615, "lang": "el"}, {"end": 788, "begin": 725, "lang": "cv"}, {"end": 933, "begin": 788, "lang": "an"}]}