{"text": "Grad je danas sredi\u0161te Nijemaca u Poljskoj iako samo 2,46% stanovni\u0161tva govori njema\u010dki jezik.\nOpolu i okolnom podru\u010dju ostalo je autohtono stanovni\u0161tvo i nije nasilno protjerano. Wed\u0142ug danych GUS z 31 grudnia 2014 r. miasto liczy 119 574 mieszka\u0144c\u00f3w co daje 32 miejsce w Polsce pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015bci.\nOpole je pobratimljen sa :\n\u0410\u043f\u043e\u0301\u043b\u0435 (, , )\u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0447\u044b, \u0437'\u044f\u045e\u043b\u044f\u0435\u0446\u0446\u0430 \u0433\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u0447\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u0456 \u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0439\u043d\u044b\u043c \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043c \u0410\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0432\u0430\u044f\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0413\u043e\u0440\u0430\u0434 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u0446\u0430 \u045e \u0433\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0432\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0446\u0456 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0421\u0456\u043b\u0435\u0437\u0456\u044f \u0456 \u0437 \u0421\u044f\u0440\u044d\u0434\u043d\u044f\u0432\u0435\u0447\u0447\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0430\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u0425\u0425 \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u044f \u0431\u044b\u045e \u044f\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u0430\u0439. W okolicy dzielnicy Nowa Wie\u015b Kr\u00f3lewska Odra rozdwaja si\u0119. Grad je danas sredi\u0161te Nijemaca u Poljskoj iako samo 2,46% stanovni\u0161tva govori njema\u010dki jezik.\nW Opolu znajduje si\u0119 utworzony w 1990 zak\u0142ad karny. \u041f\u0440\u0430\u0437 \u0410\u043f\u043e\u043b\u0435 \u0446\u044f\u0447\u044d \u0440\u0430\u043a\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0430, \u0421\u0432\u043e\u0440\u043d\u0456\u0446\u0430 \u0456 \u041f\u0440\u0443\u0447\u043a\u043e\u045e\u0441\u043a\u0456 \u041f\u0430\u0442\u043e\u043a, \u0442\u0430\u043a\u0441\u0430\u043c\u0430 \u0451\u0441\u0446\u044c \u043d\u0435\u0432\u044f\u043b\u0456\u043a\u0456\u044f \u0440\u044d\u043a\u0456 \u041c\u0430\u043b\u0456\u043d\u0430, \u0410\u043b\u044c\u0448\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0456 \u0427\u0430\u0440\u043d\u043a\u0430. Najstarszym z nich jest Muzeum \u015al\u0105ska Opolskiego, kt\u00f3re zosta\u0142o za\u0142o\u017cone ju\u017c w 1900 r. ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 180, "begin": 95, "lang": "hr"}, {"end": 310, "begin": 180, "lang": "pl"}, {"end": 337, "begin": 310, "lang": "hr"}, {"end": 466, "begin": 337, "lang": "be"}, {"end": 581, "begin": 466, "lang": "be"}, {"end": 640, "begin": 581, "lang": "pl"}, {"end": 735, "begin": 640, "lang": "hr"}, {"end": 787, "begin": 735, "lang": "pl"}, {"end": 899, "begin": 787, "lang": "be"}, {"end": 986, "begin": 899, "lang": "pl"}]}