{"text": "Ante la evidencia de que, por diversos motivos, el Parlamento no iba a aceptar la Comisi\u00f3n, Barroso realiz\u00f3 una serie de cambios.\nJos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso (Lisboa, 23 de marzo de 1956) es un pol\u00edtico portugu\u00e9s. \u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d5\u05ea\u05d5 \u05d4\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05d1\u05e8\u05d5\u05d6\u05d5 \u05d4\u05d7\u05dc \u05de\u05d9\u05de\u05d9 \u05d4\u05e7\u05d5\u05dc\u05d2' \u05e9\u05dc\u05d5, \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05ea \u05d4\u05e6\u05d9\u05e4\u05d5\u05e8\u05e0\u05d9\u05dd, \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d0\u05d7\u05d3 \u05de\u05de\u05e0\u05d4\u05d9\u05d2\u05d9 \u05d4\u05de\u05d7\u05ea\u05e8\u05ea \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d0\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05ea MRPP \u05d5\u05d4\u05d9\u05d4 \u05d1\u05de\u05e4\u05dc\u05d2\u05d4 \u05d4\u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05d2\u05dc \u05d5\u05de\u05ea\u05d7 \u05d1\u05d9\u05e7\u05d5\u05e8\u05ea \u05e7\u05e9\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d4\u05ea\u05d0\u05e8\u05d2\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05da \u05d1\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4, \u05d4\u05de\u05e8\u05d0\u05d4 \u05e2\u05dc \u05e0\u05d8\u05d9\u05d9\u05ea\u05d5 \u05d4\u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05d1\u05e8\u05d5\u05d6\u05d5. \u10d1\u10d0\u10e0\u10dd\u10d6\u10e3\u10db \u10d9\u10d0\u10e0\u10d8\u10d4\u10e0\u10d0 \u10d3\u10d0\u10d8\u10ec\u10e7\u10dd \u10e1\u10d0\u10e3\u10dc\u10d8\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d8\u10e2\u10d4\u10e2\u10dd \u10d2\u10d0\u10e0\u10d4\u10db\u10dd\u10e8\u10d8, \u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d8\u10d3\u10d0 \u10da\u10d8\u10e1\u10d0\u10d1\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e3\u10dc\u10d8\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d8\u10e2\u10d4\u10e2\u10d8\u10e1 \u10d8\u10e3\u10e0\u10d8\u10d3\u10d8\u10e3\u10da \u10e4\u10d0\u10d9\u10e3\u10da\u10e2\u10d4\u10e2\u10d6\u10d4, \u10db\u10dd\u10d2\u10d5\u10d8\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7 \u10ee\u10d0\u10dc\u10db\u10dd\u10d9\u10da\u10d4 \u10d9\u10e3\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10e1 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d8\u10dd\u10d3\u10d0 \u10dc\u10d8\u10e3-\u10d8\u10dd\u10e0\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d9\u10dd\u10da\u10e3\u10db\u10d1\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e3\u10dc\u10d8\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d8\u10e2\u10d4\u10e2\u10e8\u10d8, \u10da\u10e3\u10e5\u10e1\u10d4\u10db\u10d1\u10e3\u10e0\u10d2\u10e8\u10d8 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10e3\u10da \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10e3\u10dc\u10d8\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d8\u10e2\u10d4\u10e2\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10e4\u10da\u10dd\u10e0\u10d4\u10dc\u10ea\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8 \u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10e3\u10da \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10e3\u10dc\u10d8\u10d5\u10d4\u10e0\u10e1\u10d8\u10e2\u10d4\u10e2\u10e8\u10d8. \nFue presidente de la Comisi\u00f3n Europea desde el 23 de noviembre de 2004 hasta el 31 de octubre de 2014 y primer ministro de Portugal del 6 de abril de 2002 al 29 de junio de 2004. \u05d6'\u05d5\u05d6\u05d4 \u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05d5\u05d6\u05d5 \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d1\u05e0\u05dd \u05e9\u05dc \u05dc\u05d5\u05d0\u05d9\u05e9 \u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d1\u05e8\u05d5\u05d6\u05d5 \u05d5\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d3\u05d4 \u05e4\u05e8\u05d9\u05d9\u05d8\u05e9. \u05d4\u05e7\u05e8\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc\u05d5 \u05d4\u05de\u05e9\u05d9\u05db\u05d4 \u05d1\u05db\u05da \u05e9\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05e2\u05d5\u05d6\u05e8 \u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05e1\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e4\u05e7\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4 \u05d1\u05de\u05e9\u05e4\u05d8\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d1\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05ea \u05dc\u05d9\u05e1\u05d1\u05d5\u05df.\nJos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso\n\u10df\u10dd\u10d6\u10d4 \u10db\u10d0\u10dc\u10e3\u10d4\u10da \u10d1\u10d0\u10e0\u10dd\u10d6\u10e3 \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 1956 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 23 \u10db\u10d0\u10e0\u10e2\u10e1 \u10da\u10d8\u10e1\u10d0\u10d1\u10dd\u10dc\u10e8\u10d8, \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e3\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8, \u10db\u10d0\u10db\u10d0\u10db\u10d8\u10e1\u10d8\u10e1 \u10da\u10e3\u10d8\u10e8 \u10d0\u10dc\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e3 \u10e1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d8\u10d5\u10d0 \u10d1\u10d0\u10e0\u10dd\u10d6\u10e3\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10e1\u10d8\u10e1, \u2014 \u10db\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10d3\u10d8 \u10e4\u10e0\u10d4\u10d8\u10e2\u10d0\u10e8 \u10d4\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10d1\u10d4\u10d7 \u10d3\u10e3\u10e0\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10dd\u10ef\u10d0\u10ee\u10e8\u10d8. Jos\u00e9 Manuel Barroso ha recibido gran cantidad de distinciones y premios a lo largo de su carrera.\n1985 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10d1\u10d0\u10e0\u10dd\u10d6\u10e3 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d3 \u10d8\u10e5\u10dc\u10d0 \u10d0\u10e0\u10e9\u10d4\u10e3\u10da\u10d8 \u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e3\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10e0\u10da\u10d0\u10db\u10d4\u10dc\u10e2\u10e8\u10d8 \u10d3\u10d0 \u10d3\u10d0\u10d8\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0 \u10e5\u10d5\u10d4\u10e7\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d8\u10dc\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc \u10e1\u10d0\u10e5\u10db\u10d4\u10d7\u10d0 \u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10db\u10ee\u10db\u10d0\u10e0\u10d4\u10d3. Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso\nCuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde, ser\u00eda designado presidente del PSD y, por lo tanto, l\u00edder de la oposici\u00f3n.\n\u05d4\u05e7\u05e8\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d0\u05e7\u05d3\u05de\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc\u05d5 \u05d4\u05de\u05e9\u05d9\u05db\u05d4 \u05d1\u05db\u05da \u05e9\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05e2\u05d5\u05d6\u05e8 \u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05e1\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e4\u05e7\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4 \u05d1\u05de\u05e9\u05e4\u05d8\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d1\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05ea \u05dc\u05d9\u05e1\u05d1\u05d5\u05df.\n", "metadata": [{"end": 130, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 212, "begin": 130, "lang": "es"}, {"end": 440, "begin": 212, "lang": "he"}, {"end": 711, "begin": 440, "lang": "ka"}, {"end": 890, "begin": 711, "lang": "es"}, {"end": 956, "begin": 890, "lang": "he"}, {"end": 1047, "begin": 956, "lang": "he"}, {"end": 1073, "begin": 1047, "lang": "es"}, {"end": 1242, "begin": 1073, "lang": "ka"}, {"end": 1340, "begin": 1242, "lang": "es"}, {"end": 1460, "begin": 1340, "lang": "ka"}, {"end": 1486, "begin": 1460, "lang": "es"}, {"end": 1584, "begin": 1486, "lang": "es"}, {"end": 1675, "begin": 1584, "lang": "he"}]}