{"text": "\u092f\u0939\u093e\u0901 \u0924\u0941\u0930\u094d\u0915\u0940 \u0928\u0938\u0932 \u0915\u0940 \u091c\u093e\u0924\u093f \u0915\u0947 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0924\u0942\u0930\u094d\u0915 \u0939\u0948\u0902 \u091c\u094b \u0909\u0907\u0917\u093c\u0941\u0930 \u0915\u0939\u0932\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u0914\u0930 \u091c\u094b \u0924\u0915\u093c\u0930\u0940\u092c\u0928 \u0938\u092d\u0940 \u092e\u0941\u0938\u0932\u092e\u093e\u0928 \u0939\u0948\u0902\u0964 \u092f\u0947 \u0907\u0932\u093e\u0915\u093c\u093e \u091a\u0940\u0928\u0940 \u0924\u0941\u0930\u094d\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u092f\u093e \u092e\u0936\u0930\u0915\u093c\u0940 \u0924\u0941\u0930\u094d\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u092d\u0940 \u0915\u0939\u0932\u093e\u0924\u093e \u0939\u0948\u0964\nRajoni Autonom i Sinkiang-Ujgurit n\u00eb anglisht i njohur si Xinjiang ose gjat\u00eb Xinjiang Uyghur Autonomous Region (kinez\u00e7e: \u65b0\u7586\u7ef4\u543e\u5c14\u81ea\u6cbb\u533a, ujgur\u00eb: \u0634\u0649\u0646\u062c\u0627\u06ad \u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631 \u0626\u0627\u067e\u062a\u0648\u0646\u0648\u0645 \u0631\u0627\u064a\u0648\u0646\u0649\u200e) q\u00eb quhet thjesht\u00eb \u201cSinkiang\u201d, ndodhet n\u00eb pjes\u00ebn veri-per\u00ebndimore t\u00eb Kin\u00ebs dhe n\u00eb qendr\u00ebn e kontinentit Evro-Aziatik. Aquestes tensions provoquen ocasionalment greus incidents i xocs violents, com l'\u00e8xode dels kazakhs de Xinjiang (1962), durant el qual 60.000 refugiats fugiren a la Uni\u00f3 Sovi\u00e8tica; els disturbis de la ciutat de Baren (5 d'abril de 1990) en els quals van morir cinquanta persones (coneguts com la rebel\u00b7li\u00f3 del 5 d'abril), quan els l\u00edders religiosos de Kaixgar van fundar el Partit Musulm\u00e0 del Turquestan Oriental i van demanar la fi del domini xin\u00e8s i comunista i els joves es van llan\u00e7ar a la lluita a la Baren, a la regi\u00f3 d'Aksu; la lluita va durar uns mesos fins que repressi\u00f3 xinesa hi va posar final. Una altra bandera utilitzada pels uigurs i la rep\u00fablica fou blanca amb la mitja lluna i estrella blaves i una inscripci\u00f3 uigur en car\u00e0cters ar\u00e0bics\nQuatre de les Ciutats de Nivell de Districte no pertanyen a cap Prefectura i s\u00f3n administrades \"de facto\" pel cos de Producci\u00f3 i Construcci\u00f3 de Xinjiang. \nA partir de l'any 620 va enviar una s\u00e8rie d'expedicions contra els turcs, for\u00e7ant la rendici\u00f3 dels turcs occidentals en 657. 24 \u0905\u092a\u094d\u0930\u0948\u0932 2013 \u0915\u094b \u0915\u093e\u0936\u094d\u0917\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093f\u0915\u091f \u0939\u093f\u0902\u0938\u0915 \u091d\u0921\u093c\u092a\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0968\u0967 \u0915\u0940 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0939\u0941\u0908, \u091c\u093f\u0928\u092e\u0947\u0902 \u0967\u096b \u092a\u0941\u0932\u093f\u0938\u0915\u0930\u094d\u092e\u0940 \u0925\u0947\u0964 24 \u0905\u092a\u094d\u0930\u0948\u0932 2013 \u0915\u094b \u0915\u093e\u0936\u094d\u0917\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093f\u0915\u091f \u0939\u093f\u0902\u0938\u0915 \u091d\u0921\u093c\u092a\u094b\u0902 \u092e\u0947\u0902 \u0968\u0967 \u0915\u0940 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0939\u0941\u0908, \u091c\u093f\u0928\u092e\u0947\u0902 \u0967\u096b \u092a\u0941\u0932\u093f\u0938\u0915\u0930\u094d\u092e\u0940 \u0925\u0947\u0964 Kashi quhet plot\u00ebsisht \u201cKashg\u00ebr\u201d me emrin e bukur \u201cmargaritar i rrug\u00ebs s\u00eb m\u00ebndafshit\u201d, pra ka qen\u00eb qytet i famsh\u00ebm historik e kulturor n\u00eb Kin\u00eb.\nFont: Departament d'Estad\u00edstica de Poblaci\u00f3, Social, Cient\u00edfica i Tecnol\u00f2gica de l'Oficina Nacional d'Estad\u00edstica de Xina (\u56fd\u5bb6\u7edf\u8ba1\u5c40\u4eba\u53e3\u548c\u793e\u4f1a\u79d1\u6280\u7edf\u8ba1\u53f8) i Departament de Desenvolupament Econ\u00f2mic de la Comissi\u00f3 Estatal Xinesa d'Afers \u00c8tnics (\u56fd\u5bb6\u6c11\u65cf\u4e8b\u52a1\u59d4\u5458\u4f1a\u7ecf\u6d4e\u53d1\u5c55\u53f8), ed. Gjat\u00eb mbi nj\u00eb mij\u00eb vjet\u00ebve t\u00eb m\u00ebvonsh\u00ebm, rajoni i Sinkiangut ka ruajtur gjithmon\u00eb marr\u00ebdh\u00ebniet e vart\u00ebsis\u00eb me qeverin\u00eb qendrore t\u00eb Kin\u00ebs, e cila vendosi organin administrativ p\u00ebr t\u2019i drejtuar \u00e7\u00ebshtjet vendore t\u00eb Sinkiangut.\n\u092f\u0939\u093e\u0901 \u0924\u0941\u0930\u094d\u0915\u0940 \u0928\u0938\u0932 \u0915\u0940 \u091c\u093e\u0924\u093f \u0915\u0947 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0924\u0942\u0930\u094d\u0915 \u0939\u0948\u0902 \u091c\u094b \u0909\u0907\u0917\u093c\u0941\u0930 \u0915\u0939\u0932\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u0914\u0930 \u091c\u094b \u0924\u0915\u093c\u0930\u0940\u092c\u0928 \u0938\u092d\u0940 \u092e\u0941\u0938\u0932\u092e\u093e\u0928 \u0939\u0948\u0902\u0964 \u092f\u0947 \u090f\u0915 \u0930\u0947\u0917\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928\u0940 \u0914\u0930 \u0936\u0941\u0937\u094d\u0915 \u0907\u0932\u093e\u0915\u093c\u093e \u0939\u0948 \u0907\u0938\u0932\u093f\u090f \u0907\u0938 \u0915\u0940 \u0906\u092c\u093e\u0926\u0940 \u092c\u0939\u0941\u0924 \u0915\u092e \u0939\u0948\u0964 ", "metadata": [{"end": 95, "begin": 0, "lang": "hi"}, {"end": 158, "begin": 95, "lang": "hi"}, {"end": 446, "begin": 158, "lang": "sq"}, {"end": 1052, "begin": 446, "lang": "ca"}, {"end": 1200, "begin": 1052, "lang": "ca"}, {"end": 1355, "begin": 1200, "lang": "ca"}, {"end": 1480, "begin": 1355, "lang": "ca"}, {"end": 1573, "begin": 1480, "lang": "hi"}, {"end": 1666, "begin": 1573, "lang": "hi"}, {"end": 1810, "begin": 1666, "lang": "sq"}, {"end": 2059, "begin": 1810, "lang": "ca"}, {"end": 2283, "begin": 2059, "lang": "sq"}, {"end": 2378, "begin": 2283, "lang": "hi"}, {"end": 2444, "begin": 2378, "lang": "hi"}]}