{"text": "\u0540\u0561\u056f\u0561\u0574\u0561\u0580\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056f\u0561\u0576\u056d\u0561\u056c\u0563\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 \u0576\u057a\u0561\u057f\u0561\u056f\u0578\u057e \u053c\u0565\u0570\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576\u056b \u0561\u0580\u0584\u0561\u0576 \u0561\u0575\u057d\u057f\u0565\u0572 \u0561\u0574\u0580\u0578\u0581 \u0567 \u056f\u0561\u057c\u0578\u0582\u0581\u0578\u0582\u0574 \u0587 \u0576\u057e\u056b\u0580\u0578\u0582\u0574 \u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b\u0576 (\u054d\u0580\u0562\u0561\u0566\u0561\u0576 \u0540\u057c\u0578\u0574)\u0589\u0589 La r\u00e9gion d'Opole fut le berceau de la tribu des Opolans qui a int\u00e9gr\u00e9 l'\u00c9tat polonais nouvellement cr\u00e9\u00e9 en 966, et Opole fut un des centres les plus importants de la Sil\u00e9sie polonaise avec Legnica et Brzeg jusqu'en 1532 quand la Pologne perdit la ville avec l'extinction de la dynastie Piast. Au\u00dferdem existieren folgende Legenden und Sagen:\nEin nach dem polnischen Dichter und Poeten Jan Kochanowski benanntes dramatisches Theater existiert seit 1975. ainsi que plusieurs \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s.\nEntre 1532 et 1945 la ville a appartenu \u00e0 plusieurs \u00c9tats de langue allemande : le Brandebourg, l'Autriche, la Prusse et l'Allemagne unie, \u00e0 l'exception de la p\u00e9riode entre 1597 et 1625 pendant laquelle la ville est revenue \u00e0 la Pologne. En 1945, la ville a une fois de plus r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 la Pologne mais conserve une minorit\u00e9 de population de langue allemande.\nDie Stadt war zwischen 1645 und 1666 an die polnischen Wasa-K\u00f6nige verpf\u00e4ndet worden, da die Habsburger auch bei ihnen Schulden hatten. Opole ([]) (en sil\u00e9sien : ; en allemand : ) est une ville du sud de la Pologne, chef-lieu de la vo\u00efvodie du m\u00eame nom. \nEntre 1532 et 1945 la ville a appartenu \u00e0 plusieurs \u00c9tats de langue allemande : le Brandebourg, l'Autriche, la Prusse et l'Allemagne unie, \u00e0 l'exception de la p\u00e9riode entre 1597 et 1625 pendant laquelle la ville est revenue \u00e0 la Pologne. \u0532\u0576\u0561\u056f\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568 \u0562\u0561\u0566\u0574\u0561\u0566\u0561\u0576 \u0567\u0589 ", "metadata": [{"end": 117, "begin": 0, "lang": "hy"}, {"end": 411, "begin": 117, "lang": "fr"}, {"end": 460, "begin": 411, "lang": "de"}, {"end": 571, "begin": 460, "lang": "de"}, {"end": 639, "begin": 571, "lang": "fr"}, {"end": 877, "begin": 639, "lang": "fr"}, {"end": 997, "begin": 877, "lang": "fr"}, {"end": 1133, "begin": 997, "lang": "de"}, {"end": 1252, "begin": 1133, "lang": "fr"}, {"end": 1490, "begin": 1252, "lang": "fr"}, {"end": 1516, "begin": 1490, "lang": "hy"}]}