{"text": "Punta Arenas\nGrad je poznat po svojim jakim vjetrovima (do 130 km/h). \nL'obertura, el 1914, del canal de Panam\u00e0 va marcar l'inici del declivi de l'activitat portu\u00e0ria.\nIn een hotel in de stad kwamen bij een brand op 3 februari 2007 tien buitenlandse toeristen om en raakten twee Nederlanders lichtgewond.\nRibarstvo i \u0161umarstvo su tako\u0111er zna\u010dajan izvor prihoda stanovni\u0161tva. Punta Arenas\n\u010cilenska dr\u017eava je 1843. izgradila utvrdu Fuerte Bulnes, i na taj na\u010din prisvojila Magellanov tjesnac, ali se je ve\u0107 prve zime pokazalo kako mjesto nije dobro odabrano. Vooral de Kroatische migranten zouden een grote rol gespeeld hebben bij de ontwikkeling van Punta Arenas en de regio Magallanes. Punta Arenas\nNa klimu u Punta Arenasu uvelike utje\u010de ocean, tako da su oscilacije izme\u0111u godi\u0161njih doba vrlo male, prosje\u010dna temperatura u najhladnijem julu je oko -1 \u00b0 C a u najtoplijem mjesecu januaru je 14\u00b0. ", "metadata": [{"end": 13, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 71, "begin": 13, "lang": "sh"}, {"end": 168, "begin": 71, "lang": "ca"}, {"end": 305, "begin": 168, "lang": "nl"}, {"end": 375, "begin": 305, "lang": "sh"}, {"end": 388, "begin": 375, "lang": "ca"}, {"end": 557, "begin": 388, "lang": "sh"}, {"end": 686, "begin": 557, "lang": "nl"}, {"end": 699, "begin": 686, "lang": "ca"}, {"end": 897, "begin": 699, "lang": "sh"}]}