{"text": "\u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f\u0c97\u0cb3 \u0cac\u0c97\u0ccd\u0c97\u0cc6 \u0ca8\u0ca1\u0cc6\u0caf\u0cc1\u0cb5 \u0c85\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0caf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c82\u0c97\u0ccd\u0cb2\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cb5\u0cc6\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe\u0cb2\u0c9c\u0cbf \u0c8e\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0c95\u0cb0\u0cc6\u0caf\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cc6. \u0cb2\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0c9f\u0cbf\u0ca8\u0ccd \u0cad\u0cbe\u0cb7\u0cc6\u0caf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cb5\u0cc6\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cae\u0ccd \u0c8e\u0c82\u0ca6\u0cb0\u0cc6 \u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f \u0c8e\u0c82\u0ca6\u0cb0\u0ccd\u0ca5. \n\u0c88\u0c97\u0cb2\u0cc2\u200c \u0c87\u0ca6\u0cc7 \u0cac\u0cb3\u0c95\u0cc6\u0c97\u0cb3\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0ca8\u0cbe\u0cb5\u0cc1 \u0c95\u0cbe\u0ca3\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc7\u0cb5\u0cc6.\n\u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c95\u0c82\u0cac\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc6 \u0c95\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cbf \u0c85\u0ca5\u0cb5\u0cbe \u0c95\u0ccb\u0cb2\u0cca\u0c82\u0ca6\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc6 \u0c95\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cbf \u0cb9\u0cbe\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca6\u0cc6. I b\u00e6\u00f0i 1920- og 1930-\u00e1runum var mangan hart str\u00ed\u00f0 \u00ed F\u00f8royum millum sj\u00e1lvst\u00fdrissinna\u00f0ar f\u00f8royingar og danskar myndugleikar um Merki\u00f0. \nHar bir mamlakatning mustaqilligini bildirgan bayrog\u02bbi bor.\nFlagga\u00f0 ver\u00f0ur ymiskar h\u00e1t\u00ed\u00f0ardagar, til d\u00f8mis \u00f3lavs\u00f8kudag, 1. j\u00f3ladag, n\u00fdggj\u00e1rsdag, 1. p\u00e1skadag, flaggdagin, arbei\u00f0aradagin o.a. langafr\u00edggjadag og minningardag teirra sj\u00f3latnu ver\u00f0ur flagga\u00f0 l\u00e1gt. Asosan uzun cho\u02bbpning uchida bo\u02bbladi. \u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f \u0cb8\u0c82\u0c95\u0cc7\u0ca4 \u0cb8\u0cc2\u0c9a\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cc1 \u0c85\u0ca5\u0cb5\u0cbe \u0cb8\u0c82\u0cb5\u0cb9\u0ca8 \u0cae\u0cc2\u0ca1\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cc1 \u0cac\u0cb3\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0cb5 \u0cac\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc6\u0caf \u0ca4\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc1. Flagg umbo\u00f0ar tj\u00f3\u00f0 ella f\u00f3lk. Vaqt o\u02bbtishi bilan bu \u00abTuproqga botirilgan yog\u02bboch\u00bb \u00abto\u02bblqinlangan davlat ramzi\u00bbga aylanadi.\nFl\u00f8gg hava st\u00f3ran t\u00fddning \u00ed \u00f3fri\u00f0art\u00ed\u00f0um. \u0cac\u0cbe\u0cb5\u0cc1\u0c9f\u0c97\u0cb3 \u0cac\u0c97\u0ccd\u0c97\u0cc6 \u0ca8\u0ca1\u0cc6\u0caf\u0cc1\u0cb5 \u0c85\u0ca7\u0ccd\u0caf\u0caf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c82\u0c97\u0ccd\u0cb2\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cb5\u0cc6\u0c95\u0ccd\u0cb8\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbe\u0cb2\u0c9c\u0cbf \u0c8e\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0c95\u0cb0\u0cc6\u0caf\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cc6. Bayroq \u2014 1) tayoq, sim va boshqa narsaga mahkamlangan muayyan rang va o\u02bblchamdagi mato. ", "metadata": [{"end": 76, "begin": 0, "lang": "kn"}, {"end": 128, "begin": 76, "lang": "kn"}, {"end": 178, "begin": 128, "lang": "kn"}, {"end": 241, "begin": 178, "lang": "kn"}, {"end": 375, "begin": 241, "lang": "fo"}, {"end": 435, "begin": 375, "lang": "uz"}, {"end": 634, "begin": 435, "lang": "fo"}, {"end": 672, "begin": 634, "lang": "uz"}, {"end": 734, "begin": 672, "lang": "kn"}, {"end": 764, "begin": 734, "lang": "fo"}, {"end": 857, "begin": 764, "lang": "uz"}, {"end": 899, "begin": 857, "lang": "fo"}, {"end": 975, "begin": 899, "lang": "kn"}, {"end": 1063, "begin": 975, "lang": "uz"}]}