{"text": "Din Ravenna, Theodoric guverneaz\u0103 peste go\u021bi \u0219i romani. Totila tapeti Taginae lahingus juulis 552 ja k\u00f5ik tema j\u00e4rglased tapeti v\u00f5i alistusid Mons Lactariuse lahingus oktoobris 552 v\u00f5i 553. M\u00f5lemad olid v\u00f5imetud lahendama vaidlusi gooti eliidi seas. \u00cen realitate, studiul lingvistic al r\u0103d\u0103cinilor lexicale d\u0103 o interpretare mai pu\u021bin prozaic\u0103 celor doi termeni: cel de vizigot provine din \"vizi\" (\u201e\u00een\u021belept\u201d) \u0219i \"got\", respectiv termenul ostrogot provine din \"ostro\" (\u201estr\u0103lucitor\u201d) \u0219i \"got\". Goodid j\u00e4llegi tundsid, et siin peab mingi konks olema. Selle m\u00f5istmisel on greuthungid ja idagoodid enam-v\u00e4hem sama rahvas.\n\u00cen pofida acestor semnifica\u021bii, semnifica\u021bia tradi\u021bional\u0103, \u201ego\u021bi din vest\u201d, s-a r\u0103sp\u00e2ndit, prin coruperea termenului, \u00een limba german\u0103, unde ea s-a impus sub forma de \u201e\"Westgoten\"\u201d.\nGrupi juht Erarich kiitis heaks Belisariose kandidatuuri ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud kuningriik n\u00f5ustus, nii et nad pakkusid talle krooni. Dimpu\u00e9s d'a desaparici\u00f3n de l'amenaza d'os hunnos y d'a caita d'o Imperio Rom\u00e1n d'Occident os ostrogodos creyoron un reino en Italia. Ostrogo\u021bii formeaz\u0103 una din ramurile go\u021bilor, popor germanic venit din regiunile M\u0103rii Baltice \u0219i stabilit \u00een secolul al IV-lea pe un teritoriu care ast\u0103zi apar\u021bine Ucrainei \u0219i Rusiei meridionale, la nord de Marea Neagr\u0103. Os ostrogodos tenioron una cristianizaci\u00f3n primerenca y esdevinioron arrians. Sub conducerea lui Theodoric, \u00een 489, ostrogo\u021bii sunt trimi\u0219i de \u00eemp\u0103ratul Zenon al Imperiului Roman de Est \u00een Occident, acolo unde \u00een 476, Odoacru \u00eel detronase pe ultimul \u00eemp\u0103rat roman de la Roma, Romulus Augustulus. Cele dou\u0103 ramuri ale go\u021bilor, ostrogo\u021bii \u0219i vizigo\u021bii, \u00eemp\u0103r\u021beau tr\u0103s\u0103turi culturale comune \u0219i nu formau, totu\u0219i, potrivit istoricului got Iordanes, dec\u00e2t o singur\u0103 \u00abna\u021biune\u00bb. ", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 190, "begin": 56, "lang": "et"}, {"end": 250, "begin": 190, "lang": "et"}, {"end": 494, "begin": 250, "lang": "ro"}, {"end": 550, "begin": 494, "lang": "et"}, {"end": 619, "begin": 550, "lang": "et"}, {"end": 801, "begin": 619, "lang": "ro"}, {"end": 925, "begin": 801, "lang": "et"}, {"end": 1059, "begin": 925, "lang": "an"}, {"end": 1281, "begin": 1059, "lang": "ro"}, {"end": 1359, "begin": 1281, "lang": "an"}, {"end": 1577, "begin": 1359, "lang": "ro"}, {"end": 1753, "begin": 1577, "lang": "ro"}]}