{"text": "Az alkalmazott tudom\u00e1nyra mindazok a krit\u00e9riumok \u00e9rv\u00e9nyesek, amelyek az alaptudom\u00e1nyokra. \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0637\u0628\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a\u0629. Prie\u0161ingai nei mokslo teorijos taikomieji mokslai, aktual\u016bs praktin\u0117je veikloje, visuomen\u0117je, j\u0173 tyrimai n\u0117ra nukreipti \u012f teorini\u0173 modeli\u0173 k\u016brim\u0105, kuriais remiasi atitinkamas mokslas, jo strukt\u016briniai vienetai, at\u0161akos.\n\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629.\n\u0641\u0639\u0646\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a.\nTaikomieji mokslai \u2013 \u012f mokslo praktik\u0105 orientuotos mokslo \u0161akos, po\u0161akiai. Az alkalmazott tudom\u00e1nyok gyakran interdiszciplin\u00e1ris vagy multidiszciplin\u00e1ris jelleg\u0171ek. Az ilyen kutat\u00e1sok finansz\u00edroz\u00e1sa a t\u00e1rsadalom eg\u00e9sz\u00e9nek \u00e9rdeke \u00e9s feladata, de e mellett csoport\u00e9rdekeket is szolg\u00e1lhat.\n\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0643\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0645\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u0647\u0646\u0627\u0644\u0643 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0648\u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631.\nElvi \u00e9rt\u00e9kbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get nem kell felt\u00e9telezni. ", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 159, "begin": 90, "lang": "ar"}, {"end": 379, "begin": 159, "lang": "lt"}, {"end": 449, "begin": 379, "lang": "ar"}, {"end": 489, "begin": 449, "lang": "ar"}, {"end": 564, "begin": 489, "lang": "lt"}, {"end": 654, "begin": 564, "lang": "hu"}, {"end": 776, "begin": 654, "lang": "hu"}, {"end": 983, "begin": 776, "lang": "ar"}, {"end": 1033, "begin": 983, "lang": "hu"}]}