{"text": "Babas\u0131 b\u0131\u00e7ak yap\u0131mc\u0131s\u0131 idi.\n2 Mart 1436'da Br\u00fcksel \u015eehir ressam\u0131 g\u00f6revine getirildi. His later entry into apprenticeship might be explained by the fact that during the 1420s the city of Tournai was in crisis and as a result the guilds were not functioning normally. From the second of March 1436 onwards he held the title of 'painter to the town of Brussels' (\"stadsschilder\"), a very prestigious post because Brussels was at that time the most important residence of the splendid court of the Dukes of Burgundy. A partir del 2 de mar\u00e7 de 1436, Rogier va obtenir el t\u00edtol de pintor de la ciutat de Brussel\u00b7les (\"stadsschilder\") un c\u00e0rrec molt prestigi\u00f3s perqu\u00e8 Brussel\u00b7les era en aquella \u00e8poca la resid\u00e8ncia m\u00e9s important de l'espl\u00e8ndida cort dels ducs de Borgonya. Aquest retaule va ser desmuntat en aquests tres fragments en una data desconeguda, per\u00f2 d'abans de 1811.\nEl 1439, el duc Felip el Bo li va encarregar la policromia de la tomba de Maria d'Evreux, dona de Joan III, duc de Brabant, i de la seva filla Maria; i el 1441, la pintura d'un drac per a la process\u00f3 del \"Grand Tour\", cerim\u00f2nia en honor a santa Gertrudis de Nivelles.\nRecords show that de le Pasture was already established as a painter. Rogier Felemenk\u00e7e konusan k\u0131sm\u0131na ta\u015f\u0131nd\u0131ktan sonra isminin Felemenk\u00e7e terc\u00fcmesi olan \"Rogier van der Weyden\" ismini kullanmaya ba\u015flad\u0131.\nEl \"Tr\u00edptic de la Mare de D\u00e9u\" o \"Retaule de Miraflores\", actualment a Berl\u00edn, va ser propietat del papa Mart\u00ed V qui el va donar a Joan II de Castella i aquest el regal\u00e0 a la cartoixa de Miraflores, una cartoixa situada prop de Burgos que acabava de fundar el 1445. Rogier Felemenk\u00e7e konusan k\u0131sm\u0131na ta\u015f\u0131nd\u0131ktan sonra isminin Felemenk\u00e7e terc\u00fcmesi olan \"Rogier van der Weyden\" ismini kullanmaya ba\u015flad\u0131.\nHe married around 1426, to Elisabeth Goffaert, and was made town painter of Brussels in 1436, and changed his name from the French to the Flemish format, becoming 'van der Weyden'. \nEls seus personatges s\u00f3n realistes, amb expressions pat\u00e8tiques i un fort dramatisme, que pret\u00e9n causar un gran impacte emocional en els espectadors.\nUna de les peces m\u00e9s grans i importants va ser el pol\u00edptic del \"Judici Final\", un enc\u00e0rrec del canceller Rolin, client d'una de les obres fonamentals de Jan van Eyck.\n", "metadata": [{"end": 28, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 85, "begin": 28, "lang": "tr"}, {"end": 266, "begin": 85, "lang": "en"}, {"end": 513, "begin": 266, "lang": "en"}, {"end": 766, "begin": 513, "lang": "ca"}, {"end": 871, "begin": 766, "lang": "ca"}, {"end": 1139, "begin": 871, "lang": "ca"}, {"end": 1209, "begin": 1139, "lang": "en"}, {"end": 1346, "begin": 1209, "lang": "tr"}, {"end": 1612, "begin": 1346, "lang": "ca"}, {"end": 1749, "begin": 1612, "lang": "tr"}, {"end": 1931, "begin": 1749, "lang": "en"}, {"end": 2080, "begin": 1931, "lang": "ca"}, {"end": 2247, "begin": 2080, "lang": "ca"}]}