{"text": "\u6b74\u53f2\u4e0a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u691c\u95b2\u5b98\u306a\u3069\u306b\u3088\u308a\u884c\u653f\u6a29\u306b\u3088\u308b\u691c\u95b2\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u8868\u73fe\u306e\u81ea\u7531\u304c\u6291\u5727\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002Gotina \"Kurdistan\u00ea\", h\u00ea qedexe ye, t\u00ea sens\u00fbrkirin li Tirkiyey\u00ea. \u300c\u56f3\u66f8\u9928\u6226\u4e89\u300d\u306f\u691c\u95b2\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\nAndre d\u00f8me er Tyrkia som freista \u00e5 legga press p\u00e5 Twitter og USA som i 2013 blokkerte tilgang til den britiske avisa The Guardian fr\u00e5 milit\u00e6re basar, for \u00e5 hindra tilgang til artiklar om varslaren Edward Snowden .\nDet hender \u00f2g at demokratiske statar vert freista til \u00e5 nytta sensur. Kurd, ser 25 milyonan re li Bakur\u00ea Kurdistan\u00ea y\u00ea ku di bin m\u00eatinkariya tirk\u00ee de ya l\u00ea dij\u00een, l\u00ea ten\u00ea dibistaneka wan j\u00ee, n\u00eena ku t\u00eade zaroy\u00ean xwe bi ziman\u00ea wan y\u00ea dayik\u00ea perwerde bikin. Gotina \"Kurdistan\u00ea\", h\u00ea qedexe ye, t\u00ea sens\u00fbrkirin li Tirkiyey\u00ea. \u691c\u95b2\uff08\u3051\u3093\u3048\u3064\uff09\u306f\u3001\u72ed\u7fa9\u306b\u306f\u56fd\u5bb6\u7b49\u306e\u516c\u6a29\u529b\u304c\u3001\u8868\u73fe\u7269\uff08\u51fa\u7248\u7269\u7b49\uff09\u3084\u8a00\u8ad6\u3092\u691c\u67fb\u3057\u3001\u56fd\u5bb6\u304c\u4e0d\u90fd\u5408\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f\u3082\u306e\u3092\u53d6\u308a\u7de0\u307e\u308b\u884c\u70ba\u3092\u3044\u3046\u3002Kina og Iran er eit typiske d\u00f8me p\u00e5 dette. Dette skjedde til d\u00f8mes i Storbrittania d\u00e5 regjeringa, i perioden oktober 1988 til september 1994, ikkje tillet at stemmen til medlemmar av Sinn Fein vart kringkasta. Weke xelaka din j\u00ee, ku divir de div\u00eat ku mirov b\u00eane ser ziman \u00fb pirr gir\u00eenge, di dadgah\u00ean tirk\u00ee, bi deh hazaran kurd ji ber ku kurd in t\u00ean darizandin, l\u00ea ziman\u00ea kurd\u00ee ji bo wan qedexe ya \u00fb nikarin biziman\u00ea xwe y\u00ea dayik\u00ea parastina xwe bikin, tev\u00ee ku pirran\u00eey\u00ean wan girt\u00eey\u00ean siyas\u00ee ji kurd\u00ee p\u00eave ti ziman\u00ea nizan\u00ean \u00fb kurd\u00ee ziman\u00ea wan y\u00ea dayik\u00ea ya. ziman\u00ea kurd\u00ee, bi nav\u00ea \"zimanek\u00ee ku nay\u00ea zan\u00een\" binav dikin \u00fb t\u00eanin ser ziman. \u9752\u5c11\u5e74\u6709\u5bb3\u793e\u4f1a\u74b0\u5883\u5bfe\u7b56\u57fa\u672c\u6cd5\u6848\u306b\u3088\u308b\u898f\u5236\u306f\u691c\u95b2\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3068\u3044\u3046\u6307\u6458\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\n", "metadata": [{"end": 51, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 115, "begin": 51, "lang": "ku"}, {"end": 135, "begin": 115, "lang": "ja"}, {"end": 349, "begin": 135, "lang": "nn"}, {"end": 419, "begin": 349, "lang": "nn"}, {"end": 605, "begin": 419, "lang": "ku"}, {"end": 669, "begin": 605, "lang": "ku"}, {"end": 734, "begin": 669, "lang": "ja"}, {"end": 777, "begin": 734, "lang": "nn"}, {"end": 944, "begin": 777, "lang": "nn"}, {"end": 1367, "begin": 944, "lang": "ku"}, {"end": 1408, "begin": 1367, "lang": "ja"}]}