{"text": "Tukid\u012bds sal\u012bdzin\u0101ja da\u017e\u0101du avotu zi\u0146as, izmantoja ar\u012b rakst\u012btos avotus, dokumentus. A h\u00e1bor\u00fa okainak, a h\u00e1bor\u00fas felel\u0151ss\u00e9g k\u00e9rd\u00e9s\u00e9nek thuk\u00fcdid\u00e9szi le\u00edr\u00e1sa a nemzetk\u00f6zi kapcsolatok elm\u00e9let\u00e9re gyakorolt megterm\u00e9keny\u00edt\u0151 hat\u00e1st. Vi\u0146a \"Pelopon\u0113sas kara v\u0113sture\" sp\u0113c\u012bgi ietekm\u0113jusi daudzas turpm\u0101k\u0101s v\u0113sturnieku paaudzes.\n\u0423 424 \u0434\u0430 \u043d.\u044d. \u0437-\u0437\u0430 \u043d\u044f\u045e\u0434\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u045e \u041f\u0435\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u0435\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u0435 (431 \u0434\u0430 \u043d.\u044d.\u00a0\u2014 404 \u0434\u0430 \u043d.\u044d.) \u0431\u044b\u045e \u0430\u0441\u0443\u0434\u0436\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0433\u043d\u0430\u043d\u043d\u0435, \u0434\u0437\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0446\u0430\u0432\u0430\u045e \u043d\u0430\u0434 \u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u044d\u043d\u043d\u0435\u043c \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b \u045e 8 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430\u0445, \u0434\u0430\u0432\u0435\u0434\u0437\u0435\u043d\u0430\u0439 \u0434\u0430 411 \u0434\u0430 \u043d.\u044d.. \u0410\u0431\u0433\u0440\u0443\u043d\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c \u043a\u0430\u043d\u0446\u044d\u043f\u0446\u044b\u0456 \u0456 \u0430\u0431'\u0435\u043a\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c \u0434\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u044f\u044e\u0446\u044c \u043b\u0456\u0447\u044b\u0446\u044c \u0424\u0443\u043a\u0456\u0434\u044b\u0434\u0430 \u0430\u0434\u043d\u044b\u043c \u0437 \u043d\u0430\u0439\u0432\u044f\u043b\u0456\u043a\u0448\u044b\u0445 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u043a\u0430\u045e \u0430\u043d\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0441\u0446\u0456.\nAlkibiad\u00e9sz azt javasolta, hogy a sp\u00e1rtaiak ne csak be-bet\u00f6rjenek Attik\u00e1ba, hanem annak Dekeleia nev\u0171 hely\u00e9n hozzanak l\u00e9tre \u00e1lland\u00f3 b\u00e1zist, \u00e9s innen zaklass\u00e1k a v\u00e1rost. Ezzel egyidej\u0171leg szint\u00e9n Alkibiad\u00e9sz javaslat\u00e1ra a sp\u00e1rtaiak a perzs\u00e1kt\u00f3l k\u00e9rtek p\u00e9nzt egy sp\u00e1rtai flotta felszerel\u00e9s\u00e9re. \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u044f\u043d\u0456\u043d \u0410\u0444\u0456\u043d. A m\u0171vet a k\u00e9s\u0151bbi kiad\u00f3k nyolc k\u00f6nyvre osztott\u00e1k fel.\nTukid\u012bds (, Thoukyd\u00edd\u0113s; dzimis ap 460.g. p.m.\u0113., miris ap 399.g. p.m.\u0113.) bija di\u017ecilt\u012bgas izcelsmes at\u0113nietis, kur\u0161 k\u0101 flotes strat\u0113gs piedal\u012bj\u0101s Pelopon\u0113sas kar\u0101 un uzrakst\u012bj\u0101 \u0161\u012b kara v\u0113sturi. ", "metadata": [{"end": 85, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 226, "begin": 85, "lang": "hu"}, {"end": 318, "begin": 226, "lang": "lv"}, {"end": 517, "begin": 318, "lang": "be"}, {"end": 629, "begin": 517, "lang": "be"}, {"end": 798, "begin": 629, "lang": "hu"}, {"end": 921, "begin": 798, "lang": "hu"}, {"end": 939, "begin": 921, "lang": "be"}, {"end": 993, "begin": 939, "lang": "hu"}, {"end": 1188, "begin": 993, "lang": "lv"}]}