{"text": "\u0e40\u0e2d\u0e40\u0e2d\u0e47\u0e21\u0e14\u0e35\u0e2d\u0e49\u0e32\u0e07\u0e27\u0e48\u0e32\u0e2b\u0e19\u0e48\u0e27\u0e22\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e21\u0e27\u0e25\u0e1c\u0e25\u0e19\u0e35\u0e49\u0e08\u0e30\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e34\u0e17\u0e18\u0e34\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e1e\u0e25\u0e31\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e44\u0e14\u0e49\u0e21\u0e32\u0e01\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e38\u0e14\u0e40\u0e17\u0e48\u0e32\u0e17\u0e35\u0e48\u0e08\u0e30\u0e17\u0e33\u0e44\u0e14\u0e49 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e2d\u0e49\u0e32\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e43\u0e19\u0e42\u0e1b\u0e23\u0e41\u0e01\u0e23\u0e21\u0e04\u0e2d\u0e21\u0e1e\u0e34\u0e27\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e2a\u0e39\u0e07\u0e41\u0e25\u0e30\u0e1a\u0e39\u0e25\u0e42\u0e14\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e23\u0e4c\nAMD is die w\u00eareld se tweede grootste vervaardiger van x86-gegronde verwerkers asook die w\u00eareld se derde grootste verskaffer van grafiese verwerkingseenhede, nadat hulle vir ATI in 2006 oorgekoop het. \u0e41\u0e15\u0e48\u0e40\u0e19\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e2a\u0e16\u0e32\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2003 \u0e13 \u0e02\u0e13\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e31\u0e07\u0e08\u0e32\u0e01\u0e27\u0e32\u0e07\u0e02\u0e32\u0e22 \u0e41\u0e2d\u0e17\u0e17\u0e2d\u0e25\u0e4c\u0e19 64 , \u0e17\u0e33\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e40\u0e2d\u0e40\u0e2d\u0e47\u0e21\u0e14\u0e35\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e17\u0e35\u0e48\u0e08\u0e30\u0e44\u0e21\u0e48\u0e2d\u0e2d\u0e01\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e1b\u0e40\u0e0b\u0e47\u0e15\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e15\u0e31\u0e27\u0e40\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e25\u0e30\u0e2d\u0e19\u0e38\u0e0d\u0e32\u0e15\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1c\u0e25\u0e34\u0e15\u0e23\u0e32\u0e22\u0e2d\u0e37\u0e48\u0e19\u0e46\u0e2d\u0e2d\u0e01\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e1b\u0e40\u0e0b\u0e47\u0e15\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e15\u0e31\u0e27\u0e40\u0e2d\u0e07\u0e44\u0e14\u0e49 \u0e41\u0e15\u0e48\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e1b\u0e34\u0e14\u0e40\u0e1c\u0e22\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e33\u0e07\u0e32\u0e19\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e2d\u0e40\u0e2d\u0e47\u0e21\u0e14\u0e35. Posljednjih godina Intel je izgubio nadmo\u0107 te se ova dva proizvo\u0111a\u010da neprestano izmjenjuju na mjestu vlasnika naja\u010deg procesora na tr\u017eistu.\nDie huidige voorsitter is Bruce Claflin.\nKao rezultat ekspanzivne politike osnovan je i istra\u017eiva\u010dki centar u Bangaloru u Indiji () povr\u0161ine 3500 m.\nDie huidige voorsitter is Bruce Claflin.\nKompaniju su osnovali biv\u0161i radnici Fairchild Semiconductora, 1969. godine na \u010delu sa Jerry Sandersom. AMD het ook 21% aandele in Spansion, `n verskaffer van nie-vlugtige flitsgeheue.\n1982, \u0e40\u0e2d\u0e40\u0e2d\u0e47\u0e21\u0e14\u0e35 \u0e44\u0e14\u0e49\u0e25\u0e07\u0e19\u0e32\u0e21\u0e17\u0e33\u0e2a\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e01\u0e31\u0e1a \u0e2d\u0e34\u0e19\u0e40\u0e17\u0e25, \u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e21\u0e35\u0e2a\u0e34\u0e17\u0e18\u0e34\u0e43\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1c\u0e25\u0e34\u0e15\u0e0b\u0e35\u0e1e\u0e35\u0e22\u0e39\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e35\u0e15\u0e49\u0e19\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e21\u0e32\u0e08\u0e32\u0e01 8086 \u0e41\u0e25\u0e30 8088 \u0e42\u0e1b\u0e23\u0e40\u0e0b\u0e2a\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e23\u0e4c. AMD-ov trenutni predsjednik je Dr. ", "metadata": [{"end": 144, "begin": 0, "lang": "th"}, {"end": 344, "begin": 144, "lang": "af"}, {"end": 552, "begin": 344, "lang": "th"}, {"end": 692, "begin": 552, "lang": "bs"}, {"end": 733, "begin": 692, "lang": "af"}, {"end": 841, "begin": 733, "lang": "bs"}, {"end": 882, "begin": 841, "lang": "af"}, {"end": 985, "begin": 882, "lang": "bs"}, {"end": 1066, "begin": 985, "lang": "af"}, {"end": 1179, "begin": 1066, "lang": "th"}, {"end": 1214, "begin": 1179, "lang": "bs"}]}