{"text": "\u0130l, \"Neufch\u00e2teau\" ve \"Saint-Di\u00e9-des-Vosges\" olmak \u00fczere 2 yerle\u015fime ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0531\u0575\u0576 \u0564\u0565\u057a\u0584\u0578\u0582\u0574, \u0565\u0580\u0562 \u0564\u0565\u057a\u0561\u0580\u057f\u0561\u0574\u0565\u0576\u057f\u056b \u057f\u0561\u0580\u0561\u056e\u0584\u056b \u057f\u0561\u0580\u0561\u056e\u0584\u056b \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576 \u0574\u0561\u057d\u0568 \u0570\u0561\u0580\u0569\u0561\u057e\u0561\u0575\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0567, \u0561\u0580\u0587\u0574\u0578\u0582\u057f\u0584\u0578\u0582\u0574 \u0563\u0565\u0580\u0561\u056f\u0577\u057c\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u056c\u0565\u057c\u0576\u0565\u0580\u0568, 1424 \u0574 \u0562\u0561\u0580\u0571\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056b\u0580\u0565\u0576\u0581 \u0561\u0574\u0565\u0576\u0561\u0562\u0561\u0580\u0571\u0580\u055d \u0533\u0580\u0561\u0576-\u0532\u0561\u056c\u0575\u0578\u0576 \u0563\u0561\u0563\u0561\u0569\u0578\u057e\u0589\n\u0130l, \"Neufch\u00e2teau\" ve \"Saint-Di\u00e9-des-Vosges\" olmak \u00fczere 2 yerle\u015fime ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0412\u043e\u0433\u0435\u0437 (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446. \u054f\u0561\u0580\u0561\u056e\u0584\u056b \u0574\u0578\u057f 47%-\u0568 \u056e\u0561\u056e\u056f\u057e\u0561\u056e \u0567 \u0561\u0576\u057f\u0561\u057c\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e, 38%-\u0576 \u0585\u0563\u057f\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0563\u0575\u0578\u0582\u0572\u0561\u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576, \u0574\u0576\u0561\u0581\u0561\u056e 13%-\u0568\u055d \u056f\u0578\u0574\u0565\u0580\u0581\u056b\u0578\u0576, \u0561\u0580\u0564\u0575\u0578\u0582\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0587 \u0561\u0564\u0574\u056b\u0576\u056b\u057d\u057f\u0580\u0561\u057f\u056b\u057e \u0576\u057a\u0561\u057f\u0561\u056f\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e\u0589 B\u00f6lge Fransa'n\u0131n 60. en kalabal\u0131k y\u00f6residir. \u054f\u0561\u0580\u0561\u056e\u0584\u056b \u0574\u0578\u057f 47%-\u0568 \u056e\u0561\u056e\u056f\u057e\u0561\u056e \u0567 \u0561\u0576\u057f\u0561\u057c\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e, 38%-\u0576 \u0585\u0563\u057f\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u057e\u0578\u0582\u0574 \u0567 \u0563\u0575\u0578\u0582\u0572\u0561\u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576, \u0574\u0576\u0561\u0581\u0561\u056e 13%-\u0568\u055d \u056f\u0578\u0574\u0565\u0580\u0581\u056b\u0578\u0576, \u0561\u0580\u0564\u0575\u0578\u0582\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0587 \u0561\u0564\u0574\u056b\u0576\u056b\u057d\u057f\u0580\u0561\u057f\u056b\u057e \u0576\u057a\u0561\u057f\u0561\u056f\u0576\u0565\u0580\u0578\u057e\u0589 \u0130l, Fransa'n\u0131n Frans\u0131z Devrimi'nden sonra; 4 Mart 1790 tarihi itibariyle belirlenen ilk eyaletlerinden birisidir. \u0412\u043e\u0433\u0435\u0437 (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446. \u0130l, Fransa'n\u0131n Frans\u0131z Devrimi'nden sonra; 4 Mart 1790 tarihi itibariyle belirlenen ilk eyaletlerinden birisidir. \u0412\u043e\u0433\u0435\u0437\u00a0\u2014 1790 \u0436. Vosges [], Fransa'n\u0131n illerinden birisidir. ", "metadata": [{"end": 81, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 251, "begin": 81, "lang": "hy"}, {"end": 332, "begin": 251, "lang": "tr"}, {"end": 346, "begin": 332, "lang": "kk"}, {"end": 494, "begin": 346, "lang": "hy"}, {"end": 539, "begin": 494, "lang": "tr"}, {"end": 687, "begin": 539, "lang": "hy"}, {"end": 801, "begin": 687, "lang": "tr"}, {"end": 815, "begin": 801, "lang": "kk"}, {"end": 929, "begin": 815, "lang": "tr"}, {"end": 945, "begin": 929, "lang": "kk"}, {"end": 989, "begin": 945, "lang": "tr"}]}