{"text": "1364 \u0e08\u0e19\u0e40\u0e2a\u0e14\u0e47\u0e08\u0e2a\u0e27\u0e23\u0e23\u0e04\u0e15\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 16 \u0e01\u0e31\u0e19\u0e22\u0e32\u0e22\u0e19 \u0e04.Karl var af Valois-\u00e6tt, sonur J\u00f3hanns konungs 2. og fyrri konu hans, Bonne af L\u00faxemborg. 1350 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e21\u0e35\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e42\u0e2d\u0e23\u0e2a\u0e18\u0e34\u0e14\u0e32\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e49\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48\u0e23\u0e27\u0e21\u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e25\u0e17\u0e35\u0e48 6 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a, \u0e2b\u0e25\u0e38\u0e22\u0e2a\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48 1 \u0e14\u0e22\u0e38\u0e04\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e25\u0e2d\u0e47\u0e2d\u0e07 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e01\u0e32\u0e40\u0e15\u0e2d\u0e23\u0e35\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e27\u0e32\u0e25\u0e31\u0e27\n1338 - 16 \u0e01\u0e31\u0e19\u0e22\u0e32\u0e22\u0e19 \u0e04.Hj\u00f3naband \u00feeirra er sagt hafa veri\u00f0 sterkt og gott en J\u00f3hanna var t\u00e6p \u00e1 ge\u00f0smunum eins og \u00fdmsir \u00e6ttingjar hennar. Hie war den dr\u00ebtte Kinnek aus dem Haus Valois, enger S\u00e4itelinn vun de Kapetinger, a g\u00ebllt als ee vun de grousse frans\u00e9ische Kinneken aus dem M\u00ebttelalter.\nHj\u00f3naband \u00feeirra er sagt hafa veri\u00f0 sterkt og gott en J\u00f3hanna var t\u00e6p \u00e1 ge\u00f0smunum eins og \u00fdmsir \u00e6ttingjar hennar. Heilsa hans f\u00f3r l\u00edka versnandi en h\u00fan haf\u00f0i lengi veri\u00f0 sl\u00e6m, hann var me\u00f0al annars me\u00f0 gigt \u00ed h\u00e6gri hendi og graftark\u00fdli \u00e1 vinstri handlegg sem tali\u00f0 hefur veri\u00f0 hugsanlegt a\u00f0 rekja megi til alvarlegra veikinda (hugsanlega arsenikeitrunar) sem hrj\u00e1\u00f0u hann 1359 en hann missti \u00fe\u00e1 me\u00f0al annars allt h\u00e1ri\u00f0 og neglur duttu af fingrum hans. Hie war den eelste Jong vum Kinnek Jean II., \"dem Gudden\" an deem senger \u00e9ischter Fra der Bonne vu L\u00ebtzebuerg.\nCharles V. vu Frankr\u00e4ich\n1338 \u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e27\u0e47\u0e07\u0e41\u0e0b\u0e19\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e42\u0e2d\u0e23\u0e2a\u0e43\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e08\u0e2d\u0e2b\u0e4c\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 2 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a\u0e41\u0e25\u0e30 \u0e42\u0e1a\u0e19\u0e19\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e42\u0e1a\u0e2e\u0e35\u0e40\u0e21\u0e35\u0e22 \u0e14\u0e31\u0e0a\u0e40\u0e0a\u0e2a\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e19\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e21\u0e47\u0e2d\u0e07\u0e14\u0e35\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e34\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e19\u0e21\u0e4c\u0e44\u0e21\u0e48\u0e19\u0e32\u0e19\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e27\u0e32\u0e21\u0e35\u0e08\u0e30\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e22\u0e4c \u0e15\u0e48\u0e2d\u0e21\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e07\u0e40\u0e2a\u0e01\u0e2a\u0e21\u0e23\u0e2a\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e0c\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1a\u0e39\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e07 \u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 \u0e04.", "metadata": [{"end": 43, "begin": 0, "lang": "th"}, {"end": 132, "begin": 43, "lang": "is"}, {"end": 268, "begin": 132, "lang": "th"}, {"end": 288, "begin": 268, "lang": "th"}, {"end": 402, "begin": 288, "lang": "is"}, {"end": 556, "begin": 402, "lang": "lb"}, {"end": 670, "begin": 556, "lang": "is"}, {"end": 1007, "begin": 670, "lang": "is"}, {"end": 1118, "begin": 1007, "lang": "lb"}, {"end": 1143, "begin": 1118, "lang": "lb"}, {"end": 1370, "begin": 1143, "lang": "th"}]}