{"text": "Nad jagunevad kaheks keeler\u00fchmaks:\n\u03a4\u03bf \u03b1\u03bb\u03c6\u03ac\u03b2\u03b7\u03c4\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c1\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc, \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc. Die Isl\u00e4nder bem\u00fchen sich um Vermeidung von Anglizismen und anderen au\u00dfernordischen Lehnw\u00f6rtern. Auf der zu Finnland geh\u00f6renden Inselgruppe \u00c5land wird ein schwedischer, \u201e\u00c5l\u00e4ndisch\u201c genannter Dialekt gesprochen. \u039f\u03b9 \u03b2\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03af\u03c2 \u03ae \u03c0\u03b9\u03bf \u03b1\u03c0\u03bb\u03ac \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03bc\u03af\u03b1 \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03ad\u03ba\u03c4\u03c9\u03bd, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b1\u03bd\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03b7\u03c2. \u03a4\u03bf \u03b1\u03bb\u03c6\u03ac\u03b2\u03b7\u03c4\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c1\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc, \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03bf \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc. \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b5\u03c2\nKeeltegruppi on m\u00f5nikord nimetatud ka P\u00f5hjamaade keelteks, see on otset\u00f5lge levinud terminist, mida kasutavad Taani, Rootsi ja Norra \u00f5petlased. Diese Einteilungen sind keine genetischen Stammb\u00e4ume im Sinne des Stammbaummodells. \u0397 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03cd\u03c0\u03c9\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c1\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03cc\u03bb\u03b7 \u03b7 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03af\u03b1 \u03c0\u03bb\u03b7\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a6\u03b9\u03bd\u03bf\u03bf\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03bc\u03bf\u03b5\u03b8\u03bd\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c3\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03bd\u03bf\u03c1\u03b2\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03c2 \u0392\u03af\u03ba\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba, \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u03c3\u03ba\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ac.\nDie Dialekte der west- oder inselnordischen Sprachen F\u00e4r\u00f6isch und Isl\u00e4ndisch liegen eng beieinander. Diese Einteilungen sind keine genetischen Stammb\u00e4ume im Sinne des Stammbaummodells. ", "metadata": [{"end": 35, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 150, "begin": 35, "lang": "el"}, {"end": 247, "begin": 150, "lang": "de"}, {"end": 361, "begin": 247, "lang": "de"}, {"end": 541, "begin": 361, "lang": "el"}, {"end": 656, "begin": 541, "lang": "el"}, {"end": 683, "begin": 656, "lang": "el"}, {"end": 827, "begin": 683, "lang": "et"}, {"end": 911, "begin": 827, "lang": "de"}, {"end": 1152, "begin": 911, "lang": "el"}, {"end": 1253, "begin": 1152, "lang": "de"}, {"end": 1337, "begin": 1253, "lang": "de"}]}