{"text": "Leipzigi lahingu ehk Rahvastelahingu pidasid VI koalitsiooni (Venemaa, Austria, Preisi, Rootsi) ja Prantsusmaa v\u00e4gi 16.\u201319. oktoobrini 1813 Leipzigi l\u00e4histel.\n\u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d0 \u10db\u10d8\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0 \u10e1\u10d0\u10e5\u10e1\u10dd\u10dc\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8, \u10dd\u10e0\u10d8\u10d5\u10d4 \u10db\u10ee\u10e0\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc \u10e1\u10d0\u10dd\u10db\u10d0\u10e0 \u10db\u10dd\u10e5\u10db\u10d4\u10d3\u10d4\u10d1\u10d4\u10d1\u10e8\u10d8 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10dd\u10d1\u10d3\u10dc\u10d4\u10dc \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d4\u10da\u10d8 \u10ef\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1\u10d9\u10d0\u10ea\u10d4\u10d1\u10d8. \u10da\u10d0\u10d8\u10e4\u10ea\u10d8\u10d2\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d8\u10d7 \u10d3\u10d0\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d3\u10d0 \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 1813 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d4\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e5\u10d5\u10d4\u10e8 \u10db\u10ee\u10dd\u10da\u10dd\u10d3 \u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10d7\u10d8 \u10d3\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0.\nLeipzigi lahingu ehk Rahvastelahingu pidasid VI koalitsiooni (Venemaa, Austria, Preisi, Rootsi) ja Prantsusmaa v\u00e4gi 16.\u201319. oktoobrini 1813 Leipzigi l\u00e4histel.\nLahingu alguses oli koalitsioonil (\u00fclemjuhataja Austria feldmarrsal K. \u10da\u10d0\u10d8\u10e4\u10ea\u10d8\u10d2\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d8\u10d7 \u10d3\u10d0\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d3\u10d0 \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 1813 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d4\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e5\u10d5\u10d4\u10e8 \u10db\u10ee\u10dd\u10da\u10dd\u10d3 \u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10d7\u10d8 \u10d3\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0.\n\u10da\u10d0\u10d8\u10e4\u10ea\u10d8\u10d2\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d8\u10d7 \u10d3\u10d0\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d3\u10d0 \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 1813 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0, \u10e0\u10dd\u10db\u10da\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d4\u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea \u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10db\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e5\u10d5\u10d4\u10e8 \u10db\u10ee\u10dd\u10da\u10dd\u10d3 \u10e1\u10d0\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d4\u10d7\u10d8 \u10d3\u10d0\u10e0\u10e9\u10d0.\n\u10dc\u10d0\u10de\u10dd\u10da\u10d4\u10dd\u10dc\u10d8 \u10d0\u10d8\u10eb\u10e3\u10da\u10d4\u10e1 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d3\u10d2\u10d0\u10e0\u10d8\u10e7\u10dd \u10d3\u10d0 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10d0\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10e1 \u10d9\u10e3\u10dc\u10eb\u10e3\u10da \u10d4\u10da\u10d1\u10d0\u10d6\u10d4.\nLahingu kestel \u00f5nnestus koalitsioonil juurde tuua 172 000 meest (Sileesia armee, P\u00f5hjaarmee ja Poola armee), Napoleonil 87 000 meest. Wilhelm II, germen birli\u011fi g\u00f6sterilerinden biri s\u0131ras\u0131nda bu \u00abMilletler sava\u015f\u0131n\u0131n\u00bb hat\u0131ras\u0131na dikilen bir an\u0131t\u0131n a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131 (ekim 1913).\n18 Ekimde 300,000 ki\u015filik taarruzun ve m\u00fcttefiki Saksonlar\u0131n Bl\u00fccher ile Bernadote\u2019un birle\u015fmesine imk\u00e2n veren ihaneti kar\u015f\u0131s\u0131nda bunalan Napolyon varo\u015flara p\u00fcsk\u00fcrt\u00fcl\u00fcnce, geri \u00e7ekilme emrini verdi.\n", "metadata": [{"end": 159, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 264, "begin": 159, "lang": "ka"}, {"end": 400, "begin": 264, "lang": "ka"}, {"end": 559, "begin": 400, "lang": "et"}, {"end": 630, "begin": 559, "lang": "et"}, {"end": 766, "begin": 630, "lang": "ka"}, {"end": 902, "begin": 766, "lang": "ka"}, {"end": 963, "begin": 902, "lang": "ka"}, {"end": 1097, "begin": 963, "lang": "et"}, {"end": 1237, "begin": 1097, "lang": "tr"}, {"end": 1436, "begin": 1237, "lang": "tr"}]}