{"text": "C\u00e9lja, hogy \u00e9rt\u00e9kelje \u00e9s \u00f6sszefoglalja az emberi tev\u00e9kenys\u00e9g \u00e1ltal kiv\u00e1ltott kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1ssal kapcsolatos kutat\u00e1si eredm\u00e9nyeket. IPCC svoje procjene uglavnom temelji na nau\u010dnoj literaturi. \u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cc1\u0c97\u0cc1\u0ca3 \u0cac\u0ca6\u0cb2\u0cbe\u0cb5\u0ca3\u0cc6 \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0ca8 \u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0cbf \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97 (Intergovernmental Panel on Climate Change - IPCC) \u0cae\u0cbe\u0ca8\u0cb5\u0ca8 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cad\u0cbe\u0cb5\u0ca6\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cc1\u0c97\u0cc1\u0ca3\u0ca6 \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cc6 \u0c86\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0ca6\u0cc1\u0cb7\u0ccd\u0caa\u0cb0\u0cbf\u0ca3\u0cbe\u0cae\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0ca4\u0cc1\u0cb2\u0ca8 \u0cae\u0cbe\u0ca1\u0cb2\u0cc1 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cbe\u0caa\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0ca6 \u0c92\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97. Svi IPCC-ovi tehni\u010dki izvje\u0161taji su ekstenzivno provjeravani od nau\u010dnika. Me\u0111uvladin panel o klimatskim promjenama (engleski: \"Intergovernmental Panel on Climate Change\", IPCC) je stvoren godine 1988. od strane dvije organizacije Ujedinjenih Naroda - Svjetske meteorolo\u0161ke organazicija (WMO) i Programa za okolinu UN (UNEP), da procjenjuje rizik od klimatskih promjena uzrokovanih ljudskom aktivno\u0161\u0107u.\n\u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cc1\u0c97\u0cc1\u0ca3 \u0cac\u0ca6\u0cb2\u0cbe\u0cb5\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0ca8 \u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0cbf \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97\n\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0cc7\u0c82\u0ca6\u0ccd\u0cb0\u0c95\u0cc1\u0cae\u0cbe\u0cb0\u0ccd \u0caa\u0c9a\u0ccc\u0cb0\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 \u0ca8\u0cc7\u0ca4\u0cc3\u0ca4\u0ccd\u0cb5\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca8\u0ca1\u0cbf\u0caf\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0c88 \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97\u0cb5\u0cc1 \u0ce8\u0ce6\u0ce6\u0ced\u0cb0 \u0ca8\u0ccb\u0cac\u0cc6\u0cb2\u0ccd \u0cb6\u0cbe\u0c82\u0ca4\u0cbf \u0caa\u0cc1\u0cb0\u0cb8\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c85\u0cae\u0cc7\u0cb0\u0cbf\u0c95 \u0ca6\u0cc7\u0cb6\u0ca6 \u0cae\u0cbe\u0c9c\u0cbf \u0c89\u0caa\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0caa\u0ca4\u0cbf \u0c86\u0cb2\u0ccd \u0c97\u0ccb\u0cb0\u0ccd \u0c92\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0cb9\u0c82\u0c9a\u0cbf\u0c95\u0cca\u0c82\u0ca1\u0cbf\u0ca4\u0cc1. \nAZ IPCC tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9ben, a jelent\u00e9sek, illetve az \u00fatmutat\u00f3k elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben sz\u00e1zn\u00e1l t\u00f6bb orsz\u00e1gb\u00f3l t\u00f6bb ezer szak\u00e9rt\u0151 vett \u00e9s vesz r\u00e9szt. Svi IPCC-ovi tehni\u010dki izvje\u0161taji su ekstenzivno provjeravani od nau\u010dnika. Jelenleg az IPCC az \u00f6t\u00f6dik jelent\u00e9st k\u00e9sz\u00edti el\u0151, amelynek v\u00e9gleges\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00e9s k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9re a tervek szerint 2014-ben fog sor ker\u00fclni.\n\u0c87\u0ca6\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0ce7\u0cef\u0cee\u0cee\u0cb0\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0cbe\u0cb5\u0cb0\u0ca3\u0cb6\u0cbe\u0cb8\u0ccd\u0ca4\u0ccd\u0cb0 \u0cb8\u0c82\u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cc6 (World Meteorological Organization - WMO) \u0cae\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1 \u0cb8\u0c82\u0caf\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0ca4 \u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0 \u0caa\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb0 \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cae (United Nations Environment Programme - UNEP) \u0c92\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0c97\u0cc2\u0ca1\u0cbf \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cbe\u0caa\u0cbf\u0cb8\u0cbf\u0ca6\u0cb5\u0cc1.\nAz IPCC-nek h\u00e1rom munkacsoportja van, ezek (a) az \u00e9ghajlati rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel, (b) az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s hat\u00e1saival \u00e9s az azokra val\u00f3 felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s, az alkalmazkod\u00e1s lehet\u0151s\u00e9geivel, valamint (c) az \u00e9ghajlati rendszerre gyakorolt emberi hat\u00e1sok m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9geivel foglalkoznak. \u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cc1\u0c97\u0cc1\u0ca3 \u0cac\u0ca6\u0cb2\u0cbe\u0cb5\u0ca3\u0cc6 \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0ca8 \u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0cbf \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97 (Intergovernmental Panel on Climate Change - IPCC) \u0cae\u0cbe\u0ca8\u0cb5\u0ca8 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cad\u0cbe\u0cb5\u0ca6\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cc1\u0c97\u0cc1\u0ca3\u0ca6 \u0cae\u0cc7\u0cb2\u0cc6 \u0c86\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0ca6\u0cc1\u0cb7\u0ccd\u0caa\u0cb0\u0cbf\u0ca3\u0cbe\u0cae\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0ca4\u0cc1\u0cb2\u0ca8 \u0cae\u0cbe\u0ca1\u0cb2\u0cc1 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cbe\u0caa\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0ca6 \u0c92\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca8\u0cbf\u0caf\u0ccb\u0c97. ", "metadata": [{"end": 129, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 189, "begin": 129, "lang": "sh"}, {"end": 373, "begin": 189, "lang": "kn"}, {"end": 447, "begin": 373, "lang": "sh"}, {"end": 775, "begin": 447, "lang": "sh"}, {"end": 816, "begin": 775, "lang": "kn"}, {"end": 969, "begin": 816, "lang": "kn"}, {"end": 1106, "begin": 969, "lang": "hu"}, {"end": 1180, "begin": 1106, "lang": "sh"}, {"end": 1315, "begin": 1180, "lang": "hu"}, {"end": 1517, "begin": 1315, "lang": "kn"}, {"end": 1803, "begin": 1517, "lang": "hu"}, {"end": 1987, "begin": 1803, "lang": "kn"}]}