{"text": "O cant\u00f3n est\u00e1 dividido en distritos no canto de municipios, o que quere dicir que os distritos equivalen \u00e1s comunas dos demais cant\u00f3ns su\u00edzos. Appenzell Innerrhoden er den minste kantonen i Sveits kva gjeld folketal, og den nest minste i areal. = Municipios =\nAppenzell Innerrhoden er den minste kantonen i Sveits kva gjeld folketal, og den nest minste i areal. En \u0109i-tiu asembleo povas estis decidita pri \u0109iuj le\u011do-proponoj per publika vo\u0109dono kaj dum \u011di estas elektita la registaro de la kantono.\nApencelo Ekstero devis surbaze de verdikto de la Federacia Tribunalo de la 25-a de marto 1990 je la 27-a de novembro 1990 kontra\u016d la volo de la vira civitanaro enkonduki la vo\u0109donrajton por la virinoj je kantona nivelo. La Kantono Apencelo membri\u011dis en la Svisa Konfederacio dum la jaro 1513, kaj post la reformacio (1523 \u011dis 1597) dum la jaro 1597 pace divigi\u011dis al du duon-kantonoj, Apencelo Ekstera kaj Interna, kiuj amba\u016d restis plenaj membroj de la Konfederacio.\n= Municipios =\nLa Kantono Apencelo Interna situas en nordoriento de Svislando en la Apencela Montaro. Kantono Apencelo Interna\nEn Kantono Apencelo Interna la politikaj komunumoj nomi\u011das distriktoj. Appenzell Innerrhoden\nKantonen har eit totalt landareal p\u00e5 173 km2, og hadde 15\u00a0681 innbyggarar i 2009. Appenzell Innerrhoden er den minste kantonen i Sveits kva gjeld folketal, og den nest minste i areal. ", "metadata": [{"end": 143, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 245, "begin": 143, "lang": "nn"}, {"end": 260, "begin": 245, "lang": "gl"}, {"end": 362, "begin": 260, "lang": "nn"}, {"end": 499, "begin": 362, "lang": "eo"}, {"end": 719, "begin": 499, "lang": "eo"}, {"end": 967, "begin": 719, "lang": "eo"}, {"end": 982, "begin": 967, "lang": "gl"}, {"end": 1069, "begin": 982, "lang": "eo"}, {"end": 1094, "begin": 1069, "lang": "eo"}, {"end": 1165, "begin": 1094, "lang": "eo"}, {"end": 1187, "begin": 1165, "lang": "nn"}, {"end": 1269, "begin": 1187, "lang": "nn"}, {"end": 1371, "begin": 1269, "lang": "nn"}]}