{"text": "S\u00ea salan pa\u015ftir ew vegeriya Berkeley\u00ea \u00fb hing\u00ee pizi\u015fkek\u00ea p\u00ee\u015fekar\u00ea serkevt\u00ee b\u00fb.\nTa je zbolel, vendar je bil potek bolezni blag in kratkotrajen. Ew endam\u00ea Civata \u015eahane b\u00fb.\nEw endam\u00ea Civata \u015eahane b\u00fb.\nEdward Jenner\n\u0422\u0430\u043c \u043e\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044e \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043f\u0430\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0432\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c \u0438 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438. Edward li Berkeley a Gluser\u015f\u00ear a Inglistan\u00ea hat diyay\u00ea \u00fb her li w\u00eader\u00ea j\u00ee dest bi xw\u00eendina xwe kir. \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0451 \u043b\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u0443. \u017de kot vajenec pri Georgeu Harwickeu je sli\u0161al za zgodbe dekel na mle\u010dnih farmah, ki so se pogosto oku\u017eile z govejimi kozami, vendar zato niso zbolele za \u010drnimi kozami, takrat eno najsmrtonosnej\u0161ih nalezljivih bolezni. Edward Jenner\nPa\u015f\u00ee li sala 1770\u00ea ew \u00e7\u00fb London\u00ea da li Zan\u00eengeha Sent Corc a London\u00ea li ber dest\u00ea ni\u015fterger\u00ea navdar Can Hanter \u00fb y\u00ean d\u00ee z\u00eadetir h\u00een\u00ee pizi\u015fkiy\u00ea bibit. \u017de kot vajenec pri Georgeu Harwickeu je sli\u0161al za zgodbe dekel na mle\u010dnih farmah, ki so se pogosto oku\u017eile z govejimi kozami, vendar zato niso zbolele za \u010drnimi kozami, takrat eno najsmrtonosnej\u0161ih nalezljivih bolezni. \u041b\u044e\u0434\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0449\u0443\u043f\u044c\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438. Edward Jenner, FRS, angle\u0161ki zdravnik, * 17. maj 1749, Berkeley, Gloucestershire, Anglija, \u2020 26. januar 1823, Berkeley.\n", "metadata": [{"end": 78, "begin": 0, "lang": "ku"}, {"end": 142, "begin": 78, "lang": "sl"}, {"end": 170, "begin": 142, "lang": "ku"}, {"end": 198, "begin": 170, "lang": "ku"}, {"end": 212, "begin": 198, "lang": "sl"}, {"end": 317, "begin": 212, "lang": "ru"}, {"end": 417, "begin": 317, "lang": "ku"}, {"end": 533, "begin": 417, "lang": "ru"}, {"end": 752, "begin": 533, "lang": "sl"}, {"end": 766, "begin": 752, "lang": "sl"}, {"end": 916, "begin": 766, "lang": "ku"}, {"end": 1135, "begin": 916, "lang": "sl"}, {"end": 1204, "begin": 1135, "lang": "ru"}, {"end": 1324, "begin": 1204, "lang": "sl"}]}