{"text": "\u0556\u056b\u0566\u056b\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0570\u0565\u057f\u0561\u0566\u0578\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u0568 \u057e\u0565\u0580\u0561\u0562\u0565\u0580\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576 \u0567\u056c\u0565\u056f\u057f\u0580\u0561\u0564\u056b\u0576\u0561\u0574\u056b\u056f\u0561\u0575\u056b\u0576, \u0585\u057a\u057f\u056b\u056f\u0561\u0575\u056b\u0576, \u057b\u0565\u0580\u0574\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576\u0568, \u0570\u056b\u0564\u0580\u0578\u0564\u056b\u0576\u0561\u0574\u056b\u056f\u0561\u0575\u056b\u0576, \u0571\u0561\u0575\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576\u0568\u0589 Hermann von Helmholtz\n\u0541\u0587\u0561\u056f\u0565\u0580\u057a\u0565\u056c \u0587 \u0574\u0561\u0569\u0565\u0574\u0561\u057f\u056b\u056f\u0578\u0580\u0565\u0576 \u0570\u056b\u0574\u0576\u0561\u057e\u0578\u0580\u0565\u056c \u0567 \u0567\u0576\u0565\u0580\u0563\u056b\u0561\u0575\u056b \u057a\u0561\u0570\u057a\u0561\u0576\u0574\u0561\u0576 \u0585\u0580\u0565\u0576\u0584\u0568\u055d \u0576\u0577\u0565\u056c\u0578\u057e \u0576\u0580\u0561 \u0570\u0561\u0574\u0568\u0576\u0564\u0570\u0561\u0576\u0578\u0582\u0580 \u0562\u0576\u0578\u0582\u0575\u0569\u0568\u0589 F\u00ecsich, fis\u00f2logh, matem\u00e0tich e fil\u00f2sof.\nD\u00ebl 1847 a l'ha les\u00f9 a la Sossiet\u00e0 f\u00ecsica \u00ebd Berlin l'art\u00eccol \"\u00dcber die Erhaltung der Kraft\" ch'a l'\u00e9 vn\u00f9it un dj'art\u00eccoj ch'a l'han marc\u00e0 \u00ebl s\u00e9col: an efet, ansema a J.R. M\u00e9dich militar a Potsdam, a l'\u00e9 st\u00e0it professor \u00ebd notom\u00eca a l'Academia \u00ebd bele art \u00ebd Berlin, ant\u00e9 ch'a l'ha viv\u00f9 dal 1842 al 1849, cand a l'\u00e9 vn\u00f9 professor \u00ebd fisolog\u00eca e patolog\u00eca general a K\u00f6nigsberg.\n\u201cCel mai practic lucru e o teorie bun\u0103\u201c.\n\u201cCel mai practic lucru e o teorie bun\u0103\u201c.\nD\u00ebl 1847 a l'ha les\u00f9 a la Sossiet\u00e0 f\u00ecsica \u00ebd Berlin l'art\u00eccol \"\u00dcber die Erhaltung der Kraft\" ch'a l'\u00e9 vn\u00f9it un dj'art\u00eccoj ch'a l'han marc\u00e0 \u00ebl s\u00e9col: an efet, ansema a J.R. Soe arserche \u00ebd fisolog\u00eca dla vista a r\u00ebsguardo dzortut le mzure dle costante \u00f2tiche, f\u00e0ite con l'oftalm\u00f2meter, anvent\u00e0 da chiel, l'esam d\u00ebl mecanism d\u00ebl comodament d\u00ebl cristalin e la teor\u00eca dla p\u00ebrcession crom\u00e0tica.\n\u0540\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 \u0540\u0565\u056c\u0574\u0570\u0578\u056c\u0581\nA l'ha spieg\u00e0 \u00ebl moviment dij lum\u00e8t p\u00ebr garant\u00ec na vision sola con doi euj.\n\u0540\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 \u0540\u0565\u056c\u0574\u0570\u0578\u056c\u0581 (, ), \u0563\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u0561\u0581\u056b \u0562\u0576\u0561\u0563\u0565\u057f\u0589 Hermann von Helmholtz\n", "metadata": [{"end": 122, "begin": 0, "lang": "hy"}, {"end": 144, "begin": 122, "lang": "ro"}, {"end": 244, "begin": 144, "lang": "hy"}, {"end": 284, "begin": 244, "lang": "pms"}, {"end": 456, "begin": 284, "lang": "pms"}, {"end": 661, "begin": 456, "lang": "pms"}, {"end": 702, "begin": 661, "lang": "ro"}, {"end": 743, "begin": 702, "lang": "ro"}, {"end": 915, "begin": 743, "lang": "pms"}, {"end": 1132, "begin": 915, "lang": "pms"}, {"end": 1148, "begin": 1132, "lang": "hy"}, {"end": 1224, "begin": 1148, "lang": "pms"}, {"end": 1264, "begin": 1224, "lang": "hy"}, {"end": 1286, "begin": 1264, "lang": "ro"}]}