{"text": "Sta\u0142o si\u0119 to wbrew testamentowi Karola V, kt\u00f3ry Rad\u0119 Regencyjn\u0105 wyznaczy\u0142 spo\u015br\u00f3d przedstawicieli stan\u00f3w. Kr\u00f3l Jan wraz z najm\u0142odszym synem \u2013 Filipem, dostali si\u0119 do niewoli. Graaf Humbert II, geru\u00efneerd doordat hij er niet in slaagde belasting te heffen ten gevolge van een kruistocht in Palestina en zonder erfgenaam van zijn enige zoon, verkocht de Dauphin\u00e9, een leen binnen het Heilige Roomse Rijk. Umro je 19. rujna 1380. godine samo da bi bio naslije\u0111en od maloljetnog sina Karla VI.\nIn 1357 werd de Staten-Generaal bijeengeroepen om te stemmen over de invoering van nieuwe oorlogsbelastingen. In 1357 werd de Staten-Generaal bijeengeroepen om te stemmen over de invoering van nieuwe oorlogsbelastingen. Hij werd onderwezen aan het hof met de andere jongens van zijn leeftijd: Filips van Orl\u00e9ans zijn oom, zijn drie broers Lodewijk I van Anjou, Jan van Berry en Filips de Stoute, Lodewijk van Bourbon, Eduard en Robert van Bar, Godefried van Brabant, Lodewijk van \u00c9tampes, Lodewijk van \u00c9vreux (broer van Karel de Slechte), Jan van Artesi\u00eb en Karel van Artois, Karel van Alen\u00e7on en Filips van Rouvres.\nW roku 1375 podpisano za po\u015brednictwem papie\u017ca Grzegorza XI rozejm w Brugii. On je na kraju bio uspje\u0161an, po\u0161to se vojska kraljevstva podijelila na nekoliko manjih gotovo gerilskih odreda koji su vr\u0161ili blokade gradova u rukama Engleske do trenutka njihove predaje. Wkr\u00f3tce potem podpisano wi\u0119c bardziej kompromisowy traktat w Br\u00e9tigny (8 maja 1360). Novac nije uspio sakupiti niti sam Ivan II. po dolasku iz zarobljeni\u0161tva. \nUmro je 19. rujna 1380. godine samo da bi bio naslije\u0111en od maloljetnog sina Karla VI.\nMia\u0142o to powa\u017cne znaczenie, gdy\u017c to w\u0142a\u015bnie spory ambicjonalne mi\u0119dzy dow\u00f3dcami poszczeg\u00f3lnych oddzia\u0142\u00f3w przyczyni\u0142y si\u0119 powa\u017cnie do kl\u0119sk francuskich pod Cr\u00e9cy (1346) i 10 lat p\u00f3\u017aniej, pod Poitiers.\n", "metadata": [{"end": 106, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 175, "begin": 106, "lang": "pl"}, {"end": 403, "begin": 175, "lang": "nl"}, {"end": 490, "begin": 403, "lang": "hr"}, {"end": 600, "begin": 490, "lang": "nl"}, {"end": 710, "begin": 600, "lang": "nl"}, {"end": 1107, "begin": 710, "lang": "nl"}, {"end": 1184, "begin": 1107, "lang": "pl"}, {"end": 1373, "begin": 1184, "lang": "hr"}, {"end": 1458, "begin": 1373, "lang": "pl"}, {"end": 1533, "begin": 1458, "lang": "hr"}, {"end": 1620, "begin": 1533, "lang": "hr"}, {"end": 1820, "begin": 1620, "lang": "pl"}]}