{"text": "Appenzell Innerrhoden best\u00e5r av seks kommunar, offisielt nemnt som distrikt (Bezirke). Jego siedzib\u0105 jest miejscowo\u015b\u0107 Appenzell, kt\u00f3rej dzielnice le\u017c\u0105 na terenie trzech gmin \"(Bezirk)\" (Appenzell, R\u00fcte oraz Schwende). Appenzell Innerrhoden\nAppenzell Innerrhoden (Kanton)\nGallen, men frigjorde seg og danna i 1411 \u00abvolksbund Appendzell\u00bb. 'S e Appenzell fh\u00e8in a th'ann pr\u00ecomh-bhaile na roinne. Etter reformasjonen vart Appenzell i 1597 delt i to delar, den protestantiske Ausserrhoden og den katolske Innerrhoden. 'S e Gearmailtis a tha ga bruidhinn air feadh na roinne, fi\u00f9 's aig \u00ecre oifigeil. Etter reformasjonen vart Appenzell i 1597 delt i to delar, den protestantiske Ausserrhoden og den katolske Innerrhoden. Til dess hadde kantonen ei halv r\u00f8yst under avr\u00f8ystingar i det sveitsiske stenderr\u00e5det. Kantonen er rik p\u00e5 fjell, men noko over halvdelen av arealet, om lag 56%, vert nytta til landbruksf\u00f8rem\u00e5l. J\u0119zykiem urz\u0119dowym kantonu jest j\u0119zyk niemiecki. ", "metadata": [{"end": 87, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 218, "begin": 87, "lang": "pl"}, {"end": 240, "begin": 218, "lang": "nn"}, {"end": 271, "begin": 240, "lang": "gd"}, {"end": 337, "begin": 271, "lang": "nn"}, {"end": 392, "begin": 337, "lang": "gd"}, {"end": 512, "begin": 392, "lang": "nn"}, {"end": 594, "begin": 512, "lang": "gd"}, {"end": 714, "begin": 594, "lang": "nn"}, {"end": 802, "begin": 714, "lang": "nn"}, {"end": 909, "begin": 802, "lang": "nn"}, {"end": 958, "begin": 909, "lang": "pl"}]}