{"text": "Hab ich mich schon bald lahm gefahren.\u00ab</poem>\nA maior\u00eda dos fil\u00f3sofos da antig\u00fcidade eran pol\u00edmatas, tal como entendemos o termo hoxe en d\u00eda.\n\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0445\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430 \u0438\u0434\u0435\u044f\u0442\u0430, \u0447\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0430 \u0432\u0441\u0435\u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0438 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430, \u0447\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0446\u0435\u043d\u044f\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0448\u0438\u0440\u044f\u0432\u0430\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u043e\u043a\u043e\u043b\u043a\u043e\u0442\u043e \u0435 \u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e.\nEsta idea recolle os principios b\u00e1sicos do humanismo do Renacemento. \u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\n\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0445\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430 \u0438\u0434\u0435\u044f\u0442\u0430, \u0447\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0430 \u0432\u0441\u0435\u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0438 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430, \u0447\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0446\u0435\u043d\u044f\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0434\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0448\u0438\u0440\u044f\u0432\u0430\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u043e\u043a\u043e\u043b\u043a\u043e\u0442\u043e \u0435 \u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e.\nO termo ref\u00edrese a persoas cuxos co\u00f1ecementos non est\u00e1n restrinxidos a un \u00e1rea concreta, sen\u00f3n que dominan diferentes disciplinas, xeralmente as artes e as ciencias. Un pol\u00edmata (grego \"\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03b1\u03b8\u03ae\u03c2\") que quere dicir \u00abque co\u00f1ece, comprende ou sabe moito\u00bb, \u00e9 un individuo que destaca en diversas ramas do saber. Beide stehen als Schatten , und warten darauf, dass Charon sie ans andere Ufer bringt. \u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\n\u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0435 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0447\u0438\u0438\u0442\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0445\u0432\u0430\u0449\u0430\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0431\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e.\n\u0415\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\n", "metadata": [{"end": 47, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 143, "begin": 47, "lang": "gl"}, {"end": 468, "begin": 143, "lang": "bg"}, {"end": 537, "begin": 468, "lang": "gl"}, {"end": 551, "begin": 537, "lang": "bg"}, {"end": 876, "begin": 551, "lang": "bg"}, {"end": 1042, "begin": 876, "lang": "gl"}, {"end": 1184, "begin": 1042, "lang": "gl"}, {"end": 1271, "begin": 1184, "lang": "de"}, {"end": 1285, "begin": 1271, "lang": "bg"}, {"end": 1383, "begin": 1285, "lang": "bg"}, {"end": 1397, "begin": 1383, "lang": "bg"}]}