{"text": "Al treilea fiu, Mela, va fi tat\u0103l unui poet celebru, Lucan (39-65). Seneca requested an audience with Nero in which he sought permission to retire from public duties, pleading age and infirmity. \u00cen vremea \u00eemp\u0103ratului Tiberiu, \u00eenv\u0103\u021batul stoic Attalus, profesorul lui Seneca, este alungat din Roma. Seneca c\u00f3 s\u1ef1 nghi\u1ec7p r\u1ea5t \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t. Griffin also infers from the ancient sources that Seneca was born in either 8, 4, or 1 BC. Ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m \u00f4ng vi\u1ebft \u0111\u1ec1u li\u00ean quan \u0111\u1ebfn tri\u1ebft h\u1ecdc v\u00e0 bi k\u1ecbch, ch\u1ec9 c\u00f3 duy nh\u1ea5t m\u1ed9t t\u00e1c ph\u1ea9m mang t\u00ednh ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u00e1c ph\u1ea9m \"Apocolocyntosis divi Claudii\". \nDante placed Seneca in the First Circle of Hell, or Limbo. \u00d4ng sau \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 b\u1ecb \u00e9p bu\u1ed9c ph\u1ea3i t\u1ef1 t\u1eed v\u00ec b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u1ed3ng l\u00f5a trong \u00e2m m\u01b0u \u00e1m s\u00e1t ho\u00e0ng \u0111\u1ebf Julio-Claudian, tuy nhi\u00ean, \u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean v\u00f4 t\u1ed9i. While he was forced to commit suicide for alleged complicity in the Pisonian conspiracy to assassinate Nero, some sources state that he may have been innocent. Following Burrus' death in 62, Seneca became the subject of criticism by what Tacitus describes as Nero's \"more disreputable advisers.\" Reac\u021bia lui Seneca va fi decizia de a p\u0103r\u0103si Capitala. Th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ec3 r\u1eb1ng l\u00e0 l\u00e0 th\u1eddi c\u1ee7a \u1ed1m y\u1ebfu. V\u00e0o n\u0103m 41 sau C\u00f4ng nguy\u00ean, Seneca Tr\u1ebb \u0111\u00e3 b\u1ecb \u0111\u00e0y ra \u0111\u1ea3o Corsica b\u1edfi l\u1ec7nh c\u1ee7a Ho\u00e0ng \u0111\u1ebf Claudius. ", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 195, "begin": 68, "lang": "en"}, {"end": 297, "begin": 195, "lang": "ro"}, {"end": 331, "begin": 297, "lang": "vi"}, {"end": 422, "begin": 331, "lang": "en"}, {"end": 585, "begin": 422, "lang": "vi"}, {"end": 644, "begin": 585, "lang": "en"}, {"end": 791, "begin": 644, "lang": "vi"}, {"end": 951, "begin": 791, "lang": "en"}, {"end": 1087, "begin": 951, "lang": "en"}, {"end": 1142, "begin": 1087, "lang": "ro"}, {"end": 1198, "begin": 1142, "lang": "vi"}, {"end": 1294, "begin": 1198, "lang": "vi"}]}