{"text": "\u30b5\u30af\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30a4\u30fc\u30eb\uff08saxony wheel\uff09\u300d\u300c\u30a2\u30c3\u30d7\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30fc\u30eb (upright wheel)\u300d\u306f\u3001\u30da\u30c0\u30eb\uff08\u30c8\u30ec\u30c3\u30c9\u30eb\uff09\u3067\u306f\u305a\u307f\u8eca\u3092\u56de\u3059\u591a\u76ee\u7684\u7cf8\u8eca\u3067\u3001\u7f8a\u6bdb\u304b\u3089\u68b3\u6bdb\u7cf8\uff08\u30a6\u30fc\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\uff09\u3092\u7d21\u3050\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002Stroj se m\u011bl evtl. pou\u017e\u00edvat ke skan\u00ed, z pozd\u011bj\u0161\u00ed doby se o n\u011bm v\u0161ak nic nev\u00ed, v historick\u00e9 literatu\u0159e se zachoval jen jednoduch\u00fd n\u00e1kres .\nFus cu zurg\u0103l\u0103i\nKolovrat je za\u0159\u00edzen\u00ed ke sp\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed rostlinn\u00fdch i \u017eivo\u010di\u0161n\u00fdch textiln\u00edch vl\u00e1ken.\nOt\u00e1\u010dky hnac\u00edho kola se p\u0159en\u00e1\u0161ej\u00ed na p\u0159eslen \"(r)\" (na v\u0159etenu \"(x)\") a \"(u)\" (na c\u00edvce \"(b)\"). Ot\u00e1\u010dkami v\u0159etene se nit zakrucuje a z\u00e1rove\u0148 nav\u00edj\u00ed na c\u00edvku. \nGra\u021bie notoriet\u0103\u021bii de care se bucur\u0103, arhitec\u021bii care au proiectat complexul hotelier \u201eMara\u201d din Baia Mare (\u00een anii '80) au g\u0103sit de cuviin\u021b\u0103 s\u0103-l \u00eemprumute ca element decorativ, confec\u021bion\u00e2nd un \"fus cu zdrang\u0103ne\" uria\u0219, amplasat la partea superioar\u0103 a fa\u021badei, precum o turl\u0103 de biseric\u0103 - devenind astfel o emblem\u0103 a municipiului re\u0219edin\u021b\u0103 de jude\u021b.\nNa v\u0159etenu je pevn\u011b nasazeno dvouramenn\u00e9 k\u0159\u00eddlo \"(a)\" s vodi\u010di niti \"(i).\" Vyn\u00e1lezce kolovratu nen\u00ed zn\u00e1m\u00fd, poprv\u00e9 byl pou\u017eit pravd\u011bpodobn\u011b v Indii n\u011bkdy mezi 6. a 11. stolet\u00edm a do Evropy se dostal ve 13. stolet\u00ed. . \n\u30dc\u30d3\u30f3\u306b\u7cf8\u3092\u5dfb\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u304d\u306f\u3001\u30dc\u30d3\u30f3\u3068\u30d5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u540c\u3058\u5272\u5408\u3067\u56de\u308b\u3002O contribu\u021bie important\u0103 \u00een promovarea, ca brand, a acestui obiect casnic, mai precis a tehnicii rosturilor, a avut-o artistul b\u0103im\u0103rean Mihai Olos, care a valorificat din plin ingenioasa \u00eembinare a lemnului \u00een operele sale, cunoscute \u0219i recunoscute \u00een spa\u021biul cultural european. V roce 1313 n.l. tam byl zn\u00e1m\u00fd kolovrat s v\u00edce v\u0159eteny, poh\u00e1n\u011bn\u00fd vodn\u00edm kolem. ", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 243, "begin": 105, "lang": "cs"}, {"end": 259, "begin": 243, "lang": "ro"}, {"end": 337, "begin": 259, "lang": "cs"}, {"end": 432, "begin": 337, "lang": "cs"}, {"end": 494, "begin": 432, "lang": "cs"}, {"end": 848, "begin": 494, "lang": "ro"}, {"end": 923, "begin": 848, "lang": "cs"}, {"end": 1065, "begin": 923, "lang": "cs"}, {"end": 1099, "begin": 1065, "lang": "ja"}, {"end": 1379, "begin": 1099, "lang": "ro"}, {"end": 1458, "begin": 1379, "lang": "cs"}]}