{"text": "\u018fr\u0259b dilinin bir \u00e7ox \u015fiv\u0259sini ana dili kimi bilirdi. 1916-ci ild\u0259n etibar\u0259n \u0259r\u0259bl\u0259rin Osmanl\u0131ya qar\u015f\u0131 \u00fcsyanlar\u0131n\u0131 t\u0259\u015fviq etm\u0259y\u0259 ba\u015flay\u0131b. Polkovnik \u2013 leytnant r\u00fctb\u0259si il\u0259 1935-ci ild\u0259 ordudan t\u0259qa\u00fcd\u0259 ayr\u0131ld\u0131. \u067e\u0691\u062f\u06cc\u0627\u06ba \u06c1\u0648\u06cc\u0627\u06ba \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 \u062a\u06d2 \u0634\u0627\u0645 \u062f\u06cc\u0627\u06ba \u0642\u0644\u0639\u06cc\u0627\u06ba \u0646\u0648\u06ba \u0648\u06cc\u06a9\u06be\u0646 \u06af\u06cc\u0627 \u062a\u06d2 \u0627\u0648\u0646\u0627\u06ba \u062f\u06cc\u0627\u06ba \u0645\u0648\u0631\u062a\u0627\u06ba \u0628\u0646\u0627\u06cc\u0627\u06ba\u06d4 19 May 1935-ci ild\u0259 motosiklet q\u0259zas\u0131nda d\u00fcnyas\u0131n\u0131 d\u0259yi\u015fdi. \u067e\u06cc\u0644\u06cc \u0648\u0688\u06cc \u062c\u0646\u06af (\u062c\u0646\u06af \u0639\u0638\u06cc\u0645 \u0627\u0648\u0644) \u0686 \u0633\u06cc\u062f \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0628\u0646 \u0639\u0644\u06cc \u0634\u0631\u06cc\u0641 \u0645\u06a9\u06c1 \u062f\u06cc \u063a\u062f\u0627\u0631\u06cc \u062a\u06d2 \u0644\u0627\u0631\u0646\u0633 \u062f\u06d2 \u06a9\u0645 \u0646\u06d2 \u062e\u0644\u0627\u0641\u062a \u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u06cc\u06c1 (\u0633\u0644\u0637\u0646\u062a \u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u06cc\u06c1) \u062f\u06d2 \u0644\u0691\u0627\u0626\u06cc \u0686 \u06c1\u0627\u0631\u0646 \u062f\u06d2 \u0633\u0628\u0628 \u0628\u0646\u06d2\u06d4\nLavrens bu s\u00fcrg\u00fcn s\u0259b\u0259bi il\u0259 Krall\u0131\u011f\u0131n ona verdiyi b\u00fct\u00fcn medal v\u0259 ni\u015fanlar\u0131ndan (C\u0259ngav\u0259rlik ni\u015fan\u0131 daxil) imtina etdi. 1930-cu il \u201cA\u011fr\u0131 da\u011f\u0131\u201d \u00fcsyan\u0131nda K\u00fcrd tayfalar\u0131n\u0131n d\u00f6vl\u0259t\u0259 qar\u015f\u0131 qald\u0131r\u0131lmas\u0131nda yen\u0259 Lavrensin \u0259li vard\u0131. Po vojni je zaslovel z vlogo posrednika med Arabci in Turki v arabskem uporu proti Osmanskemu cesarstvu. 1910 \u0686 \u067e\u0631\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06ba \u06a9\u0648\u0679\u06be\u06cc\u0627\u06ba \u062f\u06cc \u06a9\u06be\u062f\u0627\u0626\u06cc \u0644\u0626\u06cc \u0644\u06cc\u06be\u062f\u06d2 \u0627\u06cc\u0634\u06cc\u0627\u0621 \u0641\u06cc\u0631 \u06af\u06cc\u0627\u06d4 \u0679\u06cc \u0627\u06cc \u0644\u0627\u0631\u0646\u0633\nJavna podoba je bila deloma rezultat senzacionalisti\u010dne reporta\u017ee novinarja Lowella Thomasa o uporu, pa tudi avtobiografije \"Sedem stebrov modrosti\" iz leta 1922.\n\u0645\u062f\u06cc\u0646\u06c1 \u062f\u0627 \u06a9\u0639\u06cc\u0631\u0627 \u0648\u06cc \u06a9\u06cc\u062a\u0627 \u06af\u06cc\u0627 \u067e\u0631 \u0627\u0648\u062a\u06be\u0648\u06ba \u062f\u0627 \u062a\u0631\u06a9 \u06af\u0648\u0631\u0646\u0631 \u0641\u062e\u0631\u06cc \u067e\u0627\u0634\u0627 \u0688\u0679 \u06af\u06cc\u0627\u06d4 Njegova vsestranskost in sposobnost \u017eivega opisovanja prigod mu je prinesla mednarodno slavo ter vzdevek Lawrence Arabski (). ", "metadata": [{"end": 138, "begin": 0, "lang": "az"}, {"end": 209, "begin": 138, "lang": "az"}, {"end": 290, "begin": 209, "lang": "pnb"}, {"end": 350, "begin": 290, "lang": "az"}, {"end": 490, "begin": 350, "lang": "pnb"}, {"end": 717, "begin": 490, "lang": "az"}, {"end": 822, "begin": 717, "lang": "sl"}, {"end": 881, "begin": 822, "lang": "pnb"}, {"end": 893, "begin": 881, "lang": "pnb"}, {"end": 1056, "begin": 893, "lang": "sl"}, {"end": 1124, "begin": 1056, "lang": "pnb"}, {"end": 1250, "begin": 1124, "lang": "sl"}]}