{"text": "\ub611\uac19\uc774 \uc678\uc138\uc758 \uce68\uc785\uc774 \ub2e5\ucce4\uc744 \ub54c, \uadf8\ub808\uace0\ub9ac\uc624 1\uc138\uc640 \uc0ac\ube44\ub2c8\uc544\ub178\uc758 \ub300\ucc98 \ubc29\uc2dd\uc740 \uc0c1\uc774\ud558\uac8c \ub2ec\ub790\ub2e4. 1557\ub144 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc758 \uc544\uc6b0\uad6c\uc2a4\ud2f0\ub178\ud68c\uc6d0 \uc624\ub178\ud504\ub9ac\uc624 \ud310\ube44\ub2c8\uc624\ub294 \uc790\uc2e0\uc758 \uc800\uc11c \u300a\ub85c\ub9c8 \uad50\ud669\ub4e4\uc758 \uac04\ub7b5\ud55c \uc5ed\uc0ac\u300b(Epitome pontificum Romanorum)\uc5d0\uc11c \uc131\ubb34\uc77c\ub3c4\uc640 \ubbf8\uc0ac \uc911 \uc131\ucc2c \uc804\ub840 \ub54c \uac70\uc591 \uc131\uccb4 \ub54c \ud0c0\uc885\ud558\ub294 \uad00\uc2b5\uc744 \ub3c4\uc785\ud55c \uac83\uc774 \uc0ac\ube44\ub2c8\uc544\ub178\ub77c\uace0 \ubc1d\ud614\ub2e4. 593 wurr he vun Paapst Gregor den Grooten as Apokrisiar (Apostoolsch Nuntius) nah Konstantinopel sandt, 595 aber weer tor\u00fcchropen, wiel he den r\u00f6\u00f6mschen Standpunkt to wenig entscheeden verfolgt un de Titelannahm vun en \u201e\u00d6kumeenschen Patriarchen\u201c d\u00f6r den dortigen Patriarchen nich verhinnert harr. \nSabinianus wurrd ok de Inf\u00fchren vun dat L\u00fc\u00fcden vun de Karkenglocken to dat Stundengebet un to de Eucharistiefier toschreven.\nPoch\u00f3wek odby\u0142 si\u0119 w Bazylice \u015bw. \u300a\uad50\ud669 \uc5f0\ub300\ud45c\u300b\uc5d0 \uae30\ub85d\ub41c \ubc14\uc5d0 \uc758\ud558\uba74, \ub85c\ub9c8\uc5d0 \uae30\uadfc\uc774 \ub2e5\uce58\uc790 \uc0ac\ube44\ub2c8\uc544\ub178\uac00 \uc2dc\ubbfc\ub4e4\uc5d0\uac8c \uace1\ubb3c\uc744 \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uc5c8\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \uc0ac\ube44\ub2c8\uc544\ub178\ub294 \ube44\ud14c\ub974\ubcf4 \uc778\uadfc\uc758 \ube14\ub808\ub77c\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub2e4. \ud558\uc9c0\ub9cc \uadf8\ub294 \ub2a5\uc219\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uacbd\uc81c \uc815\ucc45\uc73c\ub85c \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \uc2e0\ub9dd\uc744 \uc783\uac8c \ub418\uc5c8\ub2e4. Wprowadzi\u0142 do powszechnego u\u017cytku dzwony ko\u015bcielne i nakaza\u0142 umieszczanie zegar\u00f3w s\u0142onecznych na ka\u017cdym ko\u015bciele.\nNiepopularny z powodu z\u0142ych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 ekonomicznych, by\u0142 oskar\u017cany przez lud Rzymu o wyci\u0105ganie korzy\u015bci z nadzoru dostaw \u017cywno\u015bci w okresie kl\u0119ski g\u0142odu. \uadf8\ub808\uace0\ub9ac\uc624 1\uc138\ub294 \uace1\uc2dd \ucc3d\uace0\ub97c \uc5f4\uc5b4\uc11c \ub85c\ub9c8 \uc2dc\ubbfc\ub4e4\uc5d0\uac8c \ubb34\ub8cc\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\uc5c8\ub358 \ub370 \ubc18\ud574, \uc0ac\ube44\ub2c8\uc544\ub178\ub294 \ub192\uc740 \uac00\uaca9\uc73c\ub85c \ud310\ub9e4\ud55c \uac83\uc774\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 53, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 198, "begin": 53, "lang": "ko"}, {"end": 496, "begin": 198, "lang": "nds"}, {"end": 621, "begin": 496, "lang": "nds"}, {"end": 655, "begin": 621, "lang": "pl"}, {"end": 719, "begin": 655, "lang": "ko"}, {"end": 747, "begin": 719, "lang": "ko"}, {"end": 787, "begin": 747, "lang": "ko"}, {"end": 901, "begin": 787, "lang": "pl"}, {"end": 1060, "begin": 901, "lang": "pl"}, {"end": 1132, "begin": 1060, "lang": "ko"}]}