{"text": "\u0627\u0631\u062a\u0634 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u062f\u0627\u0631\u0627\u06cc \u06f1\u06f6\u06f0\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0633\u0631\u0628\u0627\u0632 \u0628\u0627 \u06f7\u06f0\u06f0 \u0639\u0631\u0627\u062f\u0647 \u062a\u0648\u067e \u062c\u0646\u06af\u06cc \u0628\u0648\u062f. \u062f\u0631 \u0628\u06cc\u0646 \u0642\u0648\u0627\u06cc \u0646\u0627\u067e\u0644\u0626\u0648\u0646\u060c \u0646\u06cc\u0631\u0648\u0647\u0627\u06cc \u0644\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc\u060c \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u0648 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0646\u06cc\u0632 \u062d\u0636\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u062f.\n\u041f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0438\u0435\u0442\u043e \u0431\u044a\u0440\u0437\u043e \u0437\u0430\u0432\u044a\u0440\u0448\u0432\u0430 \u0441 \u0432\u043b\u0438\u0437\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0432\u044a\u0432 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442. \u0646\u06cc\u0631\u0648\u0647\u0627\u06cc \u0627\u0626\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0646\u06cc\u0632 \u062f\u0627\u0631\u0627\u06cc \u06f3\u06f8\u06f0\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0633\u0631\u0628\u0627\u0632 \u0628\u0627 \u06f1\u06f5\u06f0\u06f0 \u0639\u0631\u0627\u062f\u0647 \u062a\u0648\u067e \u062c\u0646\u06af\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f. Efter at morgent\u00e5gen var lettet og det franske tilbagetog erkendt, indledte den stormen p\u00e5 Leipzig. Efter at Elsterbroen ved Ranst\u00e4dterporten, som blev brugt ved tilbagetr\u00e6kningen, var blevet spr\u00e6ngt i luften, br\u00f8d forsvarernes koordination sammen. \u062f\u0631 \u0627\u0631\u062a\u0634 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647\u060c \u06f1\u06f5\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0644\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc\u060c \u06f1\u06f0\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u0648 \u06f4\u06f0\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0647 \u06a9\u0646\u0641\u062f\u0631\u0627\u0633\u06cc\u0648\u0646 \u0631\u0627\u06cc\u0646 \u0646\u06cc\u0632 \u062d\u0636\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u062f. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e 16 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0437 \u043d\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u0447\u0430\u043a\u0432\u0430. \n\u0412 \u0448\u0443\u0440\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0430\u0443\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0432\u044a\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438 \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0430\u0440\u043c\u0438\u044f\u00a0\u2013 \u043f\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u0411\u044e\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u0412\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0434. Den \u00f8strigske kansler Fyrst Metternich m\u00f8dtes den 26. juni med Napoleon i Dresden, og v\u00e5benstilstanden blev forl\u00e6nget til 10. august. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0646\u0628\u0631\u062f \u06f6\u06f0\u06f0\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0633\u0631\u0628\u0627\u0632 \u062d\u0636\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646\u062f\u060c \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628 \u0628\u0632\u0631\u06af\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0646\u0628\u0631\u062f \u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u0646\u0628\u0631\u062f \u0647\u0627\u06cc \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u0627\u0648\u0644 \u0628\u0647 \u0634\u0645\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0648\u062f. De allieredes angrebskolonner satte sig kun langsomt og til dels ret sent i bev\u00e6gelse, s\u00e5 angrebet blev ikke sat ind samtidigt og med al kraft. \u0627\u06cc\u0646 \u062c\u0646\u06af \u06a9\u0647 \u062f\u0631 \u0634\u0647\u0631 \u0644\u0627\u06cc\u067e\u0632\u06cc\u06af \u0648 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0637\u0631\u0627\u0641 \u0622\u0646 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u06af\u0631\u0641\u062a \u060c \u0628\u0647 \u0634\u06a9\u0633\u062a \u0642\u0637\u0639\u06cc \u0627\u0631\u062a\u0634 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0645\u0646\u062c\u0631 \u0634\u062f. \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628 \u0634\u0645\u0627\u0631 \u0646\u06cc\u0631\u0648\u0647\u0627\u06cc \u0646\u0627\u067e\u0644\u0626\u0648\u0646 \u0628\u0647 \u06f2\u06f2\u06f5\u066c\u06f0\u06f0\u06f0 \u0633\u0631\u0628\u0627\u0632 \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0633\u06cc\u062f. ", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "fa"}, {"end": 133, "begin": 59, "lang": "fa"}, {"end": 217, "begin": 133, "lang": "bg"}, {"end": 286, "begin": 217, "lang": "fa"}, {"end": 386, "begin": 286, "lang": "da"}, {"end": 535, "begin": 386, "lang": "da"}, {"end": 642, "begin": 535, "lang": "fa"}, {"end": 690, "begin": 642, "lang": "bg"}, {"end": 867, "begin": 690, "lang": "bg"}, {"end": 1001, "begin": 867, "lang": "da"}, {"end": 1114, "begin": 1001, "lang": "fa"}, {"end": 1258, "begin": 1114, "lang": "da"}, {"end": 1348, "begin": 1258, "lang": "fa"}, {"end": 1408, "begin": 1348, "lang": "fa"}]}