{"text": "Bi v\u00ea yek\u00ea re, mirov kar\u00ea b\u00eaje ku sens\u00fbr, temen\u00ea w\u00ea, t\u00eagihi\u015ftina desthilatdariy\u00ea serdest diafir\u00eane. A kommunizmus \u00e9s m\u00e1s diktat\u00far\u00e1k kibontakoz\u00e1sa teljess\u00e9ggel ellentmondott minden sz\u00f3l\u00e1sszabads\u00e1gnak. Gotin \u00fb nav\u00ea Ba\u015f\u00fbr\u00ea Kurdistan\u00ea, qedexe ye \u00fb di \u00e7apemeniy\u00ea de di deme han\u00eena li ser ziman de bi v\u00ee reng\u00ee sens\u00fbrkirin t\u00ea kirin.\nBi taybet\u00ee, di sens\u00fbrkirin\u00ea de hertim\u00ee dest\u00fbr t\u00ean bikaran\u00een, hin xal\u00ean w\u00ea weke ji bo w\u00ea t\u00ean bikaran\u00een \u00fb an j\u00ee, dikine temen\u00ea \u00e7\u00eakirina hin \"zagonan\" de \u00fb t\u00ean kirin. \nA teljesebb k\u00f6r\u0171 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1val szervez\u0151d\u00f6tt meg a hetvenes-nyolcvanas \u00e9vek fordul\u00f3j\u00e1n az \u2019underground\u2019 ellenz\u00e9ki sajt\u00f3 \u00e9s m\u0171v\u00e9szet. Az \u00edr\u00f3 ismeretlen volt, s\u0151t m\u00e9g a hat\u00f3s\u00e1g f\u00e9lrevezet\u00e9s\u00e9\u00e9rt azt \u00edrt\u00e1k r\u00e1, hogy P\u00e1rizsban jelent meg, holott igaz\u00e1b\u00f3l Lipcs\u00e9ben nyomtatt\u00e1k. 313-ban Konstantin r\u00f3mai uralkod\u00f3 hivatalosan is elfogadta a kereszt\u00e9nys\u00e9get, \u00e9s h\u00fasz \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb cenz\u00far\u00e1t vezetett be a vall\u00e1s ter\u00e9n. 496-ban I. \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a /\u101e\u102d\u102f\u1037\u1019\u101f\u102f\u1010\u103a \u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u1014\u103d\u101a\u103a\u1005\u102f\u1014\u103e\u1004\u1037\u103a\u1006\u102d\u102f\u1004\u103a\u101e\u1031\u102c \u1015\u102f\u1010\u103a\u1001\u1010\u103a\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038\u1010\u102d\u102f\u1037\u1000\u102d\u102f \u101b\u103e\u1031\u102c\u1004\u103a\u101c\u103d\u1032\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u101b\u1014\u103a \u1021\u1010\u103d\u1000\u103a \u101b\u102c\u1007\u101d\u1004\u103a\u1014\u103e\u1004\u1037\u103a\u1006\u102d\u102f\u1004\u103a\u101b\u102c \u101e\u102d\u102f\u1037\u1019\u101f\u102f\u1010\u103a \u1021\u1014\u102f\u1015\u100a\u102c\u1006\u102d\u102f\u1004\u103a\u101b\u102c \u1010\u1014\u103a\u1018\u102d\u102f\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102d\u101e\u1031\u102c\u103a\u1004\u103c\u102c\u1038\u101c\u100a\u103a\u1038\u104a \u1015\u102b\u1010\u102e\u1019\u103e\u1001\u103d\u1004\u1037\u103a\u1015\u103c\u102f\u1015\u103c\u102e\u1038 \u1006\u1004\u103a\u1006\u102c\u1019\u103b\u102c\u1038\u101e\u100a\u103a \u101b\u103e\u1031\u1038\u1026\u1038\u1015\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038\u1014\u103e\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038\u1000 \u1010\u1004\u103a\u1038\u1000\u103b\u1015\u103a\u101e\u100a\u1037\u103a \u1011\u102d\u1019\u103a\u1038\u1001\u103b\u102f\u1015\u103a\u1019\u103e\u102f\u1019\u103b\u102c\u1038\u1000\u102d\u102f \u1015\u103c\u102f\u1001\u1032\u1037\u1015\u102b\u101e\u100a\u103a\u104b Akkoriban a cenz\u00fara a vall\u00e1ssal kapcsolatos k\u00f6nyvekre \u00e9s m\u0171vekre korl\u00e1toz\u00f3dott. Egy cenz\u00fara t\u00f6rv\u00e9ny elfogad\u00e1s\u00e1val vil\u00e1gosak lesznek a hat\u00e1rok, hogy mir\u0151l szabad \u00edrni, \u00e9s mir\u0151l nem.\n\u1019\u103c\u1031\u1015\u102f\u1036\u1019\u103b\u102c\u1038\u1021\u102c\u1038 \u1006\u1004\u103a\u1006\u102c\u1015\u103c\u102f\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038\u1000\u102d\u102f \u1005\u1005\u103a\u1018\u1000\u103a\u1006\u102d\u102f\u1004\u103a\u101b\u102c \u1000\u102d\u1005\u1039\u1005\u101b\u1015\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038\u1021\u1010\u103d\u1000\u103a \u1019\u1000\u103c\u102c\u1001\u100f \u1021\u101e\u102f\u1036\u1038\u1015\u103c\u102f\u1001\u1032\u1037\u1015\u102b\u101e\u100a\u103a\u104b \u1019\u103c\u1031\u1015\u102f\u1036\u1019\u103b\u102c\u1038\u1021\u102c\u1038 \u1006\u1004\u103a\u1006\u102c\u1015\u103c\u102f\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038\u1000\u102d\u102f \u1005\u1005\u103a\u1018\u1000\u103a\u1006\u102d\u102f\u1004\u103a\u101b\u102c \u1000\u102d\u1005\u1039\u1005\u101b\u1015\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038\u1021\u1010\u103d\u1000\u103a \u1019\u1000\u103c\u102c\u1001\u100f \u1021\u101e\u102f\u1036\u1038\u1015\u103c\u102f\u1001\u1032\u1037\u1015\u102b\u101e\u100a\u103a\u104b A cenz\u00fara inform\u00e1ci\u00f3k hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek \u00e9s terjeszt\u00e9s\u00e9nek a fel\u00fcgyelete, els\u0151sorban politikai \u00e9s mor\u00e1lis alapokon. ", "metadata": [{"end": 100, "begin": 0, "lang": "ku"}, {"end": 200, "begin": 100, "lang": "hu"}, {"end": 326, "begin": 200, "lang": "ku"}, {"end": 491, "begin": 326, "lang": "ku"}, {"end": 634, "begin": 491, "lang": "hu"}, {"end": 772, "begin": 634, "lang": "hu"}, {"end": 919, "begin": 772, "lang": "hu"}, {"end": 1077, "begin": 919, "lang": "my"}, {"end": 1178, "begin": 1077, "lang": "my"}, {"end": 1258, "begin": 1178, "lang": "hu"}, {"end": 1359, "begin": 1258, "lang": "hu"}, {"end": 1447, "begin": 1359, "lang": "my"}, {"end": 1535, "begin": 1447, "lang": "my"}, {"end": 1652, "begin": 1535, "lang": "hu"}]}