{"text": "Pol\u00edmatas, construtores de pontes entre os saberes. \u0627\u0646\u06af\u0631\u06cc\u0632\u0648\u06ba \u0646\u06d2 \u06cc\u06c1 \u0627\u0635\u0644\u0627\u062d \u0633\u062a\u0631\u06c1\u0648\u06cc\u06ba \u0635\u062f\u06cc \u0645\u06cc\u06ba \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u06a9\u0631\u0646\u0627 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u06a9\u06cc\u0627 \u0627\u0648\u0631 \u0644\u0641\u0638 polyhistor \u0628\u06be\u06cc \u0627\u0633 \u06a9\u06d2 \u06c1\u0645 \u0645\u0639\u0646\u06cc \u06c1\u06d2\u06d4 Isto incorporou os termos b\u00e1sicos do humanismo renascentista, que considerava o Homem como um ser forte e ilimitado em suas capacidades, e levou \u00e0 no\u00e7\u00e3o de que as pessoas deveriam abra\u00e7ar todo o conhecimento e desenvolver as suas capacidades ao m\u00e1ximo poss\u00edvel. At this time universities did not specialize in specific areas but rather trained students in a broad array of science, philosophy, and theology. Pol\u00edmatas brasileiros not\u00f3rios teriam sido Joaquim Cardoso, Ruy Barbosa e Gilberto Freyre.\nRio de Janeiro, 21 jan. Pol\u00edmatas brasileiros not\u00f3rios teriam sido Joaquim Cardoso, Ruy Barbosa e Gilberto Freyre.\nThe term was first used in the 17th century; the related term, polyhistor, is an ancient term with similar meaning.\n\u0627\u0633 \u0633\u06d2 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0648\u06c1 \u0634\u062e\u0635 \u06c1\u06d2 \u062c\u0648 \u06a9\u0626\u06cc \u0686\u06cc\u0632\u0648\u06ba \u060c\u0639\u0644\u0648\u0645 \u06cc\u0627 \u0634\u0639\u0628\u0648\u06ba \u0645\u06cc\u06ba \u06cc\u06a9\u0633\u0627\u06ba \u0645\u06c1\u0627\u0631\u062a \u0631\u06a9\u06be\u062a\u0627 \u06c1\u06d2\u06d4\u0627\u0633 \u0633\u06d2 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0648\u06c1 \u0634\u062e\u0635 \u06c1\u06d2 \u062c\u0648 \u06a9\u0626\u06cc \u0686\u06cc\u0632\u0648\u06ba \u060c\u0639\u0644\u0648\u0645 \u06cc\u0627 \u0634\u0639\u0628\u0648\u06ba \u0645\u06cc\u06ba \u06cc\u06a9\u0633\u0627\u06ba \u0645\u06c1\u0627\u0631\u062a \u0631\u06a9\u06be\u062a\u0627 \u06c1\u06d2\u06d4Pol\u00edmatas, construtores de pontes entre os saberes. One whose accomplishments are limited to athletics would not be considered a \"polymath\" in the usual sense of the word. \u0627\u0633 \u0633\u06d2 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0648\u06c1 \u0634\u062e\u0635 \u06c1\u06d2 \u062c\u0648 \u06a9\u0626\u06cc \u0686\u06cc\u0632\u0648\u06ba \u060c\u0639\u0644\u0648\u0645 \u06cc\u0627 \u0634\u0639\u0628\u0648\u06ba \u0645\u06cc\u06ba \u06cc\u06a9\u0633\u0627\u06ba \u0645\u06c1\u0627\u0631\u062a \u0631\u06a9\u06be\u062a\u0627 \u06c1\u06d2\u06d4", "metadata": [{"end": 52, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 152, "begin": 52, "lang": "ur"}, {"end": 414, "begin": 152, "lang": "pt"}, {"end": 560, "begin": 414, "lang": "en"}, {"end": 651, "begin": 560, "lang": "pt"}, {"end": 675, "begin": 651, "lang": "pt"}, {"end": 766, "begin": 675, "lang": "pt"}, {"end": 882, "begin": 766, "lang": "en"}, {"end": 956, "begin": 882, "lang": "ur"}, {"end": 1030, "begin": 956, "lang": "ur"}, {"end": 1082, "begin": 1030, "lang": "pt"}, {"end": 1202, "begin": 1082, "lang": "en"}, {"end": 1276, "begin": 1202, "lang": "ur"}]}