{"text": "\u0645\u062a\u062d\u062f \u0645\u0644\u0644 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0628\u0634\u0631 \u062f\u06cc\u062f\u0628\u0627\u0646 \u06af\u0627\u0646\u0651\u0647 \u062a\u0627 \u0633\u0627\u0644 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0645\u06cc\u0648\u0646 \u06f2\u06f2\u06f0 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u062a\u0627 \u06f3\u06f1\u06f0 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u062c\u0646\u06af \u062f\u0644\u0647 \u0628\u0645\u0631\u062f\u0646\u0647. Po atent\u00e1te sa v niektor\u00fdch m\u00e9diach objavili inform\u00e1cie, \u017ee Asad utiekol do Lat\u00e1kie alebo a\u017e do Ruska, no to bolo op\u00e4\u0165 vyvr\u00e1ten\u00e9, ke\u010f inauguroval nov\u00e9ho ministra obrany v Damasku. Regierungstruppen zogen sich Anfang 2015, vor allem aus dem S\u00fcden an der Grenze Jordaniens und im Nordwesten aus der Region um Idlib, zur\u00fcck. \u062d\u062f\u0648\u062f \u06f7 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0648 \u06f6\u06f0\u06f0 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u0647\u0645 \u0634\u0647 \u0633\u0650\u0631\u0647 \u062c\u0647 \u0622\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0628\u064e\u06cc\u06cc\u0646\u0647 \u06a9\u0647 \u0648\u0634\u0648\u0646 \u0645\u06cc\u0648\u0646 \u06f1.\u06f7 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0646\u0641\u0631 \u062a\u0631\u06a9\u06cc\u0647\u060c \u06f1.\u06f2 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0646\u0641\u0631 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u060c \u06f6\u06f2\u06f5 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u0627\u0631\u062f\u0646 \u0648 \u06f2\u06f4\u06f5 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u0646\u0641\u0631 \u0639\u0631\u0627\u0642 \u062f\u0644\u0647 \u067e\u0646\u0627\u0647\u0646\u062f\u0647 \u0628\u06cc\u0646\u0647.\nSpolu s amat\u00e9rskymi z\u00e1bermi z mesta Aleppo, ktor\u00e9 zachycuj\u00fa, ako rebeli popravuj\u00fa zajat\u00fdch vojakov, to sved\u010d\u00ed o vojnov\u00fdch zlo\u010dinoch zo strany opoz\u00edcie, ktor\u00e1 doteraz v\u0161etky masakry a vra\u017edenie pripisovala arm\u00e1de a provl\u00e1dnym sil\u00e1m. \u0633\u0648\u0631\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u0650\u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a \u0650\u0645\u0633\u0644\u062d \u0650\u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0634\u0647 \u0627\u062a\u062e\u0644\u0647 \u06af\u0631\u0648\u0647 \u062c\u0647 \u062a\u0634\u06a9\u06cc\u0644 \u0648\u0627\u0646\u0647 \u0648 \u0686\u0646\u062f\u06cc\u0646 \u062c\u0628\u0647\u0647 \u062f\u0644\u0647 \u062c\u0646\u06af \u06a9\u0627\u0646\u0651\u0647 \u0648 \u0628\u0639\u0636\u06cc\u0648\u0646 \u0647\u0650\u062f\u06cc \u062c\u0647 \u0647\u0645 \u062c\u0646\u06af \u062f\u0627\u0631\u0646\u0647\nZu den Gr\u00fcnden, aus denen sich verschiedene Fraktionen im B\u00fcrgerkrieg bildeten, z\u00e4hlt unter anderem die Heterogenit\u00e4t des syrischen Staates und der syrischen Gesellschaft, die an mehreren Stellen Konfliktpotential liefert:\nEnde Mai 2015 startete der IS eine Offensive auf die strategisch wichtige Stadt Palmyra und nahm sie ein. \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642\u0627\u062a \u0650\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0639\u0631\u0628\u06cc \u0628\u0647\u0627\u0631 \u062c\u0647 \u0628\u06cc\u200c\u06cc\u0647 \u0648 \u0647\u064e\u0646\u062a\u0627 \u062f\u0645\u0628\u0627\u0644\u0647 \u062f\u0627\u0646\u0651\u0647. \nPri tomto a podobn\u00fdch incidentoch sa vl\u00e1dna arm\u00e1da a rebeli navz\u00e1jom obvi\u0148ovali \u017ee chemick\u00e9 zbrane pou\u017eila druh\u00e1 strana. Niektor\u00e9 z\u00e1padn\u00e9 \u0161t\u00e1ty dokonca zva\u017euj\u00fa priamu vojensk\u00fa intervenciu v S\u00fdrii, \u010do by mohlo sp\u00f4sobi\u0165 konflikt omnoho v\u00e4\u010d\u0161\u00edch rozmerov, ak by sa na stranu S\u00fdrie postavil jej spojenec, Ir\u00e1n. Nesk\u00f4r sa na internete objavilo video, kde lietadlo na oblohe po zvukoch stre\u013eby zachv\u00e1ti po\u017eiar, pri\u010dom v pozad\u00ed po\u010du\u0165 pokrikuj\u00facich rebelov. August 2013 in Frage. \u0633\u0648\u0631\u06cc\u0647\u200c\u06cc \u0650\u062f\u0644\u0647\u200c\u06cc\u06cc \u062c\u0646\u06af \u06cc\u0627 \u0633\u0648\u0631\u06cc\u0647 \u0650\u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 \u0627\u062a\u200c\u0633\u0631\u06cc \u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0648 \u0646\u0647\u0627\u06cc\u062a\u0627\u064b \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc\u0648\u0646 \u0631\u0647 \u06af\u0627\u0646\u0651\u0647 \u06a9\u0647 \u0633\u0648\u0631\u06cc\u0647 \u062f\u0644\u0647 \u06f2\u06f6 \u0698\u0627\u0646\u0648\u06cc\u0647 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f1 \u062c\u0647 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u0628\u06cc\u0651\u0647. ", "metadata": [{"end": 102, "begin": 0, "lang": "mzn"}, {"end": 282, "begin": 102, "lang": "sk"}, {"end": 424, "begin": 282, "lang": "de"}, {"end": 593, "begin": 424, "lang": "mzn"}, {"end": 825, "begin": 593, "lang": "sk"}, {"end": 940, "begin": 825, "lang": "mzn"}, {"end": 1163, "begin": 940, "lang": "de"}, {"end": 1269, "begin": 1163, "lang": "de"}, {"end": 1329, "begin": 1269, "lang": "mzn"}, {"end": 1450, "begin": 1329, "lang": "sk"}, {"end": 1635, "begin": 1450, "lang": "sk"}, {"end": 1778, "begin": 1635, "lang": "sk"}, {"end": 1800, "begin": 1778, "lang": "de"}, {"end": 1927, "begin": 1800, "lang": "mzn"}]}