{"text": "2011-12\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306f\u958b\u5e5510\u8a66\u5408\u30673\u52dd4\u65573\u5206\u306e\u6210\u7e3e\u4e0d\u632f\u304b\u3089\u30b7\u30cb\u30b7\u30e3\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u304c2011\u5e7411\u67086\u65e5\u306e\u30ad\u30a8\u30fc\u30f4\u30a9\u6226\u306b\u6557\u308c\u305f\u7fcc\u65e5\u3001\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30d6\u30ab\u30e9\u30fc\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u300c\u7d2b\u30fb\u83eb\u8272\u300d\uff09\u306e\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u30021960/1961\u5e74\u7403\u5b63\u9996\u5148\u7372\u5f97\u7b2c\u4e8c\u500b\u610f\u5927\u5229\u76c3\u734e\u676f\uff0c\u5176\u5f8c\u6bba\u5165\u6b50\u6d32\u76c3\u8cfd\u51a0\u8ecd\u76c3\u6c7a\u8cfd\u4e26\u64ca\u6557\u8607\u683c\u862d\u683c\u62c9\u65af\u54e5\u6d41\u6d6a\u8005\u596a\u5f97\u7403\u6703\u9996\u500b\u6b50\u6d32\u8cfd\u4e8b\u9326\u6a19\uff0c\u7fcc\u5e74\u518d\u6b21\u6649\u8eab\u6c7a\u8cfd\uff0c\u4f46\u4e0d\u6575\u99ac\u5fb7\u91cc\u7af6\u6280\u885b\u5195\u5931\u6557\u30021926\u5e748\u670826\u65e5\u7531Libertas\u53ca\u4f5b\u7f85\u502b\u65af\u9ad4\u80b2\u4ff1\u6a02\u90e8\uff08Club Sportivo Firenze\uff09\u5408\u4f75\u6210\u7acb\u8cbb\u502b\u5929\u62ff\uff0c\u9996\u500b\u7403\u6703\u9326\u6a19\u4f86\u81ea1939/1940\u5e74\u7684\u610f\u5927\u5229\u76c3\u51a0\u8ecd\u3002Inte'l 1929 vien indos\u00e0 pa' \u0142a prima volta \u0142a maja vio\u0142a, pa' vo\u0142ont\u00e0 del presidente Ridolfi. \u0141a vien suito cronp\u00e0 da Diego Della Valle che \u0142a rinomina \"Florentia Vio\u0142a\": 'l obietivo el xe che\u0142o de riportar \u0142a scuadra de Firense in Serie A in tri ani. \u6628\u5e74\u82e6\u676f\u3092\u5448\u3057\u305f\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u3089\u3092\u6291\u3048\u898b\u4e8b\u3092\u9996\u4f4d\u3067\u901a\u904e\u3059\u308b\u3002\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u66fe\u65bc\u4e94\u5341\u81f3\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u5169\u596a\u610f\u7532\u806f\u8cfd\u51a0\u8ecd\uff0c\u4e4b\u5f8c\u9577\u671f\u8655\u65bc\u806f\u8cfd\u4e2d\u4e0b\u6e38\uff0c\u4e26\u591a\u6b21\u964d\u73ed\u3002Inte \u0142a stajon 1930-31 i vio\u0142a i vinse el canpionato de Serie B, e i vien cuindi promosi in Serie A. DF\u3067\u306f\u30de\u30a4\u30ab\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30ba\u306f\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fcC\u3078\u5fa9\u5e30\u3002El presidente el xe Luigi Ridolfi Vay da Verrazzano. \u307e\u305f\u3001\u5927\u578b\u88dc\u5f37\u306b\u3088\u308a\u52a0\u308f\u3063\u305f\u65b0\u52a0\u5165\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u9078\u624b\u9054\u3068\u3001\u305d\u308c\u306b\u3088\u308a\u51fa\u5834\u6a5f\u4f1a\u3092\u596a\u308f\u308c\u305f\u30bb\u30ea\u30a8B\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u652f\u3048\u3066\u3044\u305f\u3068\u81ea\u8ca0\u3059\u308b\u4e00\u90e8\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u9078\u624b\u9054\u3068\u306e\u9593\u306b\u8ecb\u8f62\u304c\u751f\u3058\u3001\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u30eb\u30fc\u30e0\u306e\u7a7a\u6c17\u3082\u307e\u3068\u307e\u308a\u306b\u304b\u3051\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002Inte \u0142a stajon 2007-08 i vio\u0142a i riva a \u0142a semifina\u0142e de Copa UEFA e al cuarto posto in canpionato, donca i se cua\u0142ifica pa' i preliminari de \u0142a Copa Canpiuni. 2010-11\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306f\u958b\u5e55\u524d\u306b\u30e8\u30f4\u30a7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c1\u304c\u8ca0\u50b7\u3067\u9577\u671f\u96e2\u8131\u304c\u6c7a\u5b9a\u3002", "metadata": [{"end": 75, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 110, "begin": 75, "lang": "ja"}, {"end": 197, "begin": 110, "lang": "zh"}, {"end": 284, "begin": 197, "lang": "zh"}, {"end": 378, "begin": 284, "lang": "vec"}, {"end": 536, "begin": 378, "lang": "vec"}, {"end": 569, "begin": 536, "lang": "ja"}, {"end": 609, "begin": 569, "lang": "zh"}, {"end": 710, "begin": 609, "lang": "vec"}, {"end": 736, "begin": 710, "lang": "ja"}, {"end": 789, "begin": 736, "lang": "vec"}, {"end": 898, "begin": 789, "lang": "ja"}, {"end": 1058, "begin": 898, "lang": "vec"}, {"end": 1093, "begin": 1058, "lang": "ja"}]}