{"text": "Conform recens\u0103m\u00e2ntului din 2011, ora\u0219ul Osijek avea \u00a0de\u00a0locuitori. Apartenen\u021ba etnic\u0103 nu este cunoscut\u0103 \u00een cazul a % din locuitori. W czasach osma\u0144skich tak\u0105 s\u0142ynn\u0105 w Europie przepraw\u0105 sta\u0142 si\u0119 Most Sulejmana. \u0412\u043e \u041e\u0441\u0438\u0435\u043a \u0436\u0438\u0432\u0435\u0430\u0442 83.496 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438. Inne zabytki miasta (w wi\u0119kszo\u015bci pochodz\u0105ce z pocz\u0105tku XVIII w.):\nOra\u0219ul a fost fondat \u00een secolul I de Imperiul Roman, primind numele de Colonia Aelia Mursa \u00een anul 133.\n\u041e\u0441\u0438\u0435\u043a \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0432\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430. \u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0442:\n\u0432\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e: 165.253\n\u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0442:\nApartenen\u021ba etnic\u0103 nu este cunoscut\u0103 \u00een cazul a % din locuitori. \"Esz\u00e9k\", niem. W mie\u015bcie kursuj\u0105 w\u0105skotorowe tramwaje (1000mm). Jego budow\u0119 rozpocz\u0119to w 1526 r. na rozkaz Sulejmana Wspania\u0142ego. ", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 133, "begin": 68, "lang": "ro"}, {"end": 211, "begin": 133, "lang": "pl"}, {"end": 242, "begin": 211, "lang": "mk"}, {"end": 309, "begin": 242, "lang": "pl"}, {"end": 413, "begin": 309, "lang": "ro"}, {"end": 447, "begin": 413, "lang": "mk"}, {"end": 477, "begin": 447, "lang": "mk"}, {"end": 493, "begin": 477, "lang": "mk"}, {"end": 523, "begin": 493, "lang": "mk"}, {"end": 588, "begin": 523, "lang": "ro"}, {"end": 603, "begin": 588, "lang": "pl"}, {"end": 652, "begin": 603, "lang": "pl"}, {"end": 718, "begin": 652, "lang": "pl"}]}