{"text": "Minos var i grekisk mytologi kung p\u00e5 Kreta, son till Zeus och Europa, bror till Rhadamantys och Sarpedon och make till Pasifa\u00eb. \u067e\u0633 \u067e\u0648\u0633\u06cc\u062f\u0648\u0646 \u0645\u0647\u0631 \u06af\u0627\u0648 \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u062f\u0644 \u067e\u0627\u0633\u06cc\u0641\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0646\u062f\u0627\u062e\u062a. Denne gav Minos en tjur som offerg\u00e5va men Minos valde att beh\u00e5lla det st\u00e5tliga djuret. Pentru a-l pedepsi pe Dedal pentru complicitatea cu Pasiphae, Minos porne\u0219te r\u0103zboi \u00eempotriva regelui Cocalus, la curtea c\u0103ruia se refugiase Dedal.\nSprijinit de Heracles, regele Minos captureaz\u0103 Minotaurul, pentru izolarea c\u0103ruia arhitectul Dedal construie\u0219te Labirintul. Minos betyder \"den lycklige\" och det \u00e4r inte klarlagt om Minos var ett namn eller en titel. Vr\u00e2nd s\u0103 fie unicul mo\u0219tenitor al tronului Cretei, Minos solicit\u0103 ajutorul zeului Poseidon. \u062f\u0626\u0648\u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0648\u0646\u060c \u0622\u0631\u062f\u06cc\u0627\u0646\u0647\u060c \u0641\u062f\u0631\u0627 \u0648 \u06a9\u0627\u062a\u0631\u0626\u0648\u0633 \u0641\u0631\u0632\u0646\u062f\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0646\u0648\u0633 \u0627\u0632 \u067e\u0627\u0633\u06cc\u0641\u0627\u0626\u0647 \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f.\n\u0645\u06cc\u0646\u0648\u0633 \u0628\u0647 \u0633\u0628\u0628 \u0639\u062f\u0627\u0644\u062a \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u0645\u0631\u06af \u0628\u0635\u0648\u0631\u062a \u0642\u0627\u0636\u06cc \u0645\u0631\u062f\u06af\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0647\u0627\u062f\u0633 \u062f\u0631\u0622\u0645\u062f. Genom sitt \u00e4ktenskap med Parsifa\u00eb blev han far till Ariadne med flera.\n\u067e\u0648\u0633\u06cc\u062f\u0648\u0646 \u0646\u06cc\u0632 \u06af\u0627\u0648\u06cc \u0631\u0627 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0642\u0631\u0628\u0627\u0646\u06cc \u0641\u0631\u0633\u062a\u0627\u062f. \u062f\u0626\u0648\u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0648\u0646\u060c \u0622\u0631\u062f\u06cc\u0627\u0646\u0647\u060c \u0641\u062f\u0631\u0627 \u0648 \u06a9\u0627\u062a\u0631\u0626\u0648\u0633 \u0641\u0631\u0632\u0646\u062f\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0646\u0648\u0633 \u0627\u0632 \u067e\u0627\u0633\u06cc\u0641\u0627\u0626\u0647 \u0628\u0648\u062f\u0646\u062f.\nAcesta \u00eei trimite pe mare un taur de o frumuse\u021be deosebit\u0103, care s\u0103 confirme \u00een fa\u021ba poporului sprijinul divin. Mycket av hans gestalt kommer sig av hans opposition till havsguden Poseidon. ", "metadata": [{"end": 128, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 173, "begin": 128, "lang": "fa"}, {"end": 260, "begin": 173, "lang": "sv"}, {"end": 408, "begin": 260, "lang": "ro"}, {"end": 532, "begin": 408, "lang": "ro"}, {"end": 624, "begin": 532, "lang": "sv"}, {"end": 716, "begin": 624, "lang": "ro"}, {"end": 784, "begin": 716, "lang": "fa"}, {"end": 846, "begin": 784, "lang": "fa"}, {"end": 917, "begin": 846, "lang": "sv"}, {"end": 957, "begin": 917, "lang": "fa"}, {"end": 1025, "begin": 957, "lang": "fa"}, {"end": 1137, "begin": 1025, "lang": "ro"}, {"end": 1215, "begin": 1137, "lang": "sv"}]}