{"text": "Piraterij komt in protte foar yn de Golf en hat te krijen trochdat guon fan de kustlannen net stabyl binne. \u0905\u0926\u0928 \u0915\u0940 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940\nIt foarmet de ferbining tusken dizze twa en de Yndyske Oseaan. \n\u00c9szaknyugaton nagyj\u00e1b\u00f3l 20 km-es sz\u00e9less\u00e9gben k\u00f6ti \u00f6ssze a Bab-el-Mandeb-szoros a V\u00f6r\u00f6s-tengerrel. \u0905\u0926\u0928 \u0915\u0940 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940\n\u00c9szaknyugaton nagyj\u00e1b\u00f3l 20 km-es sz\u00e9less\u00e9gben k\u00f6ti \u00f6ssze a Bab-el-Mandeb-szoros a V\u00f6r\u00f6s-tengerrel. \u00c1deni-\u00f6b\u00f6l\n\u0905\u0926\u0928 \u0915\u0940 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940\nDe Golf van Aden (Arabysk: \u062e\u0644\u064a\u062c \u0639\u062f\u0646, \u00fatspraak: Khalyj 'Adan) is in part fan de Yndyske Oseaan en leit tusken it Arabyske Jemen oan de noardside en de Afrikaanske lannen Dzjib\u00fbty en Somaalje oan de s\u00fadside.\n\u092f\u0939 \u091c\u0932\u092e\u093e\u0930\u094d\u0917 \u0909\u0938 \u0938\u094d\u0935\u0947\u091c \u0928\u0939\u0930 \u091c\u0932\u092f\u093e\u0928 \u092e\u093e\u0930\u094d\u0917 \u0915\u093e \u090f\u0915 \u092e\u0939\u0924\u094d\u0924\u094d\u0935\u092a\u0942\u0930\u094d\u0923 \u092d\u093e\u0917 \u0939\u0948, \u091c\u094b \u092d\u0942\u092e\u0927\u094d\u092f \u0938\u093e\u0917\u0930 \u0915\u094b \u0905\u0930\u092c \u0938\u093e\u0917\u0930 \u0915\u0947 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0939\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092e\u0939\u093e\u0938\u093e\u0917\u0930 \u0938\u0947 \u091c\u094b\u0921\u093c\u0924\u093e \u0939\u0948 \u0914\u0930 \u0907\u0938 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0924\u093f \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0932\u0917\u092d\u0917 21,000 \u091c\u0932\u092f\u093e\u0928 \u092a\u093e\u0930 \u0915\u0930\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902\u0964 \u0932\u093e\u0932 \u0938\u093e\u0917\u0930 \u0914\u0930 \u0905\u0926\u0928 \u0915\u0940 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940 \u0915\u094b \u0915\u0947\u0935\u0932 20 \u0915\u093f\u0932\u094b\u092e\u0940\u091f\u0930 \u091a\u094c\u0921\u093c\u093e \u092c\u093e\u092c \u0905\u0932-\u092e\u0928\u094d\u0926\u0947\u092c \u091c\u0932\u0921\u092e\u0930\u0942\u092e\u0927\u094d\u092f \u0906\u092a\u0938 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u094b\u0921\u093c\u0924\u093e \u0939\u0948\u0964\n\u00c9szaknyugaton nagyj\u00e1b\u00f3l 20 km-es sz\u00e9less\u00e9gben k\u00f6ti \u00f6ssze a Bab-el-Mandeb-szoros a V\u00f6r\u00f6s-tengerrel. \u0907\u0938 \u0916\u093e\u0921\u093c\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u0940 \u0921\u093e\u0915\u0941\u0913\u0902 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u092c\u0921\u093c\u0947 \u092a\u0948\u092e\u093e\u0928\u0947 \u092a\u0930 \u0915\u0940 \u091c\u093e \u0930\u0939\u0940\u0902 \u0917\u0924\u093f\u0935\u093f\u0927\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u091a\u0932\u0924\u0947 \u0907\u0938\u0947 '\u091c\u0932\u0926\u0938\u094d\u092f\u0941 \u092e\u093e\u0930\u094d\u0917' \u092d\u0940 \u0915\u0939\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902\u0964\n", "metadata": [{"end": 108, "begin": 0, "lang": "fy"}, {"end": 121, "begin": 108, "lang": "hi"}, {"end": 185, "begin": 121, "lang": "fy"}, {"end": 284, "begin": 185, "lang": "hu"}, {"end": 297, "begin": 284, "lang": "hi"}, {"end": 396, "begin": 297, "lang": "hu"}, {"end": 407, "begin": 396, "lang": "hu"}, {"end": 420, "begin": 407, "lang": "hi"}, {"end": 626, "begin": 420, "lang": "fy"}, {"end": 811, "begin": 626, "lang": "hi"}, {"end": 906, "begin": 811, "lang": "hi"}, {"end": 1005, "begin": 906, "lang": "hu"}, {"end": 1118, "begin": 1005, "lang": "hi"}]}