{"text": "Fu costruita su una collina e racchiusa da imponenti mura erette per difendersi dalla minaccia dei britannici, reduci dalla vittoria nella seconda guerra anglo-birmana. \u1019\u103c\u1014\u1014\u103a\u1038\u1005\u1036\u1000\u103b\u1031\u102c\u103a //; ).\nMandalaj (birm. //, ) \u2013 miasto w \u015brodkowej Mjanmie, nad rzek\u0105 Irawadi, o\u015brodek administracyjny prowincji Mandalaj. Po za\u0142o\u017ceniu w roku 1857, kr\u00f3lewska stolica otrzyma\u0142a oficjaln\u0105 nazw\u0119 Yadanabon (birm. Diventata una roccaforte giapponese, fu liberata dagli Alleati nel 1945 dopo molti bombardamenti che danneggiarono le grandi opere artistiche.\n\u00c8 sede di industrie tessili, metalmeccaniche, alimentari e del legno. Diventata una roccaforte giapponese, fu liberata dagli Alleati nel 1945 dopo molti bombardamenti che danneggiarono le grandi opere artistiche.\nFu capitale del Regno birmano fino all'occupazione britannica del 1885.\nPod uwag\u0119 brane s\u0105 mi\u0119dzy innymi: \"Mandala\" (oznaczaj\u0105ce okr\u0105g\u0142\u0105 p\u0142aszczyzn\u0119), \"Mandare\" (oznaczaj\u0105ce prawdopodobnie \"pomy\u015bln\u0105 ziemi\u0119\") lub \"Mandara\" (g\u00f3ra z mitologii hinduistycznej). \u041c\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430\u0439, \u041c\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0435 (\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0430\u043b\u0434\u0443\u0443 \u0430\u0442\u0430\u043b\u044b\u0448\u044b \u2013 \u042f\u0434\u0430\u043d\u0430\u0431\u043e\u043d, \u0441\u04e9\u0437\u043c\u04e9-\u0441\u04e9\u0437 \u00ab\u0430\u0441\u044b\u043b \u0442\u0430\u0448 \u0442\u0430\u0440\u0430\u043c\u0434\u0430\u0440\u044b\u00bb) \u2013 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0430 \u043c\u0430\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442\u0438\u043d\u0434\u0435\u0433\u0438 \u0448\u0430\u0430\u0440. Nazwa wzg\u00f3rza pochodzi prawdopodobnie od s\u0142owa palijskiego, chocia\u017c dok\u0142adny \u017ar\u00f3d\u0142os\u0142\u00f3w nie jest pewny. \u041c\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b\u043d\u044b\u043d \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0434\u0438\u043a \u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440\u0443. \u041a\u0435\u0431\u0435\u0437-\u043a\u0435\u0437\u0434\u0435\u043c\u0435, \u0436\u0438\u0431\u0435\u043a \u0442\u04af\u0440\u04af\u04af, \u0442\u0430\u043c\u0430\u043a-\u0430\u0448, \u043a\u0430\u0440\u0430\u0433\u0430\u0439 \u0442\u0438\u043b\u04af\u04af \u04e9\u043d\u04e9\u0440 \u0436\u0430\u0439 \u0438\u0448\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430\u0440\u044b \u0438\u0448\u0442\u0435\u0439\u0442. \u101c\u1031\u1038\u1000\u103b\u103d\u1014\u103a\u1038\u1021\u1031\u102c\u1004\u103a\u1019\u103c\u1031 //; ) a pa\u0142ac kr\u00f3lewski - \"Mya Nan San Kyaw\" (birm. ", "metadata": [{"end": 169, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 190, "begin": 169, "lang": "pl"}, {"end": 305, "begin": 190, "lang": "pl"}, {"end": 392, "begin": 305, "lang": "pl"}, {"end": 535, "begin": 392, "lang": "it"}, {"end": 605, "begin": 535, "lang": "it"}, {"end": 748, "begin": 605, "lang": "it"}, {"end": 820, "begin": 748, "lang": "it"}, {"end": 1005, "begin": 820, "lang": "pl"}, {"end": 1129, "begin": 1005, "lang": "ky"}, {"end": 1233, "begin": 1129, "lang": "pl"}, {"end": 1279, "begin": 1233, "lang": "ky"}, {"end": 1359, "begin": 1279, "lang": "ky"}, {"end": 1429, "begin": 1359, "lang": "pl"}]}