{"text": "O resentimento durou ata que en 1789 co\u00f1eceu a intercesi\u00f3n de Bayeu no seu nomeamento como Pintor de C\u00e1mara do Rei. It libben fan Goya is yn ferskate film portrettearre:\nDe bys\u00fbndere styl d\u00ear't er oan de ein fan syn libben skildere wurdt faak apart beneamd. Kralj Ferdinand VII. je naro\u010dil naslikati njegov uradni portret slikarju Vincentu Lopezu.\nGoya, en todo caso, \u00e9 un pintor cuxa aprendizaxe progresa lentamente, e a s\u00faa obra de madurez revelarase tarde. Troch de wurken \u00fat syn lettere perioade wurdt Goya sjoen as in foarrinner fan de moderne keunst.\nSpet je zbolel. Syn neidruk op in skerpe foargr\u00fbn en in dizeniger eftergr\u00fbn rint foar\u00fat op de keunst fan Manet. Estes \u00e1lbums dist\u00ednguense cunha letra que vai da A \u00e1 H e que marca unha orde cronol\u00f3xica. Osunski vojvoda in \u017eena Mar\u00eda Josefa Pimentel, 12. grofica Benavente, Mar\u00eda del Pilar de Silva, 13. vojvodinja Alba in njen mo\u017e Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez de Toledo, 15. vojvoda Medina Sidonia, Mar\u00eda Ana de Pontejos y Sandoval, markiza Pontejos). \n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 170, "begin": 116, "lang": "fy"}, {"end": 258, "begin": 170, "lang": "fy"}, {"end": 348, "begin": 258, "lang": "sl"}, {"end": 460, "begin": 348, "lang": "gl"}, {"end": 557, "begin": 460, "lang": "fy"}, {"end": 573, "begin": 557, "lang": "sl"}, {"end": 669, "begin": 573, "lang": "fy"}, {"end": 759, "begin": 669, "lang": "gl"}, {"end": 999, "begin": 759, "lang": "sl"}]}