{"text": "Osman je bio jedan veoma tolerantan vladar koji je trpio sve religije, \u010dine\u0107i da porez bude veoma nizak. \u05d1\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05ea \u05de\u05d5\u05d3\u05e8\u05e0\u05d9\u05ea \"\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4\" \u05d0\u05d5 \"\u05e2\u05dd\"), \u05e9\u05de\u05e9\u05de\u05e2\u05d5\u05ea\u05d5 \u05d4\u05e2\u05e0\u05e7\u05ea \u05d0\u05d5\u05d8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9\u05d4 \u05dc\u05de\u05d9\u05e2\u05d5\u05d8\u05d9\u05dd \u05d0\u05ea\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05d5 \u05d3\u05ea\u05d9\u05d9\u05dd \u05dc\u05e0\u05d4\u05dc \u05d0\u05ea \u05e2\u05d9\u05e0\u05d9\u05e0\u05d9\u05d4\u05dd \u05d1\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d9\u05d7\u05e1\u05d9\u05ea. Osman je te 1301. godine dobio i Nikomidiju, a Mihajlo je tamo, zbog slabosti svoje vojske, strahovito bio potu\u010den kod Bafejona i Magnezije, jo\u0161 iste godine.\nTo stvaranje moglo je biti samo na ra\u010dun Vizantije.\n\u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05df \u05d4\u05e7\u05d9\u05dd \u05d0\u05ea \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc \u05d4\u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05e0\u05d9 \u05e9\u05e2\u05e7\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea\u05d9\u05d5 \u05d4\u05d7\u05e9\u05d5\u05d1\u05d9\u05dd \u05e0\u05d5\u05ea\u05e8\u05d5 \u05e2\u05dc \u05db\u05e0\u05dd \u05de\u05e9\u05da \u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd. Osman Gazi je umro 1326. godine u Sogutu, i bio je sahranjen u Bursi.\nZa njegovu nesebi\u010dnu pomo\u0107 i odanost sultanu bio je redovno nagra\u0111ivan svim po\u010dastima, zastavama i titulama. \u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df (\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05ea Osman Gazi \u05d5\u05d2\u05dd Osman Bey; \u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05ea \u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea \u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u06a9; (\u05e1\u05d9\u05d9\u05d8 (1258 - \u05d1\u05d5\u05e8\u05e1\u05d4 1326) \u05d4\u05d9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05d3 \u05d4\u05e9\u05d5\u05e9\u05dc\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea \u05d5\u05d4\u05e2\u05e0\u05d9\u05e7 \u05dc\u05d4 \u05d0\u05ea \u05e9\u05de\u05d5. Vizantijski car je tamo poslao sina Mihajla. Osman Gazi\nE 1299 e teuas e veylik da veza\u00f1 dizalc'h diouzh ar Seldjouked ha krouet evel-se an impalaeriezh Otoman a bado ouzhpenn 600 vloaz.\n", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 221, "begin": 105, "lang": "he"}, {"end": 379, "begin": 221, "lang": "sh"}, {"end": 431, "begin": 379, "lang": "sh"}, {"end": 510, "begin": 431, "lang": "he"}, {"end": 580, "begin": 510, "lang": "sh"}, {"end": 689, "begin": 580, "lang": "sh"}, {"end": 838, "begin": 689, "lang": "he"}, {"end": 883, "begin": 838, "lang": "sh"}, {"end": 894, "begin": 883, "lang": "br"}, {"end": 1025, "begin": 894, "lang": "br"}]}