{"text": "La lengua veneta la s'\u00e8 spantegada in tucc i territori de la veggia Repubbliga de Venezia, ma anca foeura di s\u00f2 confin.<br>\nIn Italia l'\u00e8 parlada in tutt el Venet (foeura che in de la Transpadana Ferraresa, in del Cador, arent a Portogruaro e in s\u00f9 l'Altopian de Asiago), in Friul (a Pordenon), in la Venezia Giulia (foeura che la zonna de Gorizia e in la Slavia Veneta) e in del Trentin oriental.<br>\nSe pol dire che el ta\u0142ian el deriva dal Toscan e dal Veneto.\nLengoa Veneta\nDane ancuo el nostro pan quotidian,\n\u0414\u0456\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e \u043c\u0430\u044e\u0442\u044c \u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u0456\u043a\u043e\u0432\u0443 \u0456 \u0431\u0435\u0437\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0432\u043d\u0443 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0456\u044e. N'altro poeta inportante l'\u00e8 st\u00e0 el triestin Virgilio Giotti, che'l poetava in triestin e normalmente el scriv\u00e9a in ita\u0142ian.\nA dimostrassion de questo basta pensar che Marco Polo el ga det\u00e0 a Rustichello da Pixa el Mi\u0142ion sie\u0142iendo \u0142a lengoa d'o\u00efl, che a l'epoca l'era difuxa inte \u0142e corte almanco quanto el latin. \n\u0141e opere in veneto pi\u00f9 significative \u0142e xe st\u00e0 scrite da autori come el Ruzante (Angelo Beolco) 'ntel XVI seco\u0142o, Giacomo Casanova e Carlo Goldoni 'ntel XVIII; nel caso de Goldoni l'uso del veneto l'\u00e8 st\u00e0 limit\u00e0 a bona parte de\u0142e comedie teatrali, soratuto par raprexentar el popo\u0142o e \u0142a borghexia.\nLengoa Veneta\nCo \u0142a fine de \u0142a Republica, el v\u00e8neto el xe st\u00e0 sostitu\u00eco da altre \u0142\u00e9ngue par i ati ufi\u00e7ia\u0142i e aministrativi. \u041f\u0440\u043e \u043c\u043e\u0432\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u0456\u043d\u0448\u043e\u0457 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d \u0443 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e\u00a0\u2014 \u0435\u0432\u0433\u0430\u043d\u0435\u044f\u0445, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u044f\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0456 \u0415\u0441\u0442\u0435, \u0441\u0443\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0432\u0430\u0436\u043a\u043e. Par cui el veneto atu\u00e0l no'l derivar\u00eca propiamente dal latin o latin volgare ma el sar\u00eca el rexult\u00e0 de on proceso un mucio pi conpleso e gavr\u00eca convis\u00f9 insieme al latin influens\u00e0ndose l'un co l'altro.\n", "metadata": [{"end": 124, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 402, "begin": 124, "lang": "lmo"}, {"end": 463, "begin": 402, "lang": "vec"}, {"end": 477, "begin": 463, "lang": "lmo"}, {"end": 513, "begin": 477, "lang": "lmo"}, {"end": 584, "begin": 513, "lang": "uk"}, {"end": 709, "begin": 584, "lang": "vec"}, {"end": 900, "begin": 709, "lang": "vec"}, {"end": 1199, "begin": 900, "lang": "vec"}, {"end": 1213, "begin": 1199, "lang": "lmo"}, {"end": 1323, "begin": 1213, "lang": "vec"}, {"end": 1455, "begin": 1323, "lang": "uk"}, {"end": 1656, "begin": 1455, "lang": "vec"}]}