{"text": "Osijek (distaget e kroateg, \"\u041e\u0441\u0435\u043a\" pe \"\u041e\u0441\u0438\u0458\u0435\u043a\" e serbeg, \"Esz\u00e9k\" en hungareg, \"Esseg\" en alamaneg) eo ar pevare k\u00ear vrasa\u00f1 e Kroatia ha k\u00ear-benn kontelezh Osijek-Baranja eo. Osijek est\u00e1 situada a 90 m s.n.m., na beira sur e dereita do r\u00edo Drava, uns 25 km antes de que este r\u00edo desaugue no Danubio. Hervez niveradeg 2001 e oa 114 616 a annezidi en Osijek : 86,58% a Groated, 7,65% a Serbed ha 1,01% a Hungariz.\n\"Osijek\" kelime olarak su seviyesinin d\u00fc\u015fmesi ya da azalmas\u0131 anlam\u0131na gelen 'oseka' dan gelmektedir. Froito do seu dinamismo, en 1877 inaugurouse o primeiro museo da cidade, merc\u00e9 a doaz\u00f3ns de particulares.\nBu meydan ortas\u0131na 1729'da ortaya \u00e7\u0131kan Veba salg\u0131n\u0131 anan bir an\u0131t yap\u0131ld\u0131. 1692'de \"Gornji Grad (Yukar\u0131 \u015eehir)\" ve 1698'de \"D\u00f6nji Grada (A\u015fa\u011f\u0131 \u015eehir)\" ad\u0131 verilen b\u00fcy\u00fck semtler kuruldu. 1786'ya kadar Tvrda, Gornji ve Donji de\u011fi\u015fik yerel idare olarak ayr\u0131 ayr\u0131 idare edildi. 1786'da tek bir \"Esseg \u00f6der Essegg\" yerel idaresi kuruldu ve bu Avusturya'n\u0131n \"Ver\u0151ce\" ilinin merkezi yap\u0131ld\u0131.\nO ferrocarril une Osijek coas principais cidades croatas, e c\u00f3mpre indicar que hai servizos decote entre Budapest e Saraxevo que paran na estaci\u00f3n da cidade. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131' ndan sonra Avusturya-Macaristan \u0130mparatorlu\u011fu'nun da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 ile \u015fehir 11 Aral\u0131k 1918'de kurulan ve 1929'da \nEnni ez eus 114 616 a dud o chom (niveradeg 2001). \nKonstantius] ile bat\u0131 Roma b\u00f6lgelerinde imparatorlu\u011funu ilan eden Magnentius aras\u0131nda yap\u0131lan \"Mursa Major Muharebesi\"dir.\n", "metadata": [{"end": 174, "begin": 0, "lang": "br"}, {"end": 299, "begin": 174, "lang": "gl"}, {"end": 411, "begin": 299, "lang": "br"}, {"end": 512, "begin": 411, "lang": "tr"}, {"end": 618, "begin": 512, "lang": "gl"}, {"end": 1004, "begin": 618, "lang": "tr"}, {"end": 1162, "begin": 1004, "lang": "gl"}, {"end": 1286, "begin": 1162, "lang": "tr"}, {"end": 1338, "begin": 1286, "lang": "br"}, {"end": 1461, "begin": 1338, "lang": "tr"}]}