{"text": "Albain Nua\n\u041f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a 1786\u00a0\u0433. \u041d\u043e\u0301\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0434\u0438\u044f (\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u0442. \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 Nova Scotia, ; \u043e\u0442 \u00a0\u2014 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f\u00bb, , )\u00a0\u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0439. Sa populacion de ne fa la quatrena prov\u00edncia mens poblada del pa\u00eds, mas la segonda pus densament poblada.\n\u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043d\u0438\u0436\u043d\u044e\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u0435\u0440\u0431\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430, \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044e (\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438), \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0447\u0435\u0440\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0445\u043e\u043c, \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044e.\n\u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c V \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u0432, \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u044f\u0433\u0438 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es una prov\u00edncia situada per la c\u00f2sta sud-\u00e8st de Canad\u00e0. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es una prov\u00edncia situada per la c\u00f2sta sud-\u00e8st de Canad\u00e0. T\u00e1 s\u00ed suite ar an leithinis \"Albain Nua\" agus ar roinnt oile\u00e1n in aice l\u00e9i in oirthear Cheanada. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es una prov\u00edncia situada per la c\u00f2sta sud-\u00e8st de Canad\u00e0. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es la segonda pus pichona prov\u00edncia de Canad\u00e0 amb una superf\u00edcia de \u00a0km\u00b2. ", "metadata": [{"end": 11, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 102, "begin": 11, "lang": "ru"}, {"end": 274, "begin": 102, "lang": "ru"}, {"end": 380, "begin": 274, "lang": "oc"}, {"end": 586, "begin": 380, "lang": "ru"}, {"end": 706, "begin": 586, "lang": "ru"}, {"end": 853, "begin": 706, "lang": "ru"}, {"end": 926, "begin": 853, "lang": "oc"}, {"end": 999, "begin": 926, "lang": "oc"}, {"end": 1096, "begin": 999, "lang": "ga"}, {"end": 1169, "begin": 1096, "lang": "oc"}, {"end": 1259, "begin": 1169, "lang": "oc"}]}