{"text": "Logo ap\u00f3s seu nascimento, seu pai e m\u00e3e brigaram e Ibrahim estava t\u00e3o enfurecido que arrancou Mehmed dos bra\u00e7os da m\u00e3e e arremessou a crian\u00e7a em uma piscina, por\u00e9m Mehmed foi salvo.\nPrevi\u0161e uvjeren tada u svoju nepobjedivost i u superiornost Turske dr\u017eave on objavljuje rat Austriji.\nSre\u0107om, Mehmeda su spasili slu\u017ebenici harema. Ele foi filho do Sult\u00e3o Ibrahim I (1640\u20131648) com uma concubina, Turhan Hadice. O \u00faltimo vizir, Kara Mustaf\u00e1 foi menos capaz. Kara Mustaf\u00e1 foi enforcado em Belgrado por ordem de Mehmed IV e sua cabe\u00e7a foi colocada sobre uma coluna no lado de fora do antigo pal\u00e1cio em Edirne, mas isto n\u00e3o foi o suficiente para salvar o trono do Sult\u00e3o que foi deposto (1687) e mandado para a pris\u00e3o em Edirne pr\u00f3ximo aos seus campos favoritos de ca\u00e7a. \nNjegova vladavina je bila zna\u010dajna jer je promijenio prirodu sultanovog polo\u017eaja odri\u010du\u0107i se ve\u0107eg dijela izvr\u0161ne vlasti u korist velikog vezira.\nMe\u0111utim, to je stvorilo Mehmedu do\u017eivotni o\u017eiljak na glavi.\nSama ideja o ratu nije niti bila njegova nego do rata dolazi u znak podr\u0161ke ma\u0111arskim pobunjenicima protiv austrijske vlasti.\n\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d5\u05e8\u05e9\u05d4 \u05dc\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d4\u05d0\u05e8\u05de\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05d3\u05d9 \u05e4\u05e2\u05dd \u05d5\u05de\u05ea \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05e8\u05e0\u05d4 \u05d1-1693. \n\u05d1\u05e7\u05e8\u05d1 \u05d6\u05d4 \u05e0\u05d9\u05e6\u05d1\u05d4 \u05e7\u05d5\u05d0\u05dc\u05d9\u05e6\u05d9\u05d4 \u05e0\u05d5\u05e6\u05e8\u05d9\u05ea \"\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9\u05d4\" \u05de\u05d5\u05dc \u05d4\u05d0\u05d9\u05de\u05e4\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea \u05d5\u05d1\u05e0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\u05d4, \u05d5\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d5\u05db\u05e8\u05e2 \u05d1\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05d7\u05e8\u05ea \u05d1\u05ea\u05d1\u05d5\u05e1\u05d4 \u05de\u05d5\u05d7\u05e6\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0 \u05d4\u05e2\u05d5\u05ea'\u05de\u05d0\u05e0\u05d9. \n", "metadata": [{"end": 182, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 284, "begin": 182, "lang": "bs"}, {"end": 330, "begin": 284, "lang": "bs"}, {"end": 410, "begin": 330, "lang": "pt"}, {"end": 456, "begin": 410, "lang": "pt"}, {"end": 767, "begin": 456, "lang": "pt"}, {"end": 913, "begin": 767, "lang": "bs"}, {"end": 973, "begin": 913, "lang": "bs"}, {"end": 1099, "begin": 973, "lang": "bs"}, {"end": 1152, "begin": 1099, "lang": "he"}, {"end": 1282, "begin": 1152, "lang": "he"}]}