{"text": "Ye una d'as pocas especies agricolas que tami\u00e9n se pueden trobar en estato silvestre (que ixo ye no asilvestradas) en as nuestras latitutz, fendo casa suya d'os puestos humidos y pocins en os monts d'a Peninsula, y tami\u00e9n con d'especial abundancia en as valles d'o Pireneu axial. Espanya, que por regular yera o tercer pa\u00eds en producci\u00f3n d'avellanas dimpu\u00e9s de Turqu\u00eda y Italia, s'ha visto superato por Estatos Unitos en os anyos 90.\nChi\u0219in\u0103u : Litera interna\u021bional ,2008 ISBN 978-9975-74-009-8 CZU 615.322 P70\nYe una d'as pocas especies agricolas que tami\u00e9n se pueden trobar en estato silvestre (que ixo ye no asilvestradas) en as nuestras latitutz, fendo casa suya d'os puestos humidos y pocins en os monts d'a Peninsula, y tami\u00e9n con d'especial abundancia en as valles d'o Pireneu axial. As fuellas redondadas, d'entre 6 y 12\u00a0cm de lonchitut y d'amplura y con d'os cantos asarratos, son tovas y s'emplegan de pastura ta'l bestiar (con buena gana que les posan a las uellas y las crabas) en os lugars a on que l'\u00e1rbol ye abundant.\nL'avellanera, u mas correctament avellanera d'Europa occidental (\"Corylus avellana\" ), ye un arbusto de grans dimensions (bien pocas vegadas s'apresenta como \u00e1rbol) de fuella caduca, natural d'Europa. Lemnul alunului de culoare alb ro\u0219iatic\u0103, este un lemn de esen\u021b\u0103 relativ tare, dar pu\u021bin rezistent. Espanya, que por regular yera o tercer pa\u00eds en producci\u00f3n d'avellanas dimpu\u00e9s de Turqu\u00eda y Italia, s'ha visto superato por Estatos Unitos en os anyos 90.\nOl Corylus avellana l'\u00e8 mon\u00f2ich, cio\u00e8 'l gh'\u00e0 di fi\u00f9r d\u00f3ma mas\u00b7cc e di fi\u00f9r d\u00f3ma f\u00e8mina s\u00f6 la st\u00e8sa pianta.\nA madera ye dura, flexible y resistent, y nantes se feba marchar a saber-lo ta fer-ne astils t'as ferramientas de labor, baranas y cerca t'as puertas. O fruito suyo ye l'avellana, que madura 6 u 8 meses dimpu\u00e9s d'a florada, en grupos de 3 u 5 avellanas, cadaguna con d'una capaza (pela) particular de fuellas modificadas que les ne tapa las 3 quatreras partes.\nA localidat tarraconense de Reus se considera lo mas important mercato d'iste producto en o mundo, anque la importaci\u00f3n d'avellanas de Turqu\u00eda, mas baratas, l'ha meso en buens apuros en as zagueras decadas. Ol Corylus avellana l'\u00e8 mon\u00f2ich, cio\u00e8 'l gh'\u00e0 di fi\u00f9r d\u00f3ma mas\u00b7cc e di fi\u00f9r d\u00f3ma f\u00e8mina s\u00f6 la st\u00e8sa pianta.\nSura i \u00e8 \u00e9rde, s\u00f3ta i \u00e8 pi\u00f6 ciare e 'mp\u00f3 peluse.\n", "metadata": [{"end": 280, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 434, "begin": 280, "lang": "an"}, {"end": 511, "begin": 434, "lang": "ro"}, {"end": 791, "begin": 511, "lang": "an"}, {"end": 1033, "begin": 791, "lang": "an"}, {"end": 1234, "begin": 1033, "lang": "an"}, {"end": 1334, "begin": 1234, "lang": "ro"}, {"end": 1488, "begin": 1334, "lang": "an"}, {"end": 1596, "begin": 1488, "lang": "lmo"}, {"end": 1747, "begin": 1596, "lang": "an"}, {"end": 1957, "begin": 1747, "lang": "an"}, {"end": 2164, "begin": 1957, "lang": "an"}, {"end": 2272, "begin": 2164, "lang": "lmo"}, {"end": 2321, "begin": 2272, "lang": "lmo"}]}