{"text": "Portiere atletico, agile e reattivo, dotato di grande personalit\u00e0 e di un buon senso della posizione, fa della costanza di rendimento uno dei suoi maggiori punti di forza. Ng\u00e0y 27 th\u00e1ng 11 n\u0103m 1997 \u1edf tu\u1ed5i 16 anh l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00ean \u0111\u1ed9i h\u00ecnh ch\u00ednh trong tr\u1eadn \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi Rosenborg t\u1ea1i Champions League, nh\u01b0ng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ra s\u00e2n cho \u0111\u1ebfn m\u00f9a gi\u1ea3i 1998-1999,m\u00f9a gi\u1ea3i anh ra m\u1eaft \u1edf \u0111\u1ed9i m\u1ed9t, v\u00e0 l\u00e0m th\u1ee7 m\u00f4n d\u1ef1 b\u1ecb cho Bodo Illgner. \u0411\u043e \u0451\u0440\u0438\u0438 \u04ef \u0447\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0431\u043e\u0440 \u0434\u0430\u0441\u0442\u0430\u0438 \u044f\u043a\u043a\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0430\u0440 \u0431\u043e\u0437\u0438\u04b3\u043e \u0493\u043e\u043b\u0438\u0431 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434. Il Real si fa carico del resto dell'ingaggio da 12,5 milioni di euro netti che avrebbe guadagnato nei due anni di contratto che gli rimanevano. Ban \u0111\u1ea7u l\u00e0 \u0111\u1ec3 d\u1ef1 b\u1ecb cho Santiago Ca\u00f1izares.\u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f\u0441 \u04b3\u0430\u043c\u0447\u0443\u043d\u0438\u043d \u0434\u0430\u0440\u0432\u043e\u0437\u0430\u0431\u043e\u043d\u0438 \u044f\u043a\u043a\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0418\u0441\u043f\u043e\u043d\u0438\u0451 \u0431\u043e\u0437\u04e3 \u043c\u0435\u043a\u0443\u043d\u0430\u0434. La carriera del portiere prosegue con la squadra madridista e, contemporaneamente, diventa il titolare inammovibile della selezione nazionale. \u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f\u0441 \u04b3\u0430\u043c\u0447\u0443\u043d\u0438\u043d \u0434\u0430\u0440\u0432\u043e\u0437\u0430\u0431\u043e\u043d\u0438 \u044f\u043a\u043a\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0418\u0441\u043f\u043e\u043d\u0438\u0451 \u0431\u043e\u0437\u04e3 \u043c\u0435\u043a\u0443\u043d\u0430\u0434. Sau \u0111\u00f3 anh l\u00e0m \u0111\u1ed9i tr\u01b0\u1edfng cho U-17.Con la cessione di Diego L\u00f3pez al Milan nell'agosto del 2014, Casillas ritrova il posto da titolare per la stagione 2014-2015, nonostante la concorrenza del neo-acquisto Keylor Navas. Ng\u00e0y 11-6-2010, \u0111\u1ed9i tr\u01b0\u1edfng Casillas c\u00f9ng v\u1edbi T\u00e2y Ban Nha l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00f4 \u0111\u1ecbch World Cup v\u1edbi chi\u1ebfn th\u1eafng 1-0 tr\u01b0\u1edbc H\u00e0 Lan. M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi phong cho anh bi\u1ec7t danh l\u00e0 \"Th\u00e1nh Iker\"\n\u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f\u0441 \u0447\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0431\u043e\u0440 \u0434\u0430\u0440\u0432\u043e\u0437\u0430\u04b3\u043e\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0440\u043e \u04b3\u0438\u043c\u043e\u044f \u043a\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434. Il 3 gennaio 2014 all'Hospital Ruber Internacional di Madrid nasce Mart\u00edn Casillas Carbonero, primogenito della coppia.\n", "metadata": [{"end": 172, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 432, "begin": 172, "lang": "vi"}, {"end": 507, "begin": 432, "lang": "tg"}, {"end": 651, "begin": 507, "lang": "it"}, {"end": 694, "begin": 651, "lang": "vi"}, {"end": 754, "begin": 694, "lang": "tg"}, {"end": 897, "begin": 754, "lang": "it"}, {"end": 957, "begin": 897, "lang": "tg"}, {"end": 992, "begin": 957, "lang": "vi"}, {"end": 1176, "begin": 992, "lang": "it"}, {"end": 1298, "begin": 1176, "lang": "vi"}, {"end": 1348, "begin": 1298, "lang": "vi"}, {"end": 1404, "begin": 1348, "lang": "tg"}, {"end": 1524, "begin": 1404, "lang": "it"}]}