{"text": "\u015eehir, 1723-1729 ve 1731-1732 y\u0131llar\u0131nda iki d\u00f6nem aras\u0131nda Osmanl\u0131lar taraf\u0131ndan y\u00f6netilmi\u015ftir.\nKermanshah experimenta inviernos m\u00e1s bien fr\u00edos, y las lluvias se producen principalmente en primavera y oto\u00f1o. \u0648\u0634\u06d5\u06cc \u06a9\u0631\u0645\u0627\u0634\u0627\u0646 \u0644\u06d5 \u0648\u0634\u06d5\u06cc \u06a9\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u0627\u0646 \u06af\u06cc\u0631\u0627\u0648\u06d5 . El texto en persa antiguo contiene 414 l\u00edneas en cinco columnas; el texto elamita incluye 593 l\u00edneas en ocho columnas y el babilonio tiene s\u00f3lo 112 l\u00edneas. La inscripci\u00f3n fue ilustrada con un bajorrelieve de la vida de Dar\u00edo, dos sirvientes y diez figuras de un metro de altura, que representan los diferentes pueblos conquistados; el dios Ahura Mazda est\u00e1 flotando arriba, bendiciendo al rey. 11. y\u00fczy\u0131lda Sel\u00e7uklu y\u00f6netimi alt\u0131nda, Bat\u0131 \u0130ran'\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcr ve ticaret merkezi olmu\u015ftur. Encima del arco y localizado sobre los dos lados de enfrente est\u00e1n las figuras de dos \u00e1ngeles alados con diadema.\n\u0644\u06d5 \u0633\u06d5\u0631\u062f\u06d5\u0645\u06cc \u0633\u06d5\u06b5\u062c\u06c6\u0642\u06cc\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u062f\u0627 \u06a9\u0631\u0645\u0627\u0634\u0627\u0646 \u06af\u06d5\u0648\u0631\u06d5\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0634\u0627\u0631\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u062f\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0648 \u0648 \u0644\u06d5 \u0633\u06d5\u062f\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0646\u0627\u0648\u06cc\u0646 \u0628\u06d5 \u0646\u0627\u0648\u06cc \u0642\u06d5\u0631\u0645\u06cc\u0633\u06cc\u0646 \u0648\u06d5\u06a9\u0648\u0648 \u06cc\u06d5\u06a9\u06ce\u06a9 \u0644\u06d5 \u0686\u0648\u0627\u0631 \u0646\u0627\u0648\u0686\u06d5\u06cc \u0639\u06ce\u0631\u0627\u0642\u06cc \u0639\u06d5\u062c\u06d5\u0645 \u0646\u0627\u0633\u0631\u0627\u0648. Tarih \u00f6ncesi devirlerde de yerle\u015fim bulunan kent, modern anlamda Sasaniler taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur. \u015eehir, 1723-1729 ve 1731-1732 y\u0131llar\u0131nda iki d\u00f6nem aras\u0131nda Osmanl\u0131lar taraf\u0131ndan y\u00f6netilmi\u015ftir.\nEsta mezquita es \u00fanica puesto que tiene varias pinturas en sus paredes relacionadas con el Shahnameh, a pesar de que gran parte de este texto sea religioso.\nEste mismo estampado tambi\u00e9n se encuentra en los trajes oficiales de los reyes Sas\u00e1nidas.\n", "metadata": [{"end": 97, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 209, "begin": 97, "lang": "es"}, {"end": 248, "begin": 209, "lang": "ckb"}, {"end": 404, "begin": 248, "lang": "es"}, {"end": 642, "begin": 404, "lang": "es"}, {"end": 741, "begin": 642, "lang": "tr"}, {"end": 855, "begin": 741, "lang": "es"}, {"end": 1001, "begin": 855, "lang": "ckb"}, {"end": 1100, "begin": 1001, "lang": "tr"}, {"end": 1197, "begin": 1100, "lang": "tr"}, {"end": 1354, "begin": 1197, "lang": "es"}, {"end": 1444, "begin": 1354, "lang": "es"}]}