{"text": "No seguinte ano, ele foi emprestado ao Inter Zapre\u0161i\u0107 e jogou uma temporada por eles, ajudando-os a alcan\u00e7ar o segundo lugar na liga e ganhou o \"Futebolista Croata Esperan\u00e7a do Ano\", em 2004, antes de ser chamado de volta pelo Dinamo Zagreb, em 2005. \uc774\ub7ec\ud55c \uadf8\uc758 \ub808\uc54c \ub9c8\ub4dc\ub9ac\ub4dc\uc5d0\uc11c \ucd5c\ub300\uc758 \uc218\ud61c\uc790 \uc911 \ud558\ub098\uac00 \ubc14\ub85c \ub8e8\uce74 \ubaa8\ub4dc\ub9ac\uce58\uac00 \ub418\uc5c8\ub294\ub370, \uc2dc\uc98c\uc774 \uc2dc\uc791\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \ud788\uce74\ub974\ub3c4 \uce74\uce74\uc640 \uba54\uc218\ud2b8 \uc678\uc9c8\uc774 \ubc29\ucd9c\ub418\uace0 \uc8fc\uc694 \ud3ec\uba54\uc774\uc158\uc774 4-2-3-1\uc5d0\uc11c 4-4-2, \uadf8\ub9ac\uace0 4-3-3\uc73c\ub85c \ubcc0\ud654\ud574\ub098\uac00\ub294 \uc911 \uc0ac\ubbf8 \ucf00\ub514\ub77c\uac00 \ubd80\uc0c1\uc73c\ub85c \uc774\ud0c8\ud558\uace0 \uc774 \uc704\uce58\uc5d0 \uc559\ud5ec \ub514 \ub9c8\ub9ac\uc544\uac00 \ub4e4\uc5b4\uc11c\uba74\uc11c 1\uc120\uc758 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud2f0\uc544\ub204 \ud638\ub0a0\ub450, \uce74\ub9bc \ubca4\uc81c\ub9c8, \uac00\ub808\uc2a4 \ubca0\uc77c\uc758 \ub4a4\ub97c \ubc1b\uce58\ub294 \uc911\uc6d0\uc5d0\uc11c \ud575\uc2ec\uc801\uc778 \uc5ed\ud560\uc744 \ub2f4\ub2f9\ud55c\ub2e4.\n\uc6d4\ub4dc\ucef5\uc5d0\uc11c\uc758 \ud65c\uc57d\uc73c\ub85c \ud6c4\ubcf4\ub85c \uc120\uc815\ub41c \ud558\uba54\uc2a4 \ub85c\ub4dc\ub9ac\uac8c\uc2a4\ubcf4\ub2e4 \ub354 \ud6c4\ubcf4\uc5d0 \uac00\uae5d\uc9c0 \uc54a\uc744\uae4c\ub780 \uc758\ubb38\ub3c4 \uc788\uc9c0\ub9cc, \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uace8\ub4e0\uc288\ub97c \uc218\uc0c1\ubc1b\uc740 \ud558\uba54\uc2a4 \ub85c\ub4dc\ub9ac\uac8c\uc2a4\ub97c \ub300\uc2e0\ud574\uc11c \ud6c4\ubcf4\uc5d0 \uc120\uc815\ub418\uae30\uc5d4 \uc544\ubb34\ub798\ub3c4 \uc6d4\ub4dc\ucef5\uc5d0\uc11c\uc758 \ud65c\uc57d\uacfc \uc911\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uac78\ucd9c\ud55c \ud37c\ud3ec\uba3c\uc2a4\ub97c \ubcf4\uc5ec\uc92c\uc74c\uc5d0\ub3c4 \ubd88\uad6c\ud558\uace0 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud2f0\uc544\ub204 \ud638\ub0a0\ub450\ub098 \uac00\ub808\uc2a4 \ubca0\uc77c, \uc559\ud5ec \ub514 \ub9c8\ub9ac\uc544, \uc138\ub974\ud788\uc624 \ub77c\ubaa8\uc2a4 \ub4f1\uc758 \uc120\uc218\ub4e4\uc758 \uadf8\ub9bc\uc790\uc5d0 \uac00\ub824\uc84c\ub2e4\ub294 \uc774\uc720\uac00 \ud06c\ub2e4.\n2007. gad\u0101 tika pie\u0161\u0137irts ar\u012b Horv\u0101tijas augst\u0101k\u0101s l\u012bgas gada futbolista tituls. No seguinte ano, ele foi emprestado ao Inter Zapre\u0161i\u0107 e jogou uma temporada por eles, ajudando-os a alcan\u00e7ar o segundo lugar na liga e ganhou o \"Futebolista Croata Esperan\u00e7a do Ano\", em 2004, antes de ser chamado de volta pelo Dinamo Zagreb, em 2005. Em 27 de agosto de 2012, ap\u00f3s meses de negocia\u00e7\u00f5es o Real Madrid acertou a contrata\u00e7\u00e3o de Modri\u0107 para cinco temporadas. J\u00e1 foi convocado pela sele\u00e7\u00e3o croata, tendo participado em doze encontros na fase de qualifica\u00e7\u00e3o para o Euro 2008. Modri\u0107 aceitou os termos com o Tottenham em 26 de abril de 2008, esperando receber uma licen\u00e7a de trabalho. 13-14 \uc2dc\uc98c \ub808\uc54c \ub9c8\ub4dc\ub9ac\ub4dc\uc5d0\uc11c \uafb8\uc900\ud788 \uacbd\uae30\uc5d0 \ucd9c\uc804\ud558\uba74\uc11c \uadf8\uac00 \ub9e1\uc558\ub358 \uc5ed\ud560\uc744 \uc0c1\ub300 \ud300\uc758 \uac70\uce5c \uc555\ubc15\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ubcfc\uc744 \uc9c0\ucf1c\ub0b4\uace0 \uc717\uc120\uc73c\ub85c \ub118\uaca8\uc8fc\uac70\ub098 \uacbd\uae30\uc758 \ud15c\ud3ec\ub97c \uc870\uc808\ud558\ub294 \uac83\uc774\uc5c8\ub2e4. 13-14 \uc2dc\uc98c \ub808\uc54c \ub9c8\ub4dc\ub9ac\ub4dc\uc5d0\uc11c \uafb8\uc900\ud788 \uacbd\uae30\uc5d0 \ucd9c\uc804\ud558\uba74\uc11c \uadf8\uac00 \ub9e1\uc558\ub358 \uc5ed\ud560\uc744 \uc0c1\ub300 \ud300\uc758 \uac70\uce5c \uc555\ubc15\uc5d0\uc11c\ub3c4 \ubcfc\uc744 \uc9c0\ucf1c\ub0b4\uace0 \uc717\uc120\uc73c\ub85c \ub118\uaca8\uc8fc\uac70\ub098 \uacbd\uae30\uc758 \ud15c\ud3ec\ub97c \uc870\uc808\ud558\ub294 \uac83\uc774\uc5c8\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 251, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 480, "begin": 251, "lang": "ko"}, {"end": 686, "begin": 480, "lang": "ko"}, {"end": 767, "begin": 686, "lang": "lv"}, {"end": 1018, "begin": 767, "lang": "pt"}, {"end": 1138, "begin": 1018, "lang": "pt"}, {"end": 1254, "begin": 1138, "lang": "pt"}, {"end": 1362, "begin": 1254, "lang": "pt"}, {"end": 1459, "begin": 1362, "lang": "ko"}, {"end": 1556, "begin": 1459, "lang": "ko"}]}