{"text": "La N\u00f2va Esc\u00f2cia es una prov\u00edncia situada per la c\u00f2sta sud-\u00e8st de Canad\u00e0. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es la segonda pus pichona prov\u00edncia de Canad\u00e0 amb una superf\u00edcia de \u00a0km\u00b2. Bu eyaletin en \u00f6nemli sembollerinden biri de Donald Marshall'd\u0131r.\nEs la prov\u00edncia pus poblada del Canad\u00e0 atlantic. \u0422\u0443\u0441 \u043c\u0443\u0436 \u043d\u044c \u0414\u0430\u043b\u0430\u0439\u043d \u0431\u04af\u0445 \u0431\u04af\u0441 \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u0431\u0430\u0433\u0442\u0434\u0430\u0433 \u041c\u0438\u0433\u043c\u0430\u0433\u0438\u0439\u043d \u041c\u0438\u043a\u043c\u0430\u043a \u04af\u043d\u0434\u044d\u0441\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0445\u044d\u0434 \u0445\u044d\u0434\u044d\u043d \u0431\u04af\u0441\u0438\u0439\u0433 \u0445\u0430\u043c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u0442\u04af\u04af\u043d\u0447\u043b\u044d\u043d \u041c\u044d\u043d, \u041d\u044c\u044e\u0444\u0430\u0443\u043d\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0413\u0430\u0441\u043f\u044d \u0445\u043e\u0439\u0433\u0438\u0439\u043d \u0445\u044d\u0441\u0433\u0438\u0439\u0433 \u0445\u0430\u043c\u0430\u0440\u0434\u0430\u0433. \u042d\u043d\u044d \u043c\u0443\u0436 \u043d\u044c \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b\u043d \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u044b\u043d \u0414\u0430\u043b\u0430\u0439\u043d \u044d\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d \u0445\u0430\u043c\u0433\u0438\u0439\u043d \u043e\u043b\u043e\u043d \u0445\u04af\u043d \u0430\u043c\u0442\u0430\u0439 \u043c\u0443\u0436. La N\u00f2va Esc\u00f2cia es la segonda pus pichona prov\u00edncia de Canad\u00e0 amb una superf\u00edcia de \u00a0km\u00b2. Geleneksel end\u00fcstriler olan bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k, madencilik, ormanc\u0131l\u0131k ve tar\u0131m \u00f6nemlerini korumakla birlikte, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde bunlara turizm, teknoloji, film prod\u00fcksiyonu, m\u00fczik ve di\u011fer k\u00fclt\u00fcrel end\u00fcstriler kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n937,889 Nova Scotia'l\u0131n\u0131n (ya da daha az resmi bir \u015fekilde, Bluenoser'lar) ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ey\u00e2let, ayn\u0131 zamanda en d\u00fc\u015f\u00fck n\u00fcfusa sahip \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Kanada ey\u00e2letidir. \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0421\u043a\u043e\u0448\u0430 \u043d\u044c \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u0434\u044d\u0432\u0441\u0433\u044d\u0440\u0438\u0439\u043d \u0445\u044d\u043c\u0436\u044d\u044d\u0433\u044d\u044d\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0430\u0445\u044c \u0436\u0438\u0436\u0438\u0433 \u043c\u0443\u0436 \u0431\u04e9\u0433\u04e9\u04e9\u0434 \u043d\u0438\u0439\u0442 55,284\u00a0\u043a\u043c\u00b2 \u043d\u0443\u0442\u0430\u0433 \u0434\u044d\u0432\u0441\u0433\u044d\u0440\u0442\u044d\u0439. Sa populacion de ne fa la quatrena prov\u00edncia mens poblada del pa\u00eds, mas la segonda pus densament poblada.\nLatince olan ismi, Yeni \u0130sko\u00e7ya anlam\u0131na gelmektedir.\n", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 163, "begin": 73, "lang": "oc"}, {"end": 229, "begin": 163, "lang": "tr"}, {"end": 278, "begin": 229, "lang": "oc"}, {"end": 438, "begin": 278, "lang": "mn"}, {"end": 508, "begin": 438, "lang": "mn"}, {"end": 598, "begin": 508, "lang": "oc"}, {"end": 806, "begin": 598, "lang": "tr"}, {"end": 959, "begin": 806, "lang": "tr"}, {"end": 1069, "begin": 959, "lang": "mn"}, {"end": 1175, "begin": 1069, "lang": "oc"}, {"end": 1229, "begin": 1175, "lang": "tr"}]}