{"text": "No lado oeste sit\u00faase Little Habana, West Flagler e Flagami.\n\u041c\u0430\u0430\u043d\u0438\u043b\u04af\u04af \u0441\u043e\u043e\u0434\u0430-\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b \u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440\u0443. Borgin \u00f3x hratt \u00e1 \u00e1runum eftir S\u00ed\u00f0ari heimsstyrj\u00f6ldina og \u00edb\u00faafj\u00f6ldinn t\u00f3k s\u00ed\u00f0an enn einn kipp eftir byltinguna \u00e1 K\u00fabu 1959. Na cidade f\u00e1lase, al\u00e9n do ingl\u00e9s, o espa\u00f1ol, debido \u00e1 cantidade de hispanoamericanos que viven en Miami. Borgin \u00f3x hratt \u00e1 \u00e1runum eftir S\u00ed\u00f0ari heimsstyrj\u00f6ldina og \u00edb\u00faafj\u00f6ldinn t\u00f3k s\u00ed\u00f0an enn einn kipp eftir byltinguna \u00e1 K\u00fabu 1959. Pero venderon a Richard Fitzpatrick terras que o converteron no primeiro poboador branco do lugar.\nMiami er st\u00f3rborg \u00e1 su\u00f0urodda Fl\u00f3r\u00edda \u00ed Bandar\u00edkjunum. 2013 bjuggu 417.650 manns \u00ed borginni sj\u00e1lfri en um fimm millj\u00f3nir b\u00faa \u00ed borginni og n\u00e1grannabygg\u00f0um hennar. \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u044b\u043d\u044b\u043d \u0436\u044d\u044d\u0433\u0438\u043d\u0434\u0435 \u0436\u0430\u0439\u0433\u0430\u0448\u043a\u0430\u043d. Ser\u00e1 en 1871 cando chegar\u00e1n coma colonos dende Cleveland, primeiro William Brickell (o \"Pai de Miami\") quen merca terras ao sur do r\u00edo fronte aos restos de Fort Dallas, establecendo unha oficina de correos e un posto comercial; e no 1891 Xulia Tuttle (a \"Nai de Miami\"), quen herda as terras do norte do r\u00edo, as do forte. \u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0440. \u041a\u0440\u0443\u0438\u0437 \u0441\u0430\u044f\u043a\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u043d \u0431\u043e\u0440\u0431\u043e\u0440\u0443. ", "metadata": [{"end": 61, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 93, "begin": 61, "lang": "ky"}, {"end": 218, "begin": 93, "lang": "is"}, {"end": 323, "begin": 218, "lang": "gl"}, {"end": 448, "begin": 323, "lang": "is"}, {"end": 547, "begin": 448, "lang": "gl"}, {"end": 710, "begin": 547, "lang": "is"}, {"end": 750, "begin": 710, "lang": "ky"}, {"end": 1072, "begin": 750, "lang": "gl"}, {"end": 1097, "begin": 1072, "lang": "ky"}, {"end": 1123, "begin": 1097, "lang": "ky"}]}