{"text": "Avrupa'n\u0131n ye\u015fil alan\u0131 bol \u015fehirlerinden biri B\u0103l\u0163i, ayn\u0131 zamanda \u00f6nemli bir ticaret ve sanayi merkezidir. Semasa Empayar Rusia (1812-1917), dan kemudiannya era Soviet (1940-1990) namanya turut dieja sebagai \"Beltsy\", dari bentuknya dalam bahasa Rusia. \u0414\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440 \u044e\u043f\u043f\u0438 \u0420\u0435\u0443\u0442 \u044e\u0445\u0430\u043d\u0448\u044b\u0432 \u0445\u0115\u0440\u0440\u0438\u043d\u0447\u0435 \u0432\u044b\u0440\u043d\u0430\u00e7\u043d\u0103. Ad\u0131n\u0131n anlam\u0131 \"bal\u00e7\u0131k\"tan gelir.\n\u015eehrin ekonomiside g\u0131da ve sanayi \u00f6nemli yer tutar. \u015eehir 78 km2'lik bir alandan olu\u015fur.2004 y\u0131l\u0131 rakamlar\u0131na g\u00f6re 127.000 ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u015fehirdeki etnik da\u011f\u0131l\u0131m \u015fu \u015fekildedir:\n\u015eehrin ekonomiside g\u0131da ve sanayi \u00f6nemli yer tutar. \u015eehrin ekonomiside g\u0131da ve sanayi \u00f6nemli yer tutar. \u042e\u0445\u0430\u043d\u0448\u044b\u0432\u0441\u0435\u043d \u0438\u043a\u043a\u0115\u0448\u0115\u043d \u0445\u0443\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0432\u0103\u0440\u0103\u043c\u0103\u0448\u0115 17 \u00e7\u0443\u0445\u0440\u0103\u043c. \u00d6zellikle un, \u015feker ve \u015farap \u00fcretimi; makina ve mobilya sanayi ekonomide \u00f6nemli role sahiptir. 1989'dan sonra ise n\u00fcfus ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde hizmet sekt\u00f6r\u00fcnde geli\u015fmeler olmu\u015ftur.\nB\u0103l\u0163i, Moldova Cumhuriyetinin en b\u00fcy\u00fck ikinci \u015fehridir. Bandar ini terletak 135 km utara ibu negara Chi\u015fin\u0103u, dan terletak di sungai kecil R\u0103ut, salah satu sungai alir masuk Dniester (Nistru), di kawasan berbukit, yang ketika Zaman Pertengahan diselitupi hutan, tetapi kini telah ditebang hampir kesemuanya.\n", "metadata": [{"end": 107, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 253, "begin": 107, "lang": "ms"}, {"end": 297, "begin": 253, "lang": "cv"}, {"end": 330, "begin": 297, "lang": "tr"}, {"end": 382, "begin": 330, "lang": "tr"}, {"end": 509, "begin": 382, "lang": "tr"}, {"end": 561, "begin": 509, "lang": "tr"}, {"end": 613, "begin": 561, "lang": "tr"}, {"end": 659, "begin": 613, "lang": "cv"}, {"end": 853, "begin": 659, "lang": "tr"}, {"end": 909, "begin": 853, "lang": "tr"}, {"end": 1161, "begin": 909, "lang": "ms"}]}