{"text": "Dnes sa k judaizmu hl\u00e1si pribli\u017ene 15 mili\u00f3nov veriacich (pod\u013ea \u00fadajov z roku 2005 ). \u05e8\u05de\"\u05d7 \u05de\u05e6\u05d5\u05d5\u05ea) a \"365\" z\u00e1kazov (\u0161esa micvot hebr. Juudde v\u00f6rmde same klein, gesjlote geloufsgemeinsjappe. \nVeriaci \u017did nevn\u00edma prik\u00e1zania ako bremeno, ale ako prostriedok k dosiahnutiu int\u00edmneho vz\u0165ahu s Bohom, k naplneniu zmyslu svojho \u017eivota a \u0161\u0165astia. \n\u0626\u06d5\u0645 \u062c\u06d5\u062e\u062a\u06a9\u0627\u0631\u06cc\u06cc\u06d5 \u0628\u06d5\u062f\u0631\u06ce\u0698\u0627\u06cc\u06cc \u0645\u06ce\u0698\u0648\u0648 \u0644\u06d5\u0644\u0627\u06cc\u06d5\u0646 \u0642\u06d5\u0695\u0627\u06cc\u06cc\u062a\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u0648\u06d5 \u06a9\u06ce\u0628\u0695\u06a9\u06ce \u06a9\u0631\u0627\u0648\u06d5\u060c \u0626\u06d5\u0648\u06cc\u0634 \u062c\u0648\u0648\u06b5\u06d5\u06cc\u06d5\u06a9 \u0628\u0648\u0648 \u06a9\u06d5 \u0644\u06d5\u0633\u06d5\u062f\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0646\u0627\u0648\u06d5\u0695\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627 \u062f\u06d5\u0631\u06a9\u06d5\u0648\u062a\u060c \u06a9\u06d5 \u0644\u06d5\u0626\u06ce\u0633\u062a\u0627\u062f\u0627 \u0647\u06d5\u0632\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0634\u0648\u06ce\u0646\u06a9\u06d5\u0648\u062a\u0648\u0648\u06cc\u0627\u0646 \u0647\u06d5\u06cc\u06d5\u060c \u067e\u06ce\u0634\u06cc\u0627\u0646 \u0648\u0627\u06cc\u06d5 \u06a9\u06d5 \u062a\u06d5\u0646\u0647\u0627 \u062a\u06d5\u0648\u0631\u0627\u062a\u06cc \u0646\u0648\u0648\u0633\u0631\u0627\u0648 \u062f\u0631\u0648\u0648\u0633\u062a\u06d5.\nIn de Mieddeli\u00e8we woorte juudde gediscrimineerd en de enigste meneer um get te verdene waor handele en krediet geve. In de Mieddeli\u00e8we woorte juudde gediscrimineerd en de enigste meneer um get te verdene waor handele en krediet geve. \"Pre viac inform\u00e1ci\u00ed pozri \u010dl\u00e1nok Princ\u00edpy \u017eidovskej viery.\"\n\u06cc\u06d5\u0647\u0648\u0648\u062f\u06cc\u06cc\u06d5\u062a\u06cc \u0631\u06d5\u0628\u0627\u0646\u06cc\u06cc\u06d5\u062a \u067e\u06ce \u0644\u06d5\u0633\u06d5\u0631 \u0626\u06d5\u0648\u06d5 \u062f\u0627\u062f\u06d5\u06af\u0631\u06ce\u062a \u06a9\u06d5 \u062e\u0648\u062f\u0627 \u0641\u06d5\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0634\u062a\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062e\u06c6\u06cc \u0628\u06d5 \u0645\u0648\u0648\u0633\u0627 \u0644\u06d5\u0633\u06d5\u0631 \u0686\u06cc\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0646\u0627\u06cc \u0628\u06d5\u0647\u06d5\u0631\u062f\u0648\u0648 \u0631\u06ce\u06af\u06d5\u06cc \u062a\u06d5\u0648\u0631\u0627\u062a\u06cc \u0646\u0648\u0648\u0633\u0631\u0627\u0648 \u062a\u06d5\u0648\u0631\u0627\u062a\u06cc \u0632\u0627\u0631\u06d5\u06a9\u06cc \u0631\u0627\u06af\u06d5\u06cc\u0627\u0646\u062f\u0648\u0648\u06d5. . Juudde v\u00f6rmde same klein, gesjlote geloufsgemeinsjappe. \n't Heilig book vaan de Joede h\u00e8t \"Tenach\"; dit kump oongevier euverein m\u00e8t 't christelek Aajd Testamint. ", "metadata": [{"end": 86, "begin": 0, "lang": "sk"}, {"end": 133, "begin": 86, "lang": "sk"}, {"end": 190, "begin": 133, "lang": "li"}, {"end": 339, "begin": 190, "lang": "sk"}, {"end": 546, "begin": 339, "lang": "ckb"}, {"end": 663, "begin": 546, "lang": "li"}, {"end": 780, "begin": 663, "lang": "li"}, {"end": 841, "begin": 780, "lang": "sk"}, {"end": 999, "begin": 841, "lang": "ckb"}, {"end": 1056, "begin": 999, "lang": "li"}, {"end": 1161, "begin": 1056, "lang": "li"}]}