{"text": "B\u0103l\u021bi (rumunsky B\u0103l\u021bi, v cyrilici (moldav\u0161tin\u011b) \u0411\u044d\u043b\u0446\u044c, IPA: [\u02c8b\u0259lts\u02b2]; rusky \u0411\u0435\u0301\u043b\u044c\u0446\u044b / \"Belcy\"; ukrajinsky \u0411\u0454\u043b\u044c\u0446\u0456 / \"Bjelci\"; polsky \"Bielce\", po\u010de\u0161t\u011bn\u011b \"B\u011blce\") je t\u0159et\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto Moldavska a kulturn\u00ed i hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko severn\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b. \u00d6zellikle un, \u015feker ve \u015farap \u00fcretimi; makina ve mobilya sanayi ekonomide \u00f6nemli role sahiptir. 1989'dan sonra ise n\u00fcfus ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde hizmet sekt\u00f6r\u00fcnde geli\u015fmeler olmu\u015ftur.\nDinyester Nehrinin bir kolu olan R\u0103ut nehri k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan \u015fehrin be\u015f il\u00e7esi vard\u0131r. Ye un important centro industrial (industria quimica, textil y construccions mecanicas).\nPrvn\u00ed zm\u00ednky jsou z roku 1421. Dinyester Nehrinin bir kolu olan R\u0103ut nehri k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan \u015fehrin be\u015f il\u00e7esi vard\u0131r. B\u0103l\u0163i ye situata a 102 metros d'altaria dencima d'o ran d'a mar, a una distancia de 127 km de Chi\u015fin\u0103u, a capital d'o pa\u00eds. \u00dadaje z roku 2011 uv\u00e1d\u011bj\u00ed 148 000 obyvatel, ov\u0161em v hranic\u00edch cel\u00e9 obce.\nDinyester Nehrinin bir kolu olan R\u0103ut nehri k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan \u015fehrin be\u015f il\u00e7esi vard\u0131r. B\u0103l\u021bi (rumunsky B\u0103l\u021bi, v cyrilici (moldav\u0161tin\u011b) \u0411\u044d\u043b\u0446\u044c, IPA: [\u02c8b\u0259lts\u02b2]; rusky \u0411\u0435\u0301\u043b\u044c\u0446\u044b / \"Belcy\"; ukrajinsky \u0411\u0454\u043b\u044c\u0446\u0456 / \"Bjelci\"; polsky \"Bielce\", po\u010de\u0161t\u011bn\u011b \"B\u011blce\") je t\u0159et\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed m\u011bsto Moldavska a kulturn\u00ed i hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko severn\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b. Le\u017e\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 120\u00a0km severoz\u00e1padn\u011b od Ki\u0161in\u011bva. \nYe situata a o canto d'o r\u00edo R\u0103ut, un afluyent d'o r\u00edo Dniester.\n", "metadata": [{"end": 251, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 445, "begin": 251, "lang": "tr"}, {"end": 534, "begin": 445, "lang": "tr"}, {"end": 623, "begin": 534, "lang": "an"}, {"end": 654, "begin": 623, "lang": "cs"}, {"end": 743, "begin": 654, "lang": "tr"}, {"end": 867, "begin": 743, "lang": "an"}, {"end": 940, "begin": 867, "lang": "cs"}, {"end": 1029, "begin": 940, "lang": "tr"}, {"end": 1280, "begin": 1029, "lang": "cs"}, {"end": 1330, "begin": 1280, "lang": "cs"}, {"end": 1395, "begin": 1330, "lang": "an"}]}