{"text": "Kr.) var denna m\u00e5nad n\u00e4mligen \u00e5rets \u00e5ttonde.\nNel calendario rivoluzionario francese ottobre corrispondeva a due mesi: fino al 22/24 ottobre a Vendemmiaio e successivamente a Brumaio.\nNel calendario rivoluzionario francese ottobre corrispondeva a due mesi: fino al 22/24 ottobre a Vendemmiaio e successivamente a Brumaio.\nNel calendario rivoluzionario francese ottobre corrispondeva a due mesi: fino al 22/24 ottobre a Vendemmiaio e successivamente a Brumaio.\nIl nome deriva dal latino \"october\", perch\u00e9 era l'ottavo mese del calendario romano, che iniziava con il mese di marzo. Q\u0259dim Romada t\u0259qvim ili mart ay\u0131nda (m\u00fcharib\u0259 allah\u0131 Mars\u0131n \u015f\u0259r\u0259fin\u0259) ba\u015flay\u0131rd\u0131.\nIl nome deriva dal latino \"october\", perch\u00e9 era l'ottavo mese del calendario romano, che iniziava con il mese di marzo. Oktober kallades f\u00f6rr slaktm\u00e5nad i Sverige (se gammelnordiska kalendern), i Danmark f\u00f6r s\u00e6dem\u00e5ned (s\u00e5dden utf\u00f6rdes d\u00e5) och i Tyskland Weinmonat (\"vinm\u00e5nad\"). \nP\u00e5 grund av v\u00e5rt sommartidssystem \u00e4r den ocks\u00e5 \u00e5rets l\u00e4ngsta m\u00e5nad \u2013 en timme l\u00e4ngre \u00e4n de \u00f6vriga m\u00e5naderna med 31 dagar \u2013 eftersom man i oktober \u00e5terg\u00e5r till normaltid. Q\u0259dim Roma t\u0259qvimind\u0259 ilin s\u0259kkizinci ay\u0131 olmu\u015f (lat\u0131n dilind\u0259 \"s\u0259kkiz\" m\u0259nas\u0131n\u0131 ver\u0259n \"octo\" s\u00f6z\u00fcnd\u0259n), lakin t\u0259qvim\u0259 yanvar v\u0259 fevral aylar\u0131 \u0259lav\u0259 edildikd\u0259n sonra da \u00f6z ad\u0131n\u0131 saxlam\u0131\u015fd\u0131r. Ottobre \u00e8 il decimo mese dell'anno secondo il calendario gregoriano e il secondo mese dell'autunno nell'emisfero boreale, della primavera nell'emisfero australe; conta 31 giorni e si colloca nella seconda met\u00e0 di un anno civile.\nOktober kallades f\u00f6rr slaktm\u00e5nad i Sverige (se gammelnordiska kalendern), i Danmark f\u00f6r s\u00e6dem\u00e5ned (s\u00e5dden utf\u00f6rdes d\u00e5) och i Tyskland Weinmonat (\"vinm\u00e5nad\"). \nNamnet kommer fr\u00e5n latinets \"october\", den \u00e5ttonde m\u00e5naden \u2013 i den \u00e4ldre romerska kalendern (fram till 153 f.Oktober kallades f\u00f6rr slaktm\u00e5nad i Sverige (se gammelnordiska kalendern), i Danmark f\u00f6r s\u00e6dem\u00e5ned (s\u00e5dden utf\u00f6rdes d\u00e5) och i Tyskland Weinmonat (\"vinm\u00e5nad\"). \n", "metadata": [{"end": 45, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 183, "begin": 45, "lang": "it"}, {"end": 321, "begin": 183, "lang": "it"}, {"end": 459, "begin": 321, "lang": "it"}, {"end": 579, "begin": 459, "lang": "it"}, {"end": 661, "begin": 579, "lang": "az"}, {"end": 781, "begin": 661, "lang": "it"}, {"end": 940, "begin": 781, "lang": "sv"}, {"end": 1110, "begin": 940, "lang": "sv"}, {"end": 1301, "begin": 1110, "lang": "az"}, {"end": 1530, "begin": 1301, "lang": "it"}, {"end": 1689, "begin": 1530, "lang": "sv"}, {"end": 1798, "begin": 1689, "lang": "sv"}, {"end": 1957, "begin": 1798, "lang": "sv"}]}