{"text": "Spominje se da je Brueghel ro\u0111en u Bredi u Nizozemskoj, no nije sa sigurno\u0161\u0107u utvr\u0111eno radi li se o nizozemskoj Bredi ili o belgijskom gradu Breeu, koji se na latinskom nazivao \"Breda\". Br\u0113gels nomira 1569. gada 9. septembr\u012b un tika apglab\u0101ts Dievm\u0101tes kapel\u0101 Brisel\u0113.\nYn syn Brusselske tiid br\u00fbkte Breughel it l\u00e2nskip fan it ticht by lizzende Pajottenl\u00e2n, sa as it tsjerkje fan Sint-Anna-Pede (dat no heart ta Dilbeek) as eftergr\u00fbn foar de \"Parabel fan de binen\". \nYn 1559 smyt er it roer om en skildert er allinne noch. Oba grada su u to vrijeme pripadali habsbur\u0161koj ju\u017enoj Holandiji.\nPieter Brueghel de Alde(re) (Breda of Bree (\u00fbnwis), \u00b1 1520 \u2013 Brussel, 9 septimber 1569) wie in Flaamske keunstskilder. Nakon nepune dvije godine vratio se u Antwerpen gdje je od 1554. do 1563. godine imao radionicu, koju je potom preselio u Bruxelles, gdje je i umro 1569. godine. It iene nei it oare masterwurk socht dan it ljocht.\nNaukovao je kod Pieter Coecke van Aelsta, \u010dija k\u0107erka Mayke je kasnije postala Brueghelova \u017eena. Jedan dio njegovih slika je izgubljen.\nNjonken Bree yn Belgysk-Limburch (eartiids Brede, Brida, Breda neamd) as berteplak, tinkt men ek wol dat syn widze yn Breda stean kind hat.\nTamo je njegov stil lijepo naslikanih komopozicija koje odra\u017eavaju suvremene dru\u0161tvene, politi\u010dke i vjerske uvjete, jako cijenili onda\u0161nji u\u010denjaci, trgovci i bankari. Bruegel ih je prikazivao tako \u017eivima i simpati\u010dnima usprkos o\u010ditim manama, da je dobio nadimak \u201eSeljak Bruegel\u201c.\nNjegovi zimski krajolici iz 1565. godine pru\u017eaju jasan dokaz o o\u0161trim zimama tijekom tada\u0161njega \u201emalog ledenog doba\u201d.\n", "metadata": [{"end": 186, "begin": 0, "lang": "hr"}, {"end": 269, "begin": 186, "lang": "lv"}, {"end": 466, "begin": 269, "lang": "fy"}, {"end": 522, "begin": 466, "lang": "fy"}, {"end": 588, "begin": 522, "lang": "hr"}, {"end": 707, "begin": 588, "lang": "fy"}, {"end": 869, "begin": 707, "lang": "hr"}, {"end": 921, "begin": 869, "lang": "fy"}, {"end": 1018, "begin": 921, "lang": "hr"}, {"end": 1057, "begin": 1018, "lang": "hr"}, {"end": 1197, "begin": 1057, "lang": "fy"}, {"end": 1365, "begin": 1197, "lang": "hr"}, {"end": 1478, "begin": 1365, "lang": "hr"}, {"end": 1596, "begin": 1478, "lang": "hr"}]}