{"text": "Foi tres veces campi\u00f3n do mundo, nos anos , e . Senna je bio impresioniran Brabham ekipom ali je prema mi\u0161ljenju Piqueta glavni sponzor ekipe 'Parmalat' insistirao na tome da u ekipu ipak do\u0111e Roberto Moreno. \n\u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0458\u0435 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0438\u043b\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e \u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0433\u043e\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 \u045a\u0438\u0445 \u0434\u0432\u043e\u0458\u0438\u0446\u0435. \u0421\u0435\u0437\u043e\u043d\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043e \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u0443\u043b\u0430\u0440\u043d\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0432\u0438\u0445 \u0448\u0435\u0441\u0442 \u0442\u0440\u043a\u0430 \u0431\u0438\u043e \u043f\u0440\u0432\u0438 \u0443 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u0443 \u043a\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0438\u0441\u0443\u0458\u0435 \u0438 \u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0430 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435. \u0422\u0440\u043a\u0443 \u0458\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438\u043e \u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0441\u043d\u0430\u0436\u043d\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0438\u0434 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e\u043d \u0428\u0443\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0432\u0430\u043e \u0434\u0430 \u043c\u0443 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0438. No seu funeral acudiron pilotos coma Jackie Stewart, Alain Prost e Emerson Fittipaldi entre outros. \u0417\u0431\u043e\u0433 \u0442\u043e\u0433\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0438\u0441\u0438\u0432\u0430\u043e \u043f\u043e\u0458\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430\u0447\u043d\u0435 \u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0441\u0443 \u043c\u0443 \u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e \u043c\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d \u0434\u043e\u043b\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0442\u0440\u0446\u0438. Prvi pregled obavljen kod bolida ukazao je na povrede srca i zna\u010dajan gubitak krvi (oko 4,5 litara). Isti u\u010dinak postigao je i na slijede\u0107oj utrci za VN Belgije. Prvu testnu vo\u017enju za Brabham Senna je ostvario u novembru 1983. godine gdje je ostvario prolazna vremena dvije sekunde slabija od prvog voza\u010da ekipe, Nelson Piqueta koji mu je te prilike dodijelio nadimak 'taksi voza\u010d iz Sao Paula'. ", "metadata": [{"end": 48, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 210, "begin": 48, "lang": "bs"}, {"end": 287, "begin": 210, "lang": "sr"}, {"end": 413, "begin": 287, "lang": "sr"}, {"end": 500, "begin": 413, "lang": "sr"}, {"end": 600, "begin": 500, "lang": "gl"}, {"end": 690, "begin": 600, "lang": "sr"}, {"end": 791, "begin": 690, "lang": "bs"}, {"end": 852, "begin": 791, "lang": "bs"}, {"end": 1086, "begin": 852, "lang": "bs"}]}