{"text": "\u0d05\u0d24\u0d3e\u0d2f\u0d24\u0d4d \u0d05\u0d30\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d (30gm) \u0d15\u0d42\u0d7a \u0d2e\u0d24\u0d3f \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d46 \u0d15\u0d4a\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d7b.Asta se poate \u00eent\u00e2mpla la clasificarea altor \"Amanitaceae\", ca de exemplu la \"A. beckerii\", \"A. caesarea\", \"A. citrina\", \"A. gemmata\", \"A. ovoidea\" sau \"A. strobiliformis\". Buretele viperei\n\u0d05\u0d2e\u0d3e\u0d28\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31 \u0d2b\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d21\u0d38\u0d4d\nDen har en gr\u00f6naktig hatt med vita skivor och vitt sporpulver. Scurt timp mai t\u00e2rziu, membranele se rup, l\u0103s\u00e2nd urme de fulgi pe p\u0103l\u0103rie, un guler \u00een jurul tijei \u0219i o r\u0103m\u0103\u0219i\u021b\u0103 \u00een form\u0103 de s\u0103cule\u021b la baz\u0103, numit\u0103 \"volva\" (vagin).\nSvampen kan l\u00e4tt f\u00f6rv\u00e4xlas med den \u00e4tliga gr\u00f6nkremlan, d\u00e5 svamparna uppifr\u00e5n sett kan vara v\u00e4ldigt lika.\n\u0d07\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d06\u0d7d\u0d2b \u0d05\u0d2e\u0d3f\u0d28\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d7d \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d2a\u0d26\u0d3e\u0d7c\u0d24\u0d4d\u0d25\u0d2e\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d05\u0d2a\u0d15\u0d1f\u0d15\u0d3e\u0d30\u0d3f. Giftet angriper fr\u00e4mst njurar och lever, och kan leda till d\u00f6den om v\u00e5rd inte kan s\u00e4ttas in snabbt. Amanita phalloides (1833), sin. 20-\u0d28\u0d42\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d3e\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3f\u0d7b\u0d31\u0d46 \u0d24\u0d41\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d1a\u0d3e\u0d7e\u0d38\u0d4d \u0d39\u0d4b\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7b \u0d35\u0d46\u0d15\u0d4d \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d17\u0d35\u0d47\u0d37\u0d15\u0d28\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d35\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d47 \u0d05\u0d2e\u0d47\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d08 \u0d15\u0d42\u0d23\u0d3f\u0d28\u0d46 \u0d24\u0d3f\u0d30\u0d3f\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d31\u0d3f\u0d1e\u0d4d\u0d1e\u0d24\u0d41.El coabiteaz\u0103, fiind un simbiont micoriza (formeaz\u0103 micorize pe r\u0103d\u0103cinile arborilor) \u0219i se poate g\u0103si \u00een Rom\u00e2nia, Basarabia \u0219i Bucovina de Nord din (mai) iunie p\u00e2n\u0103 \u00een octombrie mai ales \u00een p\u0103duri foioase (stejar, fag, mesteac\u0103n), mai rar \u00een cele de conifere, sub castani, prin tufi\u0219uri, preferat sub aluni, chiar \u0219i c\u00e2teodat\u0103 \u00een livezi.\nL\u00f6msk flugsvamp (\"Amanita phalloides\") \u00e4r en mycket giftig svamp i sl\u00e4ktet flugsvampar. \u0d35\u0d1f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7b \u0d09\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3e\u0d7c\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d17\u0d4b\u0d33\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d1a\u0d24\u0d41\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d15\u0d3e\u0d1f\u0d41\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d2e\u0d41\u0d33\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d41 \u0d28\u0d3f\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d05\u0d2e\u0d3e\u0d28\u0d3f\u0d31\u0d4d\u0d31 \u0d2b\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d21\u0d38\u0d4d \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d08 \u0d15\u0d42\u0d23\u0d3f\u0d7d 5 \u0d2e\u0d3f\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d17\u0d4d\u0d30\u0d3e\u0d02 \u0d35\u0d3f\u0d37\u0d2e\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d05\u0d1f\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33\u0d24\u0d4d.", "metadata": [{"end": 51, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 224, "begin": 51, "lang": "ro"}, {"end": 241, "begin": 224, "lang": "ro"}, {"end": 261, "begin": 241, "lang": "ml"}, {"end": 324, "begin": 261, "lang": "sv"}, {"end": 490, "begin": 324, "lang": "ro"}, {"end": 595, "begin": 490, "lang": "sv"}, {"end": 646, "begin": 595, "lang": "ml"}, {"end": 746, "begin": 646, "lang": "sv"}, {"end": 778, "begin": 746, "lang": "ro"}, {"end": 884, "begin": 778, "lang": "ml"}, {"end": 1223, "begin": 884, "lang": "ro"}, {"end": 1311, "begin": 1223, "lang": "sv"}, {"end": 1455, "begin": 1311, "lang": "ml"}]}