{"text": "Geure kulturan, Santu Guztien Eguna ere ospatu egiten da azaroaren 1ean, eta bezperan, mundu anglosaxoian nagusiki, Halloween izenekoa. \n\u06c1\u0631 \u0628\u0627\u0631 \u062c\u0628 \u062e\u0644\u06cc\u06c1 \u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645 \u06c1\u0648\u062a\u0627 \u06c1\u06d2 \u062a\u0648 \u0627\u0646\u06a9\u06cc \u0637\u0648\u0627\u0644\u062a \u06a9\u0686\u06be \u06a9\u0645 \u06c1\u0648\u062c\u0627\u062a\u06cc \u06c1\u06d2 \u0627\u0648\u0631 \u0633\u0627\u0626\u0646\u0633\u06cc \u0634\u0648\u0627\u06c1\u062f \u0627\u0633 \u0628\u0627\u062a \u06a9\u06cc \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0634\u0627\u0631\u06c1 \u06a9\u0631\u062a\u06d2 \u06c1\u06cc\u06ba \u06a9\u06c1 \u0627\u0646\u06a9\u06cc \u0637\u0648\u0627\u0644\u062a \u06a9\u0627 \u06af\u06be\u0679\u062a\u06d2 \u0686\u0644\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0627 \u060c \u062d\u06cc\u0627\u062a \u06a9\u06cc \u0637\u0648\u0627\u0644\u062a \u06cc\u0627 \u06cc\u0648\u06ba \u06a9\u06c1\u06c1 \u0644\u06cc\u06ba \u06a9\u06c1 \u0645\u0648\u062a \u0633\u06d2 \u0633\u0631\u0648\u06a9\u0627\u0631 \u0631\u06a9\u06be\u062a\u0627 \u06c1\u06d2\u06d4\nLa morti \u00e8 la cissazzioni d\u00e2 vita nta l'omu, nta l'armali e nta ogni \u00e0utru organ\u00ecsumu viventi. Olerkaritzan, beste alde batetik, elegia izeneko obrak konposatu egiten dira bereziki hildako pertsonen oroimenean. Hileta-martxak pieza laburrak dira bestela, Frederic Chopinek egindakoa (Pianorako sonata 2. zbk (Chopin), 1839) ospetsuena izanda. \n\u0627\u0628 \u062c\u0633\u0645 \u0627\u0646\u062f\u0631\u0648\u0646\u06cc \u0637\u0648\u0631 \u067e\u0631 \u0628\u06be\u06cc \u0645\u0646\u06c1\u062f\u0645 \u06c1\u0648\u0646\u0627 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u06c1\u0648\u062c\u0627\u062a\u0627 \u06c1\u06d2 \u0627\u0633 \u06a9\u06cc \u062c\u0644\u062f \u06a9\u06d2 \u0646\u0686\u0644\u06cc \u0686\u0631\u0628\u06cc \u0627\u0648\u0631 \u06af\u0648\u0634\u062a \u0633\u06d2 \u0631\u0648\u0627\u0628\u0637 \u0688\u06be\u06cc\u0644\u06d2 \u067e\u0691\u062c\u0627\u062a\u06d2 \u06c1\u06cc\u06ba \u0627\u0648\u0631 \u0628\u06cc\u06a9\u0679\u06cc\u0631\u06cc\u0627 \u0648\u063a\u06cc\u0631\u06c1 \u06a9\u06cc \u0648\u062c\u06c1 \u0633\u06d2 \u0628\u0646\u0646\u06d2 \u0648\u0627\u0644\u06cc \u06c1\u0648\u0627 \u062c\u0633\u0645 \u06a9\u0648 \u0645\u0632\u06cc\u062f \u067e\u06be\u0644\u0627 \u0633\u06a9\u062a\u06cc \u06c1\u06d2\u06d4 \u0645\u0648\u062a \u06a9\u06d2 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0648\u0642\u062a \u06a9\u0627 \u062a\u0639\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u0646\u0627 \u0627\u0633 \u0644\u0626\u06d2 \u0628\u06c1\u062a \u0627\u06c1\u0645\u06cc\u062a \u06a9\u0627 \u062d\u0627\u0645\u0644 \u06c1\u06d2 \u06a9\u06c1 \u0622\u062c \u0627\u0639\u0636\u0627\u0621 \u06a9\u06cc \u067e\u06cc\u0648\u0646\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0628\u06c1\u062a \u062a\u0631\u0642\u06cc \u06a9\u0631\u0686\u06a9\u06cc \u06c1\u06d2 \u0627\u0648\u0631 \u067e\u06cc\u0648\u0646\u062f\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u06a9\u06d2 \u0644\u0626\u06d2 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u06be\u06cc \u0639\u0636\u0648 \u06a9\u0648 \u062c\u0633 \u0642\u062f\u0631 \u062c\u0644\u062f \u06c1\u0648 \u0642\u0637\u0641 \u06cc\u0627 \u062c\u0645\u0639 (harvest) \u06a9\u0631\u0644\u06cc\u0627 \u062c\u0627\u0626\u06d2\u06d4\nLan aipagarrienak A.E. \u0630\u06cc\u0644 \u0645\u06cc\u06ba \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u0627\u062f\u0627\u0631\u06c1 \u0635\u062d\u062a \u06a9\u06cc \u062f\u0633\u062a\u0627\u0648\u06cc\u0632 \u0628\u0645\u0637\u0627\u0628\u0642 2001\u0621 \u06a9\u06d2 \u0627\u0639\u062f\u0627\u062f \u0648 \u0634\u0645\u0627\u0631 \u062f\u0626\u06cc\u06d2 \u062c\u0627\u0631\u06c1\u06d2 \u06c1\u06cc\u06ba\u06d4 La morti \u00e8 la cissazzioni d\u00e2 vita nta l'omu, nta l'armali e nta ogni \u00e0utru organ\u00ecsumu viventi. Nti l'arti la morti \u00e8 rapprisintata di manera cruda, comu nt\u00f4 casu d\u00fb Seppellimentu di Santa Lucia di Caravaggiu, o di manera simbolica, usannu na crozza o nu schelitru sanu, armatu di na fauci.\nNti l'arti la morti \u00e8 rapprisintata di manera cruda, comu nt\u00f4 casu d\u00fb Seppellimentu di Santa Lucia di Caravaggiu, o di manera simbolica, usannu na crozza o nu schelitru sanu, armatu di na fauci.\n\u0627\u0633 \u06a9\u06d2 \u0639\u0644\u0627\u0648\u06c1 \u0635\u0645\u0644 \u0645\u0648\u062a \u06cc\u0627 \u062c\u0633\u0645 \u06a9\u0627 \u0627\u06a9\u0691 \u062c\u0627\u0646\u0627 \u062c\u0648 12 \u06af\u06be\u0646\u0679\u06d2 \u062a\u06a9 \u062e\u0627\u0635\u06c1 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0627\u06ba \u06c1\u0648\u0633\u06a9\u062a\u0627 \u06c1\u06d2 \u0627\u0648\u0631 \u067e\u06be\u0631 \u0627\u0633 \u06a9\u06d2 \u0628\u0639\u062f \u0627\u06af\u0644\u06d2 24 \u06af\u06be\u0646\u0679\u06d2 \u0645\u06cc\u06ba \u062e\u062a\u0645 \u06c1\u0648\u062c\u0627\u062a\u0627 \u06c1\u06d2 \u062c\u0628 \u062e\u0627\u0645\u0631\u06d2 \u062c\u0633\u0645 \u06a9\u06cc \u0646\u0633\u06cc\u062c \u06a9\u06cc \u062a\u0648\u0691\u067e\u06be\u0648\u0691 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u06a9\u0631\u062a\u06d2 \u06c1\u06cc\u06ba\u06d4 ", "metadata": [{"end": 137, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 334, "begin": 137, "lang": "ur"}, {"end": 429, "begin": 334, "lang": "scn"}, {"end": 545, "begin": 429, "lang": "eu"}, {"end": 678, "begin": 545, "lang": "eu"}, {"end": 857, "begin": 678, "lang": "ur"}, {"end": 1039, "begin": 857, "lang": "ur"}, {"end": 1062, "begin": 1039, "lang": "eu"}, {"end": 1142, "begin": 1062, "lang": "ur"}, {"end": 1237, "begin": 1142, "lang": "scn"}, {"end": 1432, "begin": 1237, "lang": "scn"}, {"end": 1627, "begin": 1432, "lang": "scn"}, {"end": 1800, "begin": 1627, "lang": "ur"}]}