{"text": "Fou indulgent amb els seus enemics (va dictar una amnistia) i aix\u00f2 i la seva dedicaci\u00f3 va fer pensar que seria un bon emperador, per\u00f2 aviat va decebre. Legionai i\u0161 tolim\u0173 provincij\u0173 nesusp\u0117jo, bet Panonijos, Mesijos ir Dalmatijos legionai buvo netoliese, pretorionai buvo didel\u0117 j\u0117ga, o, be to, Otonui pakluso visas laivynas.\n\u0422\u0430\u043a\u043e\u0452\u0435, \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u043d\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041e\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443. \nMarko Salvijaus Otono, jo senelio i\u0161 t\u0117vo pus\u0117s, t\u0117vas buvo rom\u0117n\u0173 raitelis, o motina \u017eemakilm\u0117, gal net verg\u0117. \u041d\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u0433\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e \u0443 \u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0438 \u0441\u043a\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e \"Diis Manibus Marci Othonis\".\nMarc Salvi Ot\u00f3 (\"Marcus Salvius Otho\") tamb\u00e9 anomenat a vegades Marc Ot\u00f3 C\u00e8sar August i m\u00e9s comunament conegut com a Ot\u00f3 (Ferentinum, 25 d'abril del 32 - Bedriacum, 16 d'abril del 69) fou emperador rom\u00e0 l'any 69, fill de Luci Salvi Ot\u00f3 (\"Lucius Salvius Otho\"). La Primera batalla de Bedriacum fou un desastre per Ot\u00f3. Patyr\u0119 kariai reikalavo vengti m\u016b\u0161io kol atvyks bent Dalmatijos legionai. \u041e\u0442\u043e\u043d \u043d\u0438\u0458\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0441\u043f\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0412\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0458\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043b\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u0410\u043b\u043f\u0430. \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0458\u0435 \u0431\u0440\u0437\u043e \u0440\u0435\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u043e \u0438 \u0434\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e \u043c\u0443 \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0435\u045a\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u0430\u0458\u0443 \u0446\u0430\u0440\u0443. Al mateix dia de la mort de Galba el senat va jurar fidelitat a Ot\u00f3 (15 de gener del 68). \n\u041d\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0435 \u0441\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u0435, \u0430 \u0447\u0430\u043a \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043e \u0443 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0443 \u0438 \u0434\u043e\u0432\u0440\u0448\u0435\u045a\u0435 \u041d\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0417\u043b\u0430\u0442\u043d\u0435 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435. \nOtonas priklaus\u0117 senai ir kilmingai etrusk\u0173 \u0161eimai, kuri buvo kilusi i\u0161 Etruskijos princ\u0173 ir gyveno Ferentine (dabar Viterbas). Kai Otono kaimynas Galba, Tarakono Ispanijos valdytojas, suk\u0117l\u0117 mai\u0161t\u0105, jis lyd\u0117jo b\u016bsim\u0105j\u012f imperatori\u0173 \u012f Rom\u0105. ", "metadata": [{"end": 152, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 326, "begin": 152, "lang": "lt"}, {"end": 380, "begin": 326, "lang": "sr"}, {"end": 492, "begin": 380, "lang": "lt"}, {"end": 577, "begin": 492, "lang": "sr"}, {"end": 838, "begin": 577, "lang": "ca"}, {"end": 895, "begin": 838, "lang": "ca"}, {"end": 969, "begin": 895, "lang": "lt"}, {"end": 1025, "begin": 969, "lang": "sr"}, {"end": 1123, "begin": 1025, "lang": "sr"}, {"end": 1214, "begin": 1123, "lang": "ca"}, {"end": 1306, "begin": 1214, "lang": "sr"}, {"end": 1434, "begin": 1306, "lang": "lt"}, {"end": 1546, "begin": 1434, "lang": "lt"}]}