{"text": "Tamb\u00e9 se sap que hi ha una connexi\u00f3 entre la intensitat d'un camp de forces est\u00e0tic amb simetria esf\u00e8rica que satisf\u00e0 el teorema de Gauss i la dimensi\u00f3 de l'espai (\" d \"), un camp gravitatori, electrost\u00e0tic o d'un altre tipus que compleixi amb aquestes condicions per a grans dist\u00e0ncies ha de tenir una variaci\u00f3 de la forma:\n\u00der\u00edv\u00edtt form\n\u00der\u00edv\u00edtt form\n\u00der\u00edv\u00edtt form\nTeningur hefur ferningslaga grunnfl\u00f6t og ferningslaga hli\u00f0ar sem standa upp af grunnfletinum\nKh\u00f4ng gian ba chi\u1ec1u l\u00e0 m\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh h\u00ecnh h\u1ecdc c\u00f3 ba (3) th\u00f4ng s\u1ed1 (kh\u00f4ng t\u00ednh \u0111\u1ebfn th\u1eddi gian), trong \u0111\u00f3 bao g\u1ed3m t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c v\u1eadt ch\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fang ta bi\u1ebft \u0111\u1ebfn. Keila hefur hringlaga grunnfl\u00f6t, en hli\u00f0ar hans stefna inn a\u00f0 mi\u00f0ju eftir \u00fev\u00ed sem ofar dregur og enda \u00ed punkti.\nTrong v\u1eadt l\u00fd v\u00e0 to\u00e1n h\u1ecdc, m\u1ed9t chu\u1ed7i c\u00e1c con s\u1ed1 n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed trong kh\u00f4ng gian n chi\u1ec1u. S\u00edvalningur hefur hringlaga grunnfl\u00f6t, og hli\u00f0ar hans standa beint upp af grunnfletinum.\nL'espai al nostre voltant \u00e9s tridimensional a simple vista, per\u00f2 en realitat hi ha m\u00e9s dimensions, de manera que tamb\u00e9 pot ser considerat un espai tetra-dimensional si incloem el temps com a quarta dimensi\u00f3.\n\u00der\u00edv\u00ed\u00f0 form eru r\u00famfr\u00e6\u00f0ileg form, sem hafa lengd, breidd og h\u00e6\u00f0. Keila hefur hringlaga grunnfl\u00f6t, en hli\u00f0ar hans stefna inn a\u00f0 mi\u00f0ju eftir \u00fev\u00ed sem ofar dregur og enda \u00ed punkti.\nBa chi\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc \u0111\u1ebfn \u1edf \u0111\u00e2y th\u01b0\u1eddng l\u00e0 chi\u1ec1u d\u00e0i, chi\u1ec1u r\u1ed9ng, chi\u1ec1u cao (ho\u1eb7c chi\u1ec1u s\u00e2u). Keila hefur hringlaga grunnfl\u00f6t, en hli\u00f0ar hans stefna inn a\u00f0 mi\u00f0ju eftir \u00fev\u00ed sem ofar dregur og enda \u00ed punkti.\n", "metadata": [{"end": 325, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 338, "begin": 325, "lang": "is"}, {"end": 351, "begin": 338, "lang": "is"}, {"end": 364, "begin": 351, "lang": "is"}, {"end": 457, "begin": 364, "lang": "is"}, {"end": 609, "begin": 457, "lang": "vi"}, {"end": 721, "begin": 609, "lang": "is"}, {"end": 827, "begin": 721, "lang": "vi"}, {"end": 916, "begin": 827, "lang": "is"}, {"end": 1124, "begin": 916, "lang": "ca"}, {"end": 1189, "begin": 1124, "lang": "is"}, {"end": 1301, "begin": 1189, "lang": "is"}, {"end": 1391, "begin": 1301, "lang": "vi"}, {"end": 1503, "begin": 1391, "lang": "is"}]}