{"text": "2014\ub144 \uae30\uc900 \uc138\uacc4 \ucd5c\uace0\uc758 \uc911\uc559 \ubbf8\ub4dc\ud544\ub354\ub85c \uaf3d\ud78c\ub2e4. \ubaa8\ub4dc\ub9ac\uce58\ub294 \ub6f0\uc5b4\ub09c \ud50c\ub808\uc774\ub85c \ucd5c\uace0\uc758 \uc911\uc559 \ubbf8\ub4dc\ud544\ub354 \uc911 \ud55c\uba85\uc73c\ub85c \uc131\uc7a5 \ud558\uc600\ub2e4.\n\uadf8 \ud6c4 2005\ub144\uc5d0\ub294 \ub514\ub098\ubaa8 \uc790\uadf8\ub808\ube0c\uc640 2015\ub144 \uae4c\uc9c0 \uacc4\uc57d \ud558\uc600\uace0 2008\ub144\uae4c\uc9c0 3\ub144\uac04 \uc5c4\uccad\ub09c \ud65c\uc57d\uc744 \ud3bc\uce58\uba70 \ud300\uc758 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uacfc \ucef5\uc6b0\uc2b9\uc5d0 \ud06c\uac8c \uc77c\uc870\ud558\uc600\ub2e4.\nAjudou a sele\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar o primeiro lugar do seu grupo, eliminando inclusive a sele\u00e7\u00e3o da Inglaterra.\n\ub2e4\ub9cc 2014\ub144 \uae30\uc900 FIFA \ubc1c\ub871\ub3c4\ub974\uc758 \ud6c4\ubcf4\ub85c \uc120\uc815\ub418\uc9c0 \uc54a\uc558\ub294\ub370 \uc774\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc5d0\uc11c \uc5c4\uccad\ub09c \ud65c\uc57d\uc73c\ub85c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4\ub9ac\uadf8 2\uc704\uc5d0 \uc62c\ub824\ub193\uc558\uc744 \ubfd0 \uc544\ub2c8\ub77c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4\ub9ac\uadf8 \ub4dd\uc810\uc655\uacfc \ub3c4\uc6c0 2\uc704\ub97c \ub2ec\uc131\ud55c \ub8e8\uc774\uc2a4 \uc218\uc544\ub808\uc988\ub9cc\ud07c\uc774\ub098 \uc758\uc544\ud55c \uc77c\uc774\ub2e4.\nA negyedd\u00f6nt\u0151ben T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g ellen g\u00f3lpasszt adott Ivan Klasni\u0107-nak a 119. percben, a 30 perces hosszabb\u00edt\u00e1s utols\u00f3 el\u0151tti perc\u00e9ben. \uadf8 \ud6c4 2005\ub144\uc5d0\ub294 \ub514\ub098\ubaa8 \uc790\uadf8\ub808\ube0c\uc640 2015\ub144 \uae4c\uc9c0 \uacc4\uc57d \ud558\uc600\uace0 2008\ub144\uae4c\uc9c0 3\ub144\uac04 \uc5c4\uccad\ub09c \ud65c\uc57d\uc744 \ud3bc\uce58\uba70 \ud300\uc758 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uacfc \ucef5\uc6b0\uc2b9\uc5d0 \ud06c\uac8c \uc77c\uc870\ud558\uc600\ub2e4.\nA 2006-os vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon N\u00e9metorsz\u00e1gban a csoportm\u00e9rk\u0151z\u00e9sek alatt k\u00e9tszer, Jap\u00e1n \u00e9s Ausztr\u00e1lia ellen l\u00e9pett p\u00e1ly\u00e1ra cserek\u00e9nt. Depois, ele alegou que \"algu\u00e9m que pode jogar na liga B\u00f3snia, pode jogar em qualquer lugar, cara\", referindo-se \u00e0 natureza f\u00edsica da Premier League.. Modri\u0107 j\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9nye miatt j\u00e1tszott a horv\u00e1t U17-es, U19-es \u00e9s U21-es v\u00e1logatottban, \u00e9s hamarosan a feln\u0151tt v\u00e1logatottban is bemutatkozhatott. Ez volt az \u00f6t\u00f6dik v\u00e1logatottbeli g\u00f3lja.\n", "metadata": [{"end": 30, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 72, "begin": 30, "lang": "ko"}, {"end": 159, "begin": 72, "lang": "ko"}, {"end": 264, "begin": 159, "lang": "pt"}, {"end": 395, "begin": 264, "lang": "ko"}, {"end": 528, "begin": 395, "lang": "hu"}, {"end": 615, "begin": 528, "lang": "ko"}, {"end": 744, "begin": 615, "lang": "hu"}, {"end": 894, "begin": 744, "lang": "pt"}, {"end": 1040, "begin": 894, "lang": "hu"}, {"end": 1080, "begin": 1040, "lang": "hu"}]}