{"text": "Morigu\u00e8t tres ans pus tard e sos trabalhs fogu\u00e8ron deslembrats.\nLa preparacion s'utilizava per far caire la f\u00e8bre amaisar las dolors e los rumatismes articularis, mas provocava de gr\u00e8vas cremaduras d'estomac. \n\u0c87\u0ca6\u0cc1 5\u201310 mm\u0ca8 MRI \u0cb8\u0ccd\u0c95\u0ccd\u0caf\u0cbe\u0ca8\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cae\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0 \u0c97\u0ccb\u0c9a\u0cb0\u0cb5\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0ca6\u0cc6. En 1853, lo quimista estrasborg\u00e9s Charles Fr\u00e9d\u00e9ric Gerhardt experiment\u00e8t la sint\u00e8si de l'acid acetilsalicilic que nomen\u00e8t acid acetosalicilic e depaus\u00e8t un un brevet. \u0d36\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d40\u0d2f\u0d28\u0d3e\u0d2e\u0d02:\u0d05\u0d38\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d48\u0d7d \u0d38\u0d3e\u0d32\u0d3f\u0d38\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d06\u0d38\u0d3f\u0d21\u0d4d.(A partir dels extraches naturals, s'isol\u00e8t lo salicilat de s\u00f2di que fogu\u00e8t alara lo medicament de la dolor e l'inflamacion. \u0c97\u0ccd\u0cb2\u0cc1\u0c95\u0cc1\u0cb0\u0cca\u0ca8\u0cc8\u0ca1\u0ccd \u0cb8\u0c82\u0caf\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0ca4\u0c97\u0cb3\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb0\u0c9a\u0cbf\u0cb8\u0cc1\u0cb5 \u0cb8\u0cbe\u0cae\u0cb0\u0ccd\u0ca5\u0ccd\u0caf\u0ca6 \u0c95\u0cca\u0cb0\u0ca4\u0cc6 \u0c87\u0cb0\u0cc1\u0cb5\u0cc1\u0ca6\u0cb0\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cbf\u0cb0\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u200c\u0c85\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cac\u0cc6\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc1\u0c97\u0cb3\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0ca8\u0cc0\u0ca1\u0cb2\u0cc7\u0cac\u0cbe\u0cb0\u0ca6\u0cc1. Ten tanben un efi\u00e8ch anticoagulant a febla d\u00f2si, e per aqu\u00f2 s'utiliza per fin de prevenir los atacs del c\u00f2r.\n\u0d06\u0d38\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d30\u0d3f\u0d7b \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d15\u0d42\u0d1f\u0d41\u0d24\u0d32\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d09\u0d2a\u0d2f\u0d4b\u0d17\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d \u0d08 \u0d1a\u0d3f\u0d15\u0d3f\u0d24\u0d4d\u0d38\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d23\u0d4d\u200c.\nAqueste nom es estat format del prefix a- (per acetilacion), \u00ab -spir \u00bb (per l'acid spiric), e lo sufix \u00ab -ina \u00bb caracterizant los alcalo\u00efdes.\n\u0c95\u0cc7\u0cb5\u0cb2 \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cbf\u0cb0\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u200c \u0c92\u0c82\u0ca6\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc7 \u0ca4\u0cc6\u0c97\u0cc6\u0ca6\u0cc1\u0c95\u0cca\u0c82\u0ca1\u0cc1\u0ca6\u0cb0\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0c88 \u0cb0\u0ccb\u0c97\u0cbf\u0c97\u0cb3\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0c86\u0c82\u0c9c\u0cbf\u0caf\u0cca\u0ca1\u0cc6\u0cae \u0cac\u0cb0\u0cb2\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2, \u0cac\u0ca6\u0cb2\u0cbf\u0c97\u0cc6 NSAID-\u0c9a\u0ccb\u0ca6\u0cbf\u0ca4 \u0c94\u0cb7\u0ca7\u0ca6\u0cca\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0c97\u0cc6 \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0caa\u0cbf\u0cb0\u0cbf\u0ca8\u0ccd\u200c\u0c85\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0cb8\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0cb8\u0cbf\u0ca6\u0ccd\u0ca6\u0cc1 \u0c86\u0c82\u0c9c\u0cbf\u0caf\u0cca\u0ca1\u0cc6\u0cae \u0cac\u0cb0\u0cb2\u0cc1 \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca3\u0cb5\u0cbe\u0caf\u0cbf\u0ca4\u0cc1.\nL'apelacion aspirina ven del nom de marca Aspirin\u00ae, depausat en 1899 per la societat Bayer.\nMorigu\u00e8t tres ans pus tard e sos trabalhs fogu\u00e8ron deslembrats.\n", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "oc"}, {"end": 210, "begin": 64, "lang": "oc"}, {"end": 263, "begin": 210, "lang": "kn"}, {"end": 430, "begin": 263, "lang": "oc"}, {"end": 470, "begin": 430, "lang": "ml"}, {"end": 594, "begin": 470, "lang": "oc"}, {"end": 695, "begin": 594, "lang": "kn"}, {"end": 804, "begin": 695, "lang": "oc"}, {"end": 864, "begin": 804, "lang": "ml"}, {"end": 1006, "begin": 864, "lang": "oc"}, {"end": 1162, "begin": 1006, "lang": "kn"}, {"end": 1254, "begin": 1162, "lang": "oc"}, {"end": 1318, "begin": 1254, "lang": "oc"}]}