{"text": "17 \u10d0\u10d2\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd, 1106, \u10da\u10d8\u10e3\u10e2\u10d8\u10ee\u10d8, \u10da\u10d8\u10d4\u10df\u10d8) \u2014 \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10e4\u10d4 1056-\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc, \u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8 1084-\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc. Zijn meest opvallende daad als bestuurder was dat hij in 1090 de rechten van de Joden in Worms en Speyer (zijn \"eigen\" steden) vastlegde. Ante t\u00f3malo del poder, Salom\u00f3n viose oblig\u00e1u a allegar a la protecci\u00f3n de \"Enrique IV\" y tornar\u00eda en 1063 colos ex\u00e9rcitos xerm\u00e1nicos pa recuperar el tronu. Tres la muerte del padre de Salom\u00f3n, el rei Andr\u00e9s I d'Hungr\u00eda, el so t\u00edu, B\u00e9la I d'Hungr\u00eda, l'hermanu d'Andr\u00e9s xubi\u00f3 al tronu y gobern\u00f3 ente 1061 y 1063. En 1105, la Dieta de Maguncia oblig\u00f3-y a abdicar. \n\u10db\u10eb\u10d8\u10db\u10d4 \u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10d8\u10e2\u10d0\u10dc\u10d0 \u10d7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1 \u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10ec\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 (1065) \u10e3\u10d6\u10dd\u10db\u10dd\u10d3 \u10d2\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10d2\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3. 1080 \u10de\u10d0\u10de\u10db\u10d0 \u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5 \u10e8\u10d4\u10d0\u10e9\u10d5\u10d4\u10dc\u10d0 \u10d8\u10d2\u10d8. Enrique IV del Sacru Imperiu Romanu Xerm\u00e1nicu\n\u10f0\u10d0\u10d8\u10dc\u10e0\u10d8\u10ee IV \u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7 \u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8 \u10e1\u10d0\u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10dd \u10d8\u10dc\u10d5\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1\u10d0\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d4\u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10d3\u10d0 \u10de\u10d0\u10de \u10d2\u10e0\u10d8\u10d2\u10dd\u10da VII-\u10e1. Dit lijkt een politieke zet van zijn vader te zijn geweest tegen de opstandige Godfried II van Lotharingen, die in 1053 was getrouwd met Beatrix, de markgravin van Toscane.\nHendrik regeerde in een bijna permanente staat van burgeroorlog en had weinig aandacht voor andere zaken. \u10db\u10eb\u10d8\u10db\u10d4 \u10d1\u10e0\u10eb\u10dd\u10da\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d2\u10d0\u10d3\u10d0\u10d8\u10e2\u10d0\u10dc\u10d0 \u10d7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1 \u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10ec\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 (1065) \u10e3\u10d6\u10dd\u10db\u10dd\u10d3 \u10d2\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10d2\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3. Nel a\u00f1u 1056, al finar Enrique III, convertir en rei xerm\u00e1nicu so la rexencia de la so madre y darr\u00e9u de los obispos An\u00f3n de Colonia y Adalberto de Bremen. Magnus weigerde afstand te doen van zijn hertogstitel en werd opgesloten in de Harzburg. ", "metadata": [{"end": 84, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 222, "begin": 84, "lang": "nl"}, {"end": 378, "begin": 222, "lang": "ast"}, {"end": 533, "begin": 378, "lang": "ast"}, {"end": 584, "begin": 533, "lang": "ast"}, {"end": 681, "begin": 584, "lang": "ka"}, {"end": 712, "begin": 681, "lang": "ka"}, {"end": 758, "begin": 712, "lang": "ast"}, {"end": 863, "begin": 758, "lang": "ka"}, {"end": 1036, "begin": 863, "lang": "nl"}, {"end": 1142, "begin": 1036, "lang": "nl"}, {"end": 1239, "begin": 1142, "lang": "ka"}, {"end": 1395, "begin": 1239, "lang": "ast"}, {"end": 1484, "begin": 1395, "lang": "nl"}]}