{"text": "S\u00fcleyman II\nS\u00fcleyman II\nS\u00fcleyman 4 il kimi q\u0131sa bir zamnda pad\u015fahl\u0131q etmi\u015f, bunun son iki ilini yataq x\u0259st\u0259si olaraq ke\u00e7irmi\u015fdir. 22 iyun 1691-ci ild\u0259 taxtdan endirildi v\u0259 qarda\u015f\u0131 \u015fahzad\u0259 \u018fhm\u0259d (II.\u018fhm\u0259d) sultan elan olundu. K\u00f6pr\u00fcl\u00fc dog i slaget vid Szlankamen \u00e5r 1690 och sultanen ett \u00e5r senare, den 23 juni 1691, i Edirne.\nS\u00fcleyman, 4 y\u0131l gibi k\u0131sa bir s\u00fcre padi\u015fahl\u0131k yapt\u0131. D\u00e5 hans bror blev l\u00f6nnm\u00f6rdad \u00e5r 1687 var det endast efter \u00f6vertalning fr\u00e5n regeringens sida som S\u00fcleyman kunde f\u00f6rm\u00e5s l\u00e4mna sitt f\u00e4ngelse och l\u00e5ta kr\u00f6na sig till sultan. \u0421\u0443\u043b\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d II\nC\u0259naz\u0259si \u0130stanbula g\u0259tiril\u0259r\u0259k S\u00fcleymaniyy\u0259 M\u0259scidind\u0259, Qanuni Sultan S\u00fcleyman t\u00fcrb\u0259sin\u0259 d\u0259fn olundu. S\u00fcleyman II\nK\u00f6pr\u00fcl\u00fc dog i slaget vid Szlankamen \u00e5r 1690 och sultanen ett \u00e5r senare, den 23 juni 1691, i Edirne.\n\u0423\u0437\u044b\u0439\u0448\u043e\u045e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b \u0443 \u0432\u044b\u043d\u0456\u043a\u0443 \u044f\u043d\u044b\u0447\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0446\u044f\u0436\u0443, \u044f\u043a\u0456 \u043f\u0440\u044b\u0432\u0451\u045e \u0434\u0430 \u0437\u0432\u044f\u0440\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0445\u043c\u0435\u0434\u0430 IV. ", "metadata": [{"end": 12, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 24, "begin": 12, "lang": "sv"}, {"end": 225, "begin": 24, "lang": "az"}, {"end": 325, "begin": 225, "lang": "sv"}, {"end": 378, "begin": 325, "lang": "az"}, {"end": 548, "begin": 378, "lang": "sv"}, {"end": 560, "begin": 548, "lang": "be"}, {"end": 662, "begin": 560, "lang": "az"}, {"end": 674, "begin": 662, "lang": "sv"}, {"end": 774, "begin": 674, "lang": "sv"}, {"end": 858, "begin": 774, "lang": "be"}]}