{"text": "Le\u017ei p\u0159i Rynje we wysokos\u0107ach mjez 37,5 a 118,4 metrow nad m\u00f3rskej h\u0142ad\u017ainu a ma wjace ha\u010d milion wobydlerjow.\nM\u011bsto je so jako romske wojerske l\u011bhwo \"Oppidum Ubiorum\" p\u0159i l\u011bwym brjoze Ryna za\u0142o\u017ei\u0142o, d\u00f3sta w l\u011b\u0107e 50 jako \"Colonia Claudia Ara Agrippinensium\" m\u011b\u0161\u0107anske prawa a doby sej pozd\u017ai\u0161o dla p\u0159ih\u00f3dneho po\u0142o\u017eenja p\u0159i p\u0159echod\u017ae wikowanskich pu\u0107ow p\u0159ez r\u011bku jako biskopske syd\u0142o, wikowanske srjed\u017ai\u0161\u0107o a hansowe m\u011bsto nadregionalny wuznam. Le\u017ei p\u0159i Rynje we wysokos\u0107ach mjez 37,5 a 118,4 metrow nad m\u00f3rskej h\u0142ad\u017ainu a ma wjace ha\u010d milion wobydlerjow.\n\u062f\u0631 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u067e\u0627\u0646\u0632\u062f\u0647 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u06f1\u06f8\u06f8\u06f0\u060c \u0641\u0631\u0627\u0646\u06a9\u200c\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0646\u0627\u06cc \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u062c\u0627\u0645\u0639 \u0628\u0632\u0631\u06af\u06cc (\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u062c\u0627\u0645\u0639 \u06a9\u0644\u0646) \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0646\u062f\u0646\u062f.\nAng K\u00f6ln nahimutang sa distrito nga gobyerno sa Regierungsbezirk K\u00f6ln ug estado pederal sa Nordrhein-Westfalen, sa kasadpang bahin sa nasod, km sa kasadpan sa ulohang dakbayan Berlin. \u0627\u0632 \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0631\u0648\u062f \u0631\u0627\u06cc\u0646 \u0645\u06cc\u200c\u06af\u0630\u0631\u062f \u0648 \u0628\u0647 \u0622\u0646 \u062c\u0644\u0648\u0647\u200c\u0627\u06cc \u0648\u06cc\u0698\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0628\u062e\u0634\u062f. M\u011bsto je so jako romske wojerske l\u011bhwo \"Oppidum Ubiorum\" p\u0159i l\u011bwym brjoze Ryna za\u0142o\u017ei\u0142o, d\u00f3sta w l\u011b\u0107e 50 jako \"Colonia Claudia Ara Agrippinensium\" m\u011b\u0161\u0107anske prawa a doby sej pozd\u017ai\u0161o dla p\u0159ih\u00f3dneho po\u0142o\u017eenja p\u0159i p\u0159echod\u017ae wikowanskich pu\u0107ow p\u0159ez r\u011bku jako biskopske syd\u0142o, wikowanske srjed\u017ai\u0161\u0107o a hansowe m\u011bsto nadregionalny wuznam. Sa rehiyon palibot sa K\u00f6ln, mga lasang, ug mga bungtod talagsaon komon.\nK\u00f6ln maoy kapital sa distrito nga gobyerno sa Alemanya. K\u00f6ln maoy kapital sa distrito nga gobyerno sa Alemanya. \u06a9\u064f\u0644\u0646 () \u0686\u0647\u0627\u0631\u0645\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0632\u0631\u06af \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0627\u0644\u062a \u0646\u0648\u0631\u062f\u0631\u0627\u06cc\u0646-\u0648\u0633\u062a\u0641\u0627\u0644\u0646 \u0648 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647\u0654 \u0631\u0627\u06cc\u0646-\u0631\u0648\u0631 \u0627\u0633\u062a. K\u00f6ln je nimo toho wa\u017ene w\u011bdomostne a medijowe steji\u0161\u0107o.\nAng kinatas-ang punto sa palibot mao ang L\u00fcderich, aduna kini ka metros ibabaw sa dagat nga lebel, km sa sidlakan sa K\u00f6ln. \u062f\u0631 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u067e\u0627\u0646\u0632\u062f\u0647 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u06f1\u06f8\u06f8\u06f0\u060c \u0641\u0631\u0627\u0646\u06a9\u200c\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0646\u0627\u06cc \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u062c\u0627\u0645\u0639 \u0628\u0632\u0631\u06af\u06cc (\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u062c\u0627\u0645\u0639 \u06a9\u0644\u0646) \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0646\u062f\u0646\u062f.\n", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "hsb"}, {"end": 444, "begin": 111, "lang": "hsb"}, {"end": 555, "begin": 444, "lang": "hsb"}, {"end": 665, "begin": 555, "lang": "fa"}, {"end": 849, "begin": 665, "lang": "ceb"}, {"end": 912, "begin": 849, "lang": "fa"}, {"end": 1245, "begin": 912, "lang": "hsb"}, {"end": 1317, "begin": 1245, "lang": "ceb"}, {"end": 1373, "begin": 1317, "lang": "ceb"}, {"end": 1429, "begin": 1373, "lang": "ceb"}, {"end": 1509, "begin": 1429, "lang": "fa"}, {"end": 1565, "begin": 1509, "lang": "hsb"}, {"end": 1688, "begin": 1565, "lang": "ceb"}, {"end": 1798, "begin": 1688, "lang": "fa"}]}