{"text": "1348. gad\u0101, kad Pj\u0113ram Ro\u017e\u0113ram bija 19 gadu, Klements VI iec\u0113la vi\u0146u par kardin\u0101lu. Ta tunnustas 1377 birgitiinide ordut.\n\u0413\u0440\u0433\u0443\u0440 \u0458\u0435 27. \u043c\u0430\u0440\u0442 1378. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0443\u043c\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441\u0443 \u0443 \u0421\u0430\u0440\u0446\u0430\u043d\u0443. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0431\u043e \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0458\u0435\u043e \u0431\u0443\u043b\u0443 \u043e \u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0458\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0440\u0435\u0452\u0430\u043e \u043f\u0430\u043f\u0443 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u043c\u0443 \u0458\u0435 \u0434\u043e\u043d\u0435\u043e \u0431\u0443\u043b\u0443. P\u0101vesta Klementa VI br\u0101\u013cad\u0113ls. \u041f\u043e\u0434\u043c\u0438\u0442\u0438\u043e \u0458\u0435 \u043d\u0435\u043a\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0430 \u0458\u0435 6. \u0458\u0443\u043d\u0430 1374. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043f\u0459\u0435\u043d \u043f\u043e \u045a\u0435\u0433\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0459\u0430\u043d \u043c\u0438\u0440.\n\u041a\u0430\u0434\u0430 \u0458\u0435 21. \u0458\u0443\u043d\u0430 1377. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0443\u043c\u0440\u043e \u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 III \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442, \u043d\u043e\u0432\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 II \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442 \u0458\u0435 \u0438\u043c\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u043f\u0430 \u0458\u0435 de facto \u043a\u0440\u0430\u0459 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043e \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0446 \u040f\u043e\u043d \u043e\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u043e \u0412\u0438\u043a\u043b\u0438\u0444\u0430. Neskatoties uz k\u016brijas un Florences pils\u0113tas pretest\u012bbu, 1377. gada 17. janv\u0101r\u012b atgriez\u0101s Rom\u0101, izbeidzot Avi\u0146onas g\u016bstu. Kui legaat Robert de Gen\u00e8ve korraldas 3. veebruaril 1377 Cesenas veresauna, puhkesid rahutused ja olukorra pingestumisel t\u00f5mbus paavst mais Anagnisse. Ta alustas \u00f5pinguid Angersi \u00fclikoolis. 1348. gad\u0101, kad Pj\u0113ram Ro\u017e\u0113ram bija 19 gadu, Klements VI iec\u0113la vi\u0146u par kardin\u0101lu. Ta m\u00e4\u00e4ras 1377 Acerenza peapiiskopi Bartolomeo Prignano (hilisem paavst Urbanus VI) Bari peapiiskopiks. ", "metadata": [{"end": 84, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 122, "begin": 84, "lang": "et"}, {"end": 191, "begin": 122, "lang": "sr"}, {"end": 289, "begin": 191, "lang": "sr"}, {"end": 320, "begin": 289, "lang": "lv"}, {"end": 404, "begin": 320, "lang": "sr"}, {"end": 619, "begin": 404, "lang": "sr"}, {"end": 741, "begin": 619, "lang": "lv"}, {"end": 892, "begin": 741, "lang": "et"}, {"end": 931, "begin": 892, "lang": "et"}, {"end": 1015, "begin": 931, "lang": "lv"}, {"end": 1119, "begin": 1015, "lang": "et"}]}