{"text": "P\u0101rst\u0101v\u0113jis izlasi , kur bija turn\u012bra rezultat\u012bv\u0101kais sp\u0113l\u0113t\u0101js ar 6 v\u0101rtiem.\nJames David Rodr\u00edguez Rubio, 1991 \u0436\u044b\u043b\u044b 12 \u0448\u0456\u043b\u0434\u0435\u0434\u0435 \u041a\u0443\u043a\u0443\u0442\u0430 \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f\u0434\u0430 \u0442\u0443\u044b\u043b\u0434\u044b) \u00a0\u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0448\u044b, \u0420\u0435\u0430\u043b \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b \u043c\u0435\u043d \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u04b1\u043b\u0442\u0442\u044b\u049b \u049b\u04b1\u0440\u0430\u043c\u0430\u0441\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0436\u0430\u0440\u0442\u044b\u043b\u0430\u0439 \u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443\u0448\u044b\u0441\u044b.\n\u0421\u043e\u043d\u0434\u0430\u0439-\u0430\u049b \u0436\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440 \u04b1\u043b\u0442\u0442\u044b\u049b \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0441\u044b\u043d\u0430 \u0448\u0430\u049b\u044b\u0440\u044b\u043b\u044b\u043f, 11 \u043e\u0439\u044b\u043d\u0434\u0430 8 \u0433\u043e\u043b \u0441\u043e\u049b\u0442\u044b.\nHamess Davids Rodrigess Ruvio (; dzimis ) ir Kolumbijas futbolists, sp\u0113l\u0113 pussarga poz\u012bcij\u0101, Kolumbijas futbola izlases dal\u012bbnieks. P\u0101rst\u0101v\u0113jis izlasi , kur bija turn\u012bra rezultat\u012bv\u0101kais sp\u0113l\u0113t\u0101js ar 6 v\u0101rtiem.\nHamess Rodrigess\n2013\u00a0m. gegu\u017e\u0117s 24 d. pasira\u0161\u0117 penkeri\u0173 met\u0173 sutart\u012f su AS Monaco FC. Karjeru s\u0101cis dzimt\u0101s Kolumbijas klub\u0101 \"Envigado F.C.\", p\u0113c tam sp\u0113l\u0113jis Argent\u012bnas klub\u0101 \"Club Atl\u00e9tico Banfield\", ar ko k\u013cuva par Argent\u012bnas \u010dempionu. \u0415\u043a\u0435\u0443\u0456 \u0434\u0435 5 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u043a\u0430 \u049b\u043e\u043b \u049b\u043e\u0439\u0434\u044b.\n\u0410\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u043c\u0430\u0443\u0441\u044b\u043c\u044b\u043d\u0430\u043d-\u0430\u049b \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0441\u044b\u043c\u0435\u043d \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0431\u043e\u0433\u0456\u043d \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0442\u044b \u0436\u0435\u04a3\u0434\u0456.\n2010\u00a0m. liepos 6 d. pasira\u0161\u0117 ketveri\u0173 met\u0173 sutart\u012f su Portugalijos FC Porto. ", "metadata": [{"end": 78, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 268, "begin": 78, "lang": "kk"}, {"end": 338, "begin": 268, "lang": "kk"}, {"end": 470, "begin": 338, "lang": "lv"}, {"end": 548, "begin": 470, "lang": "lv"}, {"end": 565, "begin": 548, "lang": "lv"}, {"end": 635, "begin": 565, "lang": "lt"}, {"end": 788, "begin": 635, "lang": "lv"}, {"end": 827, "begin": 788, "lang": "kk"}, {"end": 910, "begin": 827, "lang": "kk"}, {"end": 987, "begin": 910, "lang": "lt"}]}