{"text": "De nos jours, subsistent seulement deux villages aux constructions typiques de pierre et d'argile crue surmont\u00e9es de coupoles en formes de ruches, tandis qu'un habitat moderne se d\u00e9veloppe aux abords du site arch\u00e9ologique.\n\uae30\uc6d0\uc804 763\ub144 \ud558\ub780\uc740 \uc57d\ud0c8\ub418\uc5c8\uace0 \uc2e0\uc544\uc2dc\ub9ac\uc544 \uad70\uc8fc \uc0ac\ub974\uace4 2\uc138\uc5d0 \uc758\ud574 \uc7ac\uac74\ub418\uc5c8\ub2e4. \"Adorateurs\" des \u00e9toiles, ils semblent avoir \u00e9t\u00e9 une communaut\u00e9 de pa\u00efens hell\u00e9nis\u00e9s, ayant conserv\u00e9 l'enseignement astrologique des Babyloniens jusqu'au . adeptes de l'herm\u00e9tisme et de ce fait menac\u00e9s physiquement, ils tent\u00e8rent en vain, de faire admettre leur religion au nombre des cultes monoth\u00e9istes officiels.\n\u00c0 l'\u00e9poque de Septime S\u00e9v\u00e8re, devenue colonie romaine, Carrhes poss\u00e8da des ateliers frappant des monnaies de bronze. Die naam beteken \"karavaanstad\" en dit wys daarop dat dit 'n kruispad was van die handelskaravane. Abraham het in die Bybelse tyd uit Ur na Haran getrek.\n\u00c0 partir de cette \u00e9poque, elle appartient au royaume d'Adiab\u00e8ne ou parfois au royaume d'Osro\u00e8ne, lorsqu'il existe deux royaumes distincts. \ud788\ud0c0\uc774\ud2b8\uc758 \uc218\ud544\ub960\ub9ac\uc6b0\ub9c8\uc640 \ubbf8\ud0c4\ub2c8\uc758 \uc0e4\ud2f0\uc640\uc790\uc758 \uc870\uc57d \ud6c4\uc5d0 \ud558\ub780\uc740 \ubbf8\ud0c4\ub2c8\ub97c \uc815\ubcf5\uc911\uc774\ub358 \ud53c\uc57c\uc2dc\uc2e4\ub9ac\uc2a4\uc758 \ud788\ud0c0\uc774\ud2b8 \uad70\uc5d0 \uc758\ud574 \ubd88\ud0d4\ub2e4. \n\uadf8\uacf3\uc740 \uc544\ube0c\ub77c\ud568\uc774 \uac00\ub098\uc548\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \uc0b4\uc558\ub358 \uc7a5\uc18c\ub85c \ud655\uc778\ub41c\ub2e4.\n\uae30\uc6d0\uc804 1100\ub144\uacbd \uc544\uc2dc\ub9ac\uc544\uc758 \ud2f0\uadf8\ub77c\ud2b8-\ud544\ub808\uc138\ub974 1\uc138\uc758 \ube44\ubb38\uc5d0 \uc5b8\uae09\ub418\uc5b4 \uc788\ub2e4. \n\uce74\ub974\ud558\uc5d0\ub294 \uc18c\uba78\ud55c \uace0\ub300 \ub3c4\uc2dc\ub85c \uae30\uc6d0\uc804 53\ub144 \ub85c\ub9c8\uc640 \ud30c\ub974\ud2f0\uc544 \uc81c\uad6d\uc774 \uc2f8\uc6b4 \uce74\ub974\ud558\uc5d0 \uc804\ud22c\uc5d0\uc11c \uadf8 \uc774\ub984\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub2e4. \nEnfin, la ville fut conquise par les Perses en 238 , mais reprise par les arm\u00e9es romaines conduites par l'empereur Gordien III au printemps 243.\n\uadf8\uacf3\uc740 \uc544\ube0c\ub77c\ud568\uc774 \uac00\ub098\uc548\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 \uc0b4\uc558\ub358 \uc7a5\uc18c\ub85c \ud655\uc778\ub41c\ub2e4.\nDie stad is van die ou tyd tot die 11de eeu A.D. as 'n sentrum van die aanbidding van die maangod Sin beskou. \n", "metadata": [{"end": 223, "begin": 0, "lang": "fr"}, {"end": 269, "begin": 223, "lang": "ko"}, {"end": 585, "begin": 269, "lang": "fr"}, {"end": 702, "begin": 585, "lang": "fr"}, {"end": 801, "begin": 702, "lang": "af"}, {"end": 856, "begin": 801, "lang": "af"}, {"end": 995, "begin": 856, "lang": "fr"}, {"end": 1066, "begin": 995, "lang": "ko"}, {"end": 1103, "begin": 1066, "lang": "ko"}, {"end": 1148, "begin": 1103, "lang": "ko"}, {"end": 1211, "begin": 1148, "lang": "ko"}, {"end": 1356, "begin": 1211, "lang": "fr"}, {"end": 1393, "begin": 1356, "lang": "ko"}, {"end": 1504, "begin": 1393, "lang": "af"}]}