{"text": "Gi\u00e0 Omero lo aveva posto come giudice delle anime nell'Ade, ma Dante trasse la figura di Minosse da Virgilio:\nAnd\u00f2 in seguito da Minosse offrendogli le chiavi di Megara e chiedendogli di sposarla. \u0417\u0430 \u0456\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041c\u0456\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0434\u0430\u0432\u043d\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u044c\u043a\u0443 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0415\u0432\u0430\u043d\u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043c\u0456\u043d\u043e\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u044e.\n\u041e\u0434\u0438\u043d \u0437 \u0443\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0456\u0432 \u0434\u0430\u0432\u043d\u044c\u043e\u0433\u0440\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0456\u0444\u0456\u0432. \u041c\u0456\u043d\u043e\u0441 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 (), \u0430\u0431\u043e \u041c\u0456\u043d\u043e\u0441 \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0439\u00a0\u2014 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u0440 \u041a\u0440\u0438\u0442\u0443, \u0441\u0438\u043d \u041b\u0456\u043a\u0430\u0441\u0442\u0456\u044f. Sconfitti gli ateniesi, Minosse chiese ad essi in tributo la consegna ogni nove anni di sette fanciulli e sette fanciulle, che venivano date in pasto al Minotauro. Da questa unione nacque il Minotauro, mezzo uomo e mezzo toro. Se dec\u00eda que su constituci\u00f3n hab\u00eda formado la base de la de Licurgo. \u041c\u0456\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043b\u0443\u0442\u0430\u044e\u0442\u044c \u0437 \u0439\u043e\u0433\u043e \u0434\u0456\u0434\u043e\u043c \u041c\u0456\u043d\u043e\u0441\u043e\u043c \u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043c \u0430\u0431\u043e \u0436 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u0456\u0454\u044e \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u044e \u0437 \u043d\u0438\u043c.\n\u0412 \u0430\u0444\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0430\u0437\u0430\u0445 \u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044f \u0432\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0456\u0457. La civilizaci\u00f3n minoica recibe de Minos su nombre.\nSeg\u00fan otra interpretaci\u00f3n, nueve fue el n\u00famero total de a\u00f1os que estuvo Minos reinando en Cnosos. \u041c\u0456\u043d\u043e\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0456\u044f), \u0437\u0430\u0432\u043e\u0439\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u044c\u043a\u0443 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0456\u044e \u0434\u043e \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0456\u0457.\n", "metadata": [{"end": 110, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 197, "begin": 110, "lang": "it"}, {"end": 278, "begin": 197, "lang": "uk"}, {"end": 328, "begin": 278, "lang": "uk"}, {"end": 394, "begin": 328, "lang": "uk"}, {"end": 558, "begin": 394, "lang": "it"}, {"end": 621, "begin": 558, "lang": "it"}, {"end": 690, "begin": 621, "lang": "es"}, {"end": 785, "begin": 690, "lang": "uk"}, {"end": 848, "begin": 785, "lang": "uk"}, {"end": 899, "begin": 848, "lang": "es"}, {"end": 997, "begin": 899, "lang": "es"}, {"end": 1059, "begin": 997, "lang": "uk"}]}