{"text": "Sua rota\u00e7\u00e3o \u00e9 sincronizada com o movimento orbital, o que significa que uma face sempre est\u00e1 voltada ao planeta.\nMogu\u0107e je da su navedeni spojevi odgovorni za niski albedo Neptunovih unutarnjih mjeseca. Proteu \u00e9 coberto de crateras, n\u00e3o mostrando nenhum sinal de modifica\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica. Existem ainda v\u00e1rias escarpas, sulcos e vales relacionados a grandes crateras.\nPovr\u0161ina mu je prekrivena s nekoliko ravnih ili blago konkavnih podru\u010dja od 150 do 200 km u promjeru, vjerojatno raspadnutih udarnih kratera.\nRecebeu a designa\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria S/1989\u00a0N\u00a01. Proteu, como os outros sat\u00e9lites internos de Netuno, provavelmente n\u00e3o \u00e9 um dos corpos originais que se formaram junto com o planeta, sendo provavelmente resultado da acre\u00e7\u00e3o dos detritos originados da captura de Trit\u00e3o. A superf\u00edcie de Proteu \u00e9 bastante escura \u2014 seu albedo geom\u00e9trico \u00e9 pr\u00f3ximo de 10%. \u30d7\u30ed\u30c6\u30a6\u30b9\u306f\u3001\u63a2\u67fb\u6a5f\u30dc\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc2\u53f7\u304c1989\u5e74\u306b\u6d77\u738b\u661f\u30d5\u30e9\u30a4\u30d0\u30a4\u3092\u884c\u3063\u305f\u969b\u306b\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u5199\u771f\u304b\u3089\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001S/1989\u00a0N\u00a01\u3068\u3044\u3046\u4eee\u7b26\u53f7\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002Descoberto pela sonda \"Voyager 2\" em 1989, tomou o nome de Proteu, o deus do mar que mudava de forma na mitologia grega. \u30d7\u30ed\u30c6\u30a6\u30b9\u306e\u30af\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u540d\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u6e2f\u6e7e\u306e\u6240\u5728\u5730\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002\n", "metadata": [{"end": 113, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 203, "begin": 113, "lang": "hr"}, {"end": 286, "begin": 203, "lang": "pt"}, {"end": 365, "begin": 286, "lang": "pt"}, {"end": 507, "begin": 365, "lang": "hr"}, {"end": 551, "begin": 507, "lang": "pt"}, {"end": 772, "begin": 551, "lang": "pt"}, {"end": 855, "begin": 772, "lang": "pt"}, {"end": 929, "begin": 855, "lang": "ja"}, {"end": 1050, "begin": 929, "lang": "pt"}, {"end": 1083, "begin": 1050, "lang": "ja"}]}