{"text": "Pustinja Tar je jako slabo nastanjena, a grad Bikanar je najve\u0107i grad pustinje. Oko tri petine Rad\u017eastana le\u017ei severozapadno od Aravali planina. Les temp\u00e9ratures en hiver sont entre 10\u00b0C \u00e0 15\u00b0C en journ\u00e9e tandis qu\u2019il fait entre 0\u00b0C \u00e0 10\u00b0C la nuit. \nAd\u017emer u Rad\u017eputani je postao deo Britanske Indije, a ostali su postali jedna vrsta engleskih vazala sa velikom autonomijom. \u05e8\u05d0\u05b7\u05d3\u05d6\u05e9\u05d0\u05b7\u05e1\u05d8\u05d4\u05d0\u05b7\u05df (; \u05d4\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9: \u0930\u093e\u091c\u0938\u094d\u0925\u093e\u0928) \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 28 \u05e9\u05d8\u05d0\u05d8\u05df \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9\u05e2. L'Automne d\u00e9marre en Septembre et se termine au mois de Novembre. Les premiers faits historiques au Rajasthan datent d'il y a plus de 5000 ans.\n\u05e8\u05d0\u05d3\u05d6\u05e9\u05d0\u05e1\u05d8\u05d4\u05d0\u05df\n\u05de\u05d9\u05d8 \u05d0 \u05d1\u05d0\u05e4\u05e2\u05dc\u05e7\u05e2\u05e8\u05d5\u05e0\u05d2 \u05e4\u05d5\u05df 68,621,012 \u05de\u05e2\u05e0\u05d8\u05e9\u05df (\u05d0\u05d9\u05df 2011), \u05d0\u05d9\u05d6 \u05e8\u05d0\u05b7\u05d3\u05d6\u05e9\u05d0\u05b7\u05e1\u05d8\u05d4\u05d0\u05b7\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d0\u05db\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d2\u05e8\u05e2\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e9\u05d8\u05d0\u05b7\u05d8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9\u05e2 \u05dc\u05d5\u05d9\u05d8 \u05d1\u05d0\u05e4\u05e2\u05dc\u05e7\u05e2\u05e8\u05d5\u05e0\u05d2.\n\u05e8\u05d0\u05b7\u05d3\u05d6\u05e9\u05d0\u05b7\u05e1\u05d8\u05d4\u05d0\u05b7\u05df \u05d1\u05d0\u05d3\u05e2\u05e7\u05d8 \u05d0 \u05e9\u05d8\u05d7 \u05e4\u05d5\u05df 342,239 \u05e7\"\u05de\u00b2, 10.4% \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9\u05e2, \u05d0\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d3\u05e2\u05e8 \u05d2\u05e8\u05e2\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e9\u05d8\u05d0\u05d8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9\u05e2 \u05dc\u05d5\u05d9\u05d8 \u05e9\u05d8\u05d7.\n", "metadata": [{"end": 80, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 145, "begin": 80, "lang": "sh"}, {"end": 250, "begin": 145, "lang": "fr"}, {"end": 375, "begin": 250, "lang": "sh"}, {"end": 449, "begin": 375, "lang": "yi"}, {"end": 515, "begin": 449, "lang": "fr"}, {"end": 593, "begin": 515, "lang": "fr"}, {"end": 605, "begin": 593, "lang": "yi"}, {"end": 729, "begin": 605, "lang": "yi"}, {"end": 839, "begin": 729, "lang": "yi"}]}