{"text": "\u540c\u3058\u5e74\u3001\u30cd\u30ed\u306f\u30aa\u30c8\u3092\u30eb\u30b7\u30bf\u30cb\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\uff09\u7dcf\u7763\u3068\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u304b\u3089\u9060\u3056\u3051\u305f\u3002En a \"Cr\u00f3nica d'Espany\u00f1a\" de Garc\u00eda de Eugui lo nombran como \"Otreo\" y li dedican o cap\u00edtol \"del Imperio de Otreo\":\n\u3057\u304b\u3057\u3001\u30ac\u30eb\u30d0\u306e\u6cbb\u4e16\u672b\u671f\u306b\u30b2\u30eb\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u53db\u4e71\u3057\u305f\u5c06\u8ecd\u30a6\u30a3\u30c6\u30ea\u30a6\u30b9\u306f\u3053\u308c\u3092\u8a8d\u3081\u305a\u3001\u306a\u304a\u5175\u3092\u6319\u3052\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u8feb\u3063\u305f\u3002En a \"Cr\u00f3nica d'Espany\u00f1a\" de Garc\u00eda de Eugui lo nombran como \"Otreo\" y li dedican o cap\u00edtol \"del Imperio de Otreo\":\nKalpurnio Pisonen hautaketa baino bost egun geroago (69ko urtarrilaren 15ean), Otonek, enperadoreari ohiko errespetuak ematera zihoazela, bere jarraitzaileekin biltzeko aitzakia bilatu zuen. Marco Salvio Ot\u00f3n\n\u82e5\u3044\u9803\u304b\u3089\u306f\u60f3\u50cf\u3067\u304d\u306a\u3044\u307b\u3069\u771f\u9762\u76ee\u306b\u4ed5\u4e8b\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u5584\u653f\u3092\u6577\u3044\u305f\u3002\u30ac\u30eb\u30d0\u304c\u30d4\u30bd\u3092\u5f8c\u7d99\u8005\u306b\u6307\u540d\u3057\u3066\u304b\u30895\u65e5\u5f8c\u30012\u4eba\u306f\u6697\u6bba\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30c8\u306f\u5e1d\u4f4d\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002\nOton (latinez \"Marcus Salvius Otho\") (32ko apirilaren 25a - 69ko apirilaren 16a) Lau enperadoretako urtean bigarren enperadorea izan zen, Galba hil zenetik, urtarrilaren 15etik, hil zen arte.\nOt\u00f3n (Marco Salvio Ot\u00f3n, Imperator Marcus Otho Caesar Augustus en lat\u00edn), naixito de Ferentium (Imperio Rom\u00e1n, hue provincia de Frosinone, en Italia) o 28 d'abril de 32 y muerto en Roma (Imperio Rom\u00e1n) o 16 d'abril de 69, esti\u00f3 un emperador d'o Imperio Rom\u00e1n dende o 15 de chinero de 69 dica la suya propia muerte por suicidio, en a dita \"Anyada d'os quatre emperadors\". \nNeronen xahutzea nahiago zuten.\nMarco Salvio Ot\u00f3n\nMarco Salvio Ot\u00f3n\n", "metadata": [{"end": 40, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 156, "begin": 40, "lang": "an"}, {"end": 210, "begin": 156, "lang": "ja"}, {"end": 326, "begin": 210, "lang": "an"}, {"end": 517, "begin": 326, "lang": "eu"}, {"end": 535, "begin": 517, "lang": "an"}, {"end": 568, "begin": 535, "lang": "ja"}, {"end": 608, "begin": 568, "lang": "ja"}, {"end": 800, "begin": 608, "lang": "eu"}, {"end": 1172, "begin": 800, "lang": "an"}, {"end": 1204, "begin": 1172, "lang": "eu"}, {"end": 1222, "begin": 1204, "lang": "an"}, {"end": 1240, "begin": 1222, "lang": "an"}]}