{"text": "\u05de\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d2\u05de\u05d9 \u05d0\u05d9\u05e7\u05dc\u05de\u05d4 (Icalma) \u05d5\u05d2\u05d9\u05d9\u05d8\u05d5\u05d0\u05d4 (Galletu\u00e9) \u05e9\u05d1\u05d4\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d0\u05e0\u05d3\u05d9\u05dd \u05d5\u05d4\u05d5\u05d0 \u05d6\u05d5\u05e8\u05dd \u05dc\u05d0\u05d5\u05e8\u05da \u05db- 380 \u05e7\u05d9\u05dc\u05d5\u05de\u05d8\u05e8\u05d9\u05dd \u05e2\u05d3 \u05dc\u05de\u05e4\u05e8\u05e5 \u05d0\u05e8\u05d0\u05d5\u05e7\u05d5 (Arauco) \u05d5\u05e0\u05e9\u05e4\u05da \u05dc\u05d0\u05d5\u05e7\u05d9\u05d9\u05e0\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e9\u05e7\u05d8.\nOdtek\u00e1 z jazier Galletu\u00e9 a Icalma v nadmorskej v\u00fd\u0161ke na z\u00e1padn\u00fdch svahoch Patag\u00f3nskych \u00c1nd. \u05d0\u05e0\u05d3\u05e1\u05d4 (Endesa), \u05d7\u05d1\u05e8\u05ea \u05d4\u05d7\u05e9\u05de\u05dc \u05d4\u05e6'\u05d9\u05dc\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea \u05d1\u05d0\u05d5\u05ea\u05dd \u05d4\u05d9\u05de\u05d9\u05dd, \u05d4\u05e7\u05d9\u05de\u05d4 \u05d0\u05ea \u05e1\u05db\u05e8 \u05e4\u05e0\u05d2\u05d4 (Pangue), \u05e2\u05dc \u05d0\u05e3 \u05de\u05d7\u05d0\u05d5\u05ea \u05e0\u05de\u05e8\u05e6\u05d5\u05ea \u05de\u05d8\u05e2\u05dd \u05e9\u05d5\u05d7\u05e8\u05d9 \u05d0\u05d9\u05db\u05d5\u05ea \u05d4\u05e1\u05d1\u05d9\u05d1\u05d4, \u05d0\u05e9\u05e8 \u05d4\u05d1\u05d9\u05d0 \u05dc\u05d0\u05d1\u05d3\u05df \u05de\u05e1\u05dc\u05d5\u05dc \u05d4\u05e9\u05d9\u05d8 \u05d4\u05de\u05e4\u05d5\u05e8\u05e1\u05dd, \u05db\u05de\u05d5 \u05d2\u05dd \u05dc\u05de\u05d9\u05e7\u05d5\u05dd \u05de\u05d7\u05d3\u05e9 \u05e9\u05dc \u05d1\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e4\u05d0\u05d5\u05e0\u05e6'\u05d4 (Pehuenche), \u05e9\u05d4\u05ea\u05d2\u05d5\u05e8\u05e8\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d6\u05d5\u05e8 \u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e9\u05e0\u05d9\u05dd.\nZdrojom vody s\u00fa preva\u017ene da\u017e\u010fov\u00e9 zr\u00e1\u017eky. \u00dasti do z\u00e1livu Arauco v Tichom oce\u00e1ne pri meste Concepci\u00f3n, pri\u010dom vytv\u00e1ra estu\u00e1r \u0161irok\u00fd a\u017e . \u05d4\u05e9\u05d8\u05d7 \u05e9\u05de\u05d3\u05e8\u05d5\u05dd \u05dc\u05e0\u05d4\u05e8 \u05dc\u05d0 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d7\u05dc\u05e7 \u05de\u05d4\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05e6'\u05d9\u05dc\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea \u05e2\u05d3 \u05dc\u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4-80 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-19, \u05e2\u05dd \u05d4\u05e9\u05dc\u05de\u05ea \u05d4\u05de\u05e2\u05e8\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05d9\u05d1\u05d5\u05e9 \u05d0\u05e8\u05d0\u05d5\u05e7\u05e0\u05d9\u05d4.\nRe\u017eim je povod\u0148ov\u00fd. Glavne pritoke Biobia su Malleco i Laja.\nPovodie m\u00e1 rozlohu .\nGodi\u0161nji tok rijeke je 899 kubna kilometra.\nBiob\u00edo () je rieka v \u010cile. ", "metadata": [{"end": 141, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 233, "begin": 141, "lang": "sk"}, {"end": 466, "begin": 233, "lang": "he"}, {"end": 507, "begin": 466, "lang": "sk"}, {"end": 601, "begin": 507, "lang": "sk"}, {"end": 710, "begin": 601, "lang": "he"}, {"end": 730, "begin": 710, "lang": "sk"}, {"end": 771, "begin": 730, "lang": "sh"}, {"end": 792, "begin": 771, "lang": "sk"}, {"end": 836, "begin": 792, "lang": "sh"}, {"end": 863, "begin": 836, "lang": "sk"}]}