{"text": "Kalist I. je bio \u0161esnaesti papa, nasljednik Zefirina od 217. do 222.\n\u0391\u03c5\u03c4\u03cc, \u03b7 \u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03be\u03b7 \u03b4\u03b7\u03bb\u03b1\u03b4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u00ab\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2\u00bb \u03c3\u03b5 \u00ab\u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1\u00bb \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd, \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c6\u03bf\u03c1\u03ac, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf, \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac, \u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u00ab\u03c0\u03b1\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03af\u03bf\u03c5\u00bb, \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c5\u03c0\u03ae\u03c1\u03be\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2.\n\u0391\u03c5\u03c4\u03cc, \u03b7 \u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03be\u03b7 \u03b4\u03b7\u03bb\u03b1\u03b4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u00ab\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2\u00bb \u03c3\u03b5 \u00ab\u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1\u00bb \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ce\u03bc\u03b7\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd, \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c6\u03bf\u03c1\u03ac, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf, \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac, \u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u00ab\u03c0\u03b1\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03af\u03bf\u03c5\u00bb, \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03c5\u03c0\u03ae\u03c1\u03be\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2.\nMnogim \u00bbuglednej\u0161im\u00ab Rimljanom se je namre\u010d zdelo pod \u010dastjo, da na pape\u0161kem prestolu sedi nekdanji su\u017eenj. Pape\u017e Kalist I.\n\u03a3\u03c4\u03b7\u03bd \"Historia Augusta\", \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03ae \u03b2\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ce\u03bd \u03a1\u03c9\u03bc\u03b1\u03af\u03c9\u03bd \u0391\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c1\u03c9\u03bd, \u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03bf \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03ba\u03c4\u03af\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc \u03b5\u03c5\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u03bf\u03af\u03ba\u03bf \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03bf \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03ae\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b1\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ce\u03bd. V Rimskokatoli\u0161ki cerkvi god 14. oktobra.\nMnogim \u00bbuglednej\u0161im\u00ab Rimljanom se je namre\u010d zdelo pod \u010dastjo, da na pape\u0161kem prestolu sedi nekdanji su\u017eenj. Mnogim \u00bbuglednej\u0161im\u00ab Rimljanom se je namre\u010d zdelo pod \u010dastjo, da na pape\u0161kem prestolu sedi nekdanji su\u017eenj. Po\u0161to je Kalist postao poglavar rimske crkve, Hipolit je odlu\u010dio da prekine vezu s njom. Zaradi njegovega prizanesljivega ravnanja s padlimi in spokorjenimi ga je ostro napadel tudi cerkveni pisatelj Tertulijan. \nNjega i ostale kr\u0161\u0107ane, oslobodila je ropstva, Marcela, \u017eena rimskog cara Komoda. \n", "metadata": [{"end": 69, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 370, "begin": 69, "lang": "el"}, {"end": 671, "begin": 370, "lang": "el"}, {"end": 779, "begin": 671, "lang": "sl"}, {"end": 795, "begin": 779, "lang": "sl"}, {"end": 985, "begin": 795, "lang": "el"}, {"end": 1027, "begin": 985, "lang": "sl"}, {"end": 1135, "begin": 1027, "lang": "sl"}, {"end": 1243, "begin": 1135, "lang": "sl"}, {"end": 1332, "begin": 1243, "lang": "sh"}, {"end": 1456, "begin": 1332, "lang": "sl"}, {"end": 1539, "begin": 1456, "lang": "sh"}]}