{"text": "Hen un wenn is in dat 19. Mit de Tied is de Foot as Maat dor verswunnen, wo de Meter gellen d\u00f6. \u05d9\u05e9 \u05d4\u05e1\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05e7\u05d5\u05e8 \u05d4\u05de\u05d9\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e9\u05d9\u05de\u05d5\u05e9 \u05db\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d1\u05d4\u05e0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df, \u05de\u05dc\u05da \u05d0\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05d4, \u05e9\u05d0\u05d5\u05e8\u05da \u05db\u05e3 \u05e8\u05d2\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d9\u05d4 12 \u05d0\u05d9\u05e0\u05e5'.\nEs utilizat en nautisme e subretot en aeronautica per mesurar las altituds e las nautors al resp\u00e8cte de la superf\u00edcia del sol (o de l'aiga).\nA la fin de l'Antiquitat e subretot pendent l'Edat Mejana, se prefer\u00e8t la division onciala. \u05d9\u05e9 \u05d4\u05e1\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05e7\u05d5\u05e8 \u05d4\u05de\u05d9\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e9\u05d9\u05de\u05d5\u05e9 \u05db\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d1\u05d4\u05e0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df, \u05de\u05dc\u05da \u05d0\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05d4, \u05e9\u05d0\u05d5\u05e8\u05da \u05db\u05e3 \u05e8\u05d2\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d9\u05d4 12 \u05d0\u05d9\u05e0\u05e5'.\nDat internatschonale Eenheiten-Teken is h\u00fcdigendags ft f\u00f6r engl. \"foot\" oder \"feet\", faken ok afk\u00f6rt\u2019 mit dat Teken f\u00f6r de Bagenminuut \u2032. En Foot (engl. foot, Mehrtahl feet) is en Maat ut dat angloamerikaansche Maatsystem, wo de L\u00e4ngde mit meten warrt. \u05d4\u05de\u05db\u05d5\u05df \u05d4\u05d2\u05d0\u05d5\u05d3\u05d8\u05d9 \u05d4\u05d0\u05de\u05e8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9 \u05de\u05e9\u05ea\u05de\u05e9 \u05d1\u05d4\u05d2\u05d3\u05e8\u05d4 \u05e9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d1\u05de\u05e7\u05e6\u05ea, \u05e9\u05dc\u05e4\u05d9\u05d4 \u05e8\u05d2\u05dc \u05d4\u05d9\u05d0 30.480061 \u05e1\"\u05de.\nSo is dat ollste Fundst\u00fcck vun d\u00fcsse Aart, wat nich tweigahn is, de so n\u00f6mmte Nippur-Ell. Los p\u00e9s de l'Edat Mejana son o de p\u00e9s de l'Antiquitat conservats, o ds deduccions nov\u00e8las.\nLo \u00ab\u2009pechys basilikos\u2009\u00bb la coidada de l'Antiquitat equivalent a dos p\u00e9s angleses.\nIn den Noordd\u00fc\u00fctschen Bund un achterna in dat D\u00fc\u00fctsche Riek, dat 1871 siene Wetten overnahmen hett, sund de verschedenen Foot-Maate ganz upgeven wurrn un D\u00fc\u00fctschland is to de Meterkonventschoon vun 1875 bitr\u00e4en. \nDor is jummers de \u201einternatschonale Foot\u201c (de \u201eangelsassische Kompromissfoot\u201c vun 1959) mit meent. ", "metadata": [{"end": 26, "begin": 0, "lang": "nds"}, {"end": 96, "begin": 26, "lang": "nds"}, {"end": 198, "begin": 96, "lang": "he"}, {"end": 339, "begin": 198, "lang": "oc"}, {"end": 431, "begin": 339, "lang": "oc"}, {"end": 533, "begin": 431, "lang": "he"}, {"end": 671, "begin": 533, "lang": "nds"}, {"end": 786, "begin": 671, "lang": "nds"}, {"end": 863, "begin": 786, "lang": "he"}, {"end": 953, "begin": 863, "lang": "nds"}, {"end": 1044, "begin": 953, "lang": "oc"}, {"end": 1126, "begin": 1044, "lang": "oc"}, {"end": 1339, "begin": 1126, "lang": "nds"}, {"end": 1438, "begin": 1339, "lang": "nds"}]}