{"text": "Na ju\u017enom dijelu atlantske obale i u unutra\u0161njosti dr\u017eave, nalazi se pleme Patax\u00f3, dok se na sjeveru Bahije, uz rijeku S\u00e3o Francisco nalazi pleme Tux\u00e1.\n\u5df4\u4f0a\u4e9a\u5317\u90e8\u662f\u963f\u62c9\u6208\u963f\u65af\u5dde\uff0c\u585e\u5c14\u5e0c\u57f9\u5dde\uff0c\u4f2f\u5357\u5e03\u54e5\u5dde\u548c\u76ae\u5965\u4f0a\u5dde\uff0c\u4e1c\u90e8\u662f\u5927\u897f\u6d0b\uff0c\u897f\u90e8\u6709\u6208\u4e9a\u65af\u5dde\u548c\u6258\u574e\u5ef7\u65af\u5dde\uff0c\u5357\u90e8\u6709\u7c73\u7eb3\u65af\u5409\u62c9\u65af\u5dde\u548c\u8056\u57c3\u65af\u76ae\u91cc\u5716\u5dde\u3002\nNakratko (1624 - 1625), ovim podru\u010djem su zavladali i Nizozemci. Bahia on jaettu v\u00e4est\u00f6nlaskua ja tilastointia varten seitsem\u00e4\u00e4n suuralueeseen:\nKaupungin perustivat portugalilaiset vuonna 1549. Salvadorin lis\u00e4ksi muita kaupunkeja osavaltiossa ovat muun muassa Ilh\u00e9us, Itaparica ja Len\u00e7\u00f3is. \u8be5\u5730\u5c5e\u4e8e\u70ed\u5e26\u5e72\u6e7f\u5b63\u6c14\u5019\uff0c\u5dde\u5185\u957f\u671f\u5e72\u65f1\u3002\n\u5df4\u4f0a\u4e9a\u7684\u4e3b\u8981\u5927\u57ce\u5e02\u8a08\u6709\uff1a\u8428\u5c14\u74e6\u591a\uff08\uff09\u3001\u8d39\u62c9\u8fea\u5723\u5b89\u5a1c\uff08\uff09\u3001\u7ef4\u591a\u5229\u4e9a\uff08\uff09\u3001\u4f0a\u5854\u5e03\u7eb3 (\uff09\u3001\u4f0a\u5229\u4e4c\u65af\uff08\uff09\u3001\u8339\u963f\u6cfd\u9c81\uff08\uff09\u7b49\u3002 \nOvaj grad i ova regija je bila sredi\u0161nja portugalska regija i u trgova\u010dkom i u administrativnom smislu, za sve portugalske kolonije u Amerikama, sljede\u0107ih 200 godina. Me\u0111u njima su svakako najpoznatiji osniva\u010di glazbenog pokreta Tropic\u00e1lia (brazilski hipi glazbeni pokret iz 60-ih i 70-ih godina 20-og stolje\u0107a), Gilberto Gil i Caetano Veloso, nove snage ax\u00e9 glazbe Daniela Mercury i Ivete Sangalo. Kaupungin perustivat portugalilaiset vuonna 1549. \u7531\u4e8e\u5386\u53f2\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u5df4\u4f0a\u4e9a\u662f\u5df4\u897f\u53d7\u975e\u6d32\u5f71\u97ff\u6700\u5927\u7684\u5730\u65b9\uff0c\u662f\u975e\u5df4\u6587\u5316\u4e2d\u5fc3\u3002Kaupungin perustivat portugalilaiset vuonna 1549. Osavaltio on Brasilian t\u00e4rkein kaakaon tuottaja.\n", "metadata": [{"end": 152, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 223, "begin": 152, "lang": "zh"}, {"end": 288, "begin": 223, "lang": "sh"}, {"end": 367, "begin": 288, "lang": "fi"}, {"end": 417, "begin": 367, "lang": "fi"}, {"end": 513, "begin": 417, "lang": "fi"}, {"end": 533, "begin": 513, "lang": "zh"}, {"end": 593, "begin": 533, "lang": "zh"}, {"end": 760, "begin": 593, "lang": "sh"}, {"end": 992, "begin": 760, "lang": "sh"}, {"end": 1042, "begin": 992, "lang": "fi"}, {"end": 1075, "begin": 1042, "lang": "zh"}, {"end": 1125, "begin": 1075, "lang": "fi"}, {"end": 1174, "begin": 1125, "lang": "fi"}]}