{"text": "In di omm, el virus el fa vegn\u00ec ona fever leggera, infiamazzion a la pell, infezion ai oeugg e mal al coo. U 21. veku Zika virus je odgovoran za veliku epidemiju Zika groznice na ostrvu Jap u Mikroneziji, gde je virusom bilo inficirao skoro tri \u010detvrtine stanovni\u0161tva ovog ostrva. Zika virus\nTrenutno hara Ju\u017enom i Latinskom Amerikom i na nekoliko karipskih ostrva (2016 godine). Kod odraslih osoba ZIKV izaziva groznicu i osip, glavobolju, bolove u mi\u0161i\u0107ima mada mo\u017ee pro\u0107i i bez simptoma, ali kod beba mo\u017ee dovesti do mikrocefalija, usled koje obim glave novoro\u0161en\u0107eta iznosi manje od 32 cm, \u0161to ometa dalji razvoj deteta.\nPrema podacima Ameri\u010dkih zdravstvenih zvani\u010dnika, trenutno je Zika virus, identifikovan u 22 zemlje, koje se ujedno smatraju kao rizi\u010dne. Klini\u010dka slika Zika groznice sli\u010dna je arbovirusnoj groznici. Gh'\u00e8 mia ona cura, ma basta el trattament sintomategh.\n\u062d\u062f\u0648\u062f \u06cc\u06a9 \u0645\u0627\u0647 \u062f\u0644\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631\u0648\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0631\u06cc\u0636\u06cc \u0648\u0634\u0648\u0646 \u062f\u0644\u0647 \u067e\u06cc\u062f\u0627 \u0628\u06cc\u0651\u0647 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u06f2\u06f3 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062c\u0647 \u0628\u064e\u0631\u0650\u0633\u06cc\u0646\u0647. In di omm, el virus el fa vegn\u00ec ona fever leggera, infiamazzion a la pell, infezion ai oeugg e mal al coo. ", "metadata": [{"end": 107, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 281, "begin": 107, "lang": "sh"}, {"end": 292, "begin": 281, "lang": "sh"}, {"end": 380, "begin": 292, "lang": "sh"}, {"end": 625, "begin": 380, "lang": "sh"}, {"end": 763, "begin": 625, "lang": "sh"}, {"end": 825, "begin": 763, "lang": "sh"}, {"end": 880, "begin": 825, "lang": "lmo"}, {"end": 963, "begin": 880, "lang": "mzn"}, {"end": 1070, "begin": 963, "lang": "lmo"}]}