{"text": "\u00d4ng b\u1ecb qu\u0103ng qua c\u1eeda s\u1ed5, r\u1ed3i b\u1ecb n\u00e9m xu\u1ed1ng m\u1ed9t c\u00e1i gi\u1ebfng, ph\u1ee7 \u0111\u1ea7y v\u00f4i g\u1ea1ch \u0111\u1ed5 n\u00e1t, kho\u1ea3ng m\u01b0\u1eddi l\u0103m ng\u00e0y sau, \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t linh m\u1ee5c k\u00e9o l\u00ean. \u00d4ng l\u00e0 v\u1ecb Gi\u00e1o ho\u00e0ng th\u1ee9 16. Nied\u0142ugo potem oskar\u017cony o wywo\u0142anie awantury w synagodze zosta\u0142 zes\u0142any do pracy w kopalni na Sardynii. A la muerte de Cefer\u00edn, Calistu ye elex\u00edu como'l so socesor. \u00d4ng l\u00e0 v\u1ecb Gi\u00e1o ho\u00e0ng th\u1ee9 16. Naci\u00f3 esclavu nel somantu d'una familia d'aniciu griegu, que na so llingua'l so nome significa \"el m\u00e1s guapu\" (\"kallistos\"), y nun abraz\u00f3'l cristianismu hasta la ed\u00e1 adulta. Ng\u00e0y l\u1ec5 k\u00ednh c\u1ee7a \u00f4ng kh\u00f4ng b\u1eaft bu\u1ed9c ph\u1ea3i c\u1eed h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ef7 ni\u1ec7m v\u00e0o ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 10.\nV\u00ec qu\u00e1 h\u0103ng say, Callistus \u0111\u00e3 v\u00e0o t\u1eadn trong h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1eddng Do th\u00e1i v\u00e0o m\u1ed9t ng\u00e0y Sabat \u0111\u1ec3 \u0111\u00f2i l\u1ea1i ti\u1ec1n ng\u01b0\u1eddi ta m\u1eafc n\u1ee3 \u00f4ng. Khi \u0111\u00f3 ph\u1ee5ng v\u1ee5 \u0111\u1ec1u \u0111\u1ecdc c\u00e1c b\u00e0i s\u00e1ch th\u00e1nh trong ng\u00f4n ng\u1eef Hy l\u1ea1p, n\u00ean gi\u00e1o d\u00e2n Roma kh\u00f4ng hi\u1ec3u g\u00ec m\u1ea5y. Depositio Martirum v\u00e0 c\u00e1c Martyrologies (danh s\u00e1ch c\u00e1c th\u00e1nh t\u1eed \u0111\u1ea1o) ghi ng\u00e0y ch\u1ebft c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 10. Depu\u00e9s de la so lliberaci\u00f3n, el papa V\u00edctor I destin\u00f3lu a Antium otorg\u00e1ndo-y una pensi\u00f3n; all\u00ed vivi\u00f3 hasta'l so tresll\u00e1u a Roma reclam\u00e1u pol papa Cefer\u00edn, que faci\u00e9ndolu secretariu personal de so lu nom\u00f3 di\u00e1conu y alministrador del cementeriu cristianu na V\u00eda Appia, que depu\u00e9s se conocer\u00eda como les catacumbes de San Calistu, y nel que s'enterraron tolos papes que gobernaron la Ilesia a lo llargo del sieglu III, escepto \u00e9l mesmu.\nPo \u015bmierci Zefiryna zosta\u0142 wybrany jego nast\u0119pc\u0105. ", "metadata": [{"end": 142, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 171, "begin": 142, "lang": "vi"}, {"end": 276, "begin": 171, "lang": "pl"}, {"end": 337, "begin": 276, "lang": "ast"}, {"end": 366, "begin": 337, "lang": "vi"}, {"end": 540, "begin": 366, "lang": "ast"}, {"end": 624, "begin": 540, "lang": "vi"}, {"end": 742, "begin": 624, "lang": "vi"}, {"end": 845, "begin": 742, "lang": "vi"}, {"end": 957, "begin": 845, "lang": "vi"}, {"end": 1390, "begin": 957, "lang": "ast"}, {"end": 1440, "begin": 1390, "lang": "pl"}]}