{"text": "Questo fenomeno capita durante il mezzogiorno del 21 giugno (solstizio d'estate) al Tropico del Cancro ed il 22 dicembre (solstizio d'inverno) al Tropico del Capricorno; nelle altre zone comprese nella fascia capita invece due volte all'anno.\nLa zona torrida o zona tropicale \u00e8 la zona del globo terrestre compresa tra i due tropici: il Tropico del Cancro a Nord ed il Tropico del Capricorno a Sud. W k\u00f3n\u010dinach blisko ekwatora so nimale cy\u0142ol\u011btnje de\u0161\u0107uje, tu\u017e namaka so p\u0159edew\u0161\u011bm tam (na p\u0159ik\u0142ad w Amaconasowej ni\u017einje abo w Kongowej \u017e\u0142obinje) de\u0161\u0107owy l\u011bs.\nZona torrida\nCy\u0142ol\u011btna p\u0159er\u011bzna temperatura le\u017ei woko\u0142o 25\u00a0\u00b0C.\nW tropach su w\u0161elakore wegetaciske pasma, kotre\u017e su wotwisne wot mn\u00f3stwa a do\u0142hoty spadkow:\nIn tale fascia si alternano regioni caratterizzate da forti precipitazioni che generano le foreste tropicali o pluviali a zone dove le precipitazioni sono molto scarse dove si sono creati i pi\u00f9 grandi ed aridi deserti della Terra.\n\u0422\u0440\u043e\u043f\u0456\u043a\u0438 \u0430\u0431\u043e \u0437\u0432\u043e\u0440\u043e\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 (\u0432\u0456\u0434 \u00a0\u2014 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433)\u00a0\u2014 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0435\u043b\u0456, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 23\u00b027' \u043d\u0430 \u043f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447 \u0456 \u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u044c \u0432\u0456\u0434 \u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 (\u043c\u0456\u0436 \u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u043a\u043e\u043c \u0420\u0430\u043a\u0430 \u0456 \u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0437\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430). La zona torrida o zona tropicale \u00e8 la zona del globo terrestre compresa tra i due tropici: il Tropico del Cancro a Nord ed il Tropico del Capricorno a Sud. \u00c8 caratterizzata da due diversi climi:\n\u041b\u0456\u043d\u0456\u0457 \u0442\u0440\u043e\u043f\u0456\u043a\u0456\u0432 \u0454 \u043c\u0435\u0436\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e (\u0436\u0430\u0440\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0442\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0443.\n", "metadata": [{"end": 243, "begin": 0, "lang": "it"}, {"end": 399, "begin": 243, "lang": "it"}, {"end": 558, "begin": 399, "lang": "hsb"}, {"end": 571, "begin": 558, "lang": "it"}, {"end": 621, "begin": 571, "lang": "hsb"}, {"end": 713, "begin": 621, "lang": "hsb"}, {"end": 944, "begin": 713, "lang": "it"}, {"end": 1103, "begin": 944, "lang": "uk"}, {"end": 1259, "begin": 1103, "lang": "it"}, {"end": 1298, "begin": 1259, "lang": "it"}, {"end": 1360, "begin": 1298, "lang": "uk"}]}