{"text": "Im Verlauf des K\u00e4nozoikums entwickelten sich die S\u00e4ugetiere zu der dominanten Wirbeltiergruppe auf den meisten Kontinenten, lediglich in S\u00fcdamerika, der Antarktis (bis zu ihrer Vereisung) und in Australien konnten sich nennenswerte Beuteltierfaunen entwickeln. F\u00fcr dieses Taxon werden gewisse genetische Daten angef\u00fchrt, die \u00fcberw\u00e4ltigenden morphologischen und genetischen Befunde sprechen jedoch gegen diese These.\n\u0418\u043c\u0430\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0422\u0435 \u0441\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u2014 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0431\u0434\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0430. Yo\u02bbldoshlilar\nYo\u02bbldoshlilar\nF\u00fcr dieses Taxon werden gewisse genetische Daten angef\u00fchrt, die \u00fcberw\u00e4ltigenden morphologischen und genetischen Befunde sprechen jedoch gegen diese These.\n\u0418\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u043b\u0430\u0441 \u041f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u0438\nDamit verbunden ist eine leistungsf\u00e4hige Plazenta, eine Chorioallantoisplazenta, die aus Embryonalh\u00fcllen (Chorion und Allantois) und der Uterusschleimhaut besteht und den Embryo mit N\u00e4hrstoffen versorgt. Auch die Insektenfresser schlossen fr\u00fcher mehr Gruppen als heute ein, so wurden auch die Tenrekartigen und manchmal die R\u00fcsselspringer, Spitzh\u00f6rnchen und Riesengleiter dazu gerechnet. Yo\u02bbldoshlilar\n\u0412 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0434\u043d\u043e \u0441 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0430\u0449\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0448\u0430\u0442\u0430, \u0432\u044a\u0432 \u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u0438 \u0434\u043e \u0433\u043e\u043b\u044f\u043c\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d \u0432\u044a\u0432 \u0432\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430. Es herrscht heute ein langsam steigender Konsens \u00fcber vier \u00dcberordnungen innerhalb der Plazentatiere. Auch die einzigen zum aktiven Flug f\u00e4higen S\u00e4uger, die Fledertiere, z\u00e4hlen zu dieser Gruppe \u2013 die passive Gleitf\u00e4higkeit hat sich neben einigen Plazentatieren (beispielsweise Riesengleiter und Gleith\u00f6rnchen) allerdings auch bei manchen Beuteltieren (wie den Gleitbeutlern) entwickelt.\n", "metadata": [{"end": 261, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 416, "begin": 261, "lang": "de"}, {"end": 452, "begin": 416, "lang": "bg"}, {"end": 539, "begin": 452, "lang": "bg"}, {"end": 553, "begin": 539, "lang": "uz"}, {"end": 567, "begin": 553, "lang": "uz"}, {"end": 722, "begin": 567, "lang": "de"}, {"end": 742, "begin": 722, "lang": "bg"}, {"end": 946, "begin": 742, "lang": "de"}, {"end": 1130, "begin": 946, "lang": "de"}, {"end": 1144, "begin": 1130, "lang": "uz"}, {"end": 1247, "begin": 1144, "lang": "bg"}, {"end": 1349, "begin": 1247, "lang": "de"}, {"end": 1634, "begin": 1349, "lang": "de"}]}