{"text": "Bu eyalete ba\u011fl\u0131 Unterfranken ilinin ba\u015fkentidir. Kas\u0131m 1941 y\u0131l\u0131nda W\u00fcrzburg'ta ilk Yahudiler Do\u011fu Avrupa'daki Nazi toplama kamplar\u0131na g\u00f6nderildi. Ang yuta palibot sa W\u00fcrzburg kay patag sa habagatang-sidlakan, apan sa amihang-kasadpan nga kini mao ang kabungtoran. Ang gitas-on sa W\u00fcrzburg mao ang metros ibabaw sa dagat nga lebel, ug adunay ka molupyo.\nThogadh an cathair-eaglais ann an stoidhl r\u00f2maineasg eadar 1040 agus 1225 ann an \u00e0ite far a thogadh a' chiad eaglais ann an 788. Bu eyalete ba\u011fl\u0131 Unterfranken ilinin ba\u015fkentidir. Ang kinatas-ang punto sa palibot mao ang Frankenwarte, aduna kini ka metros ibabaw sa dagat nga lebel, km sa kasadpan sa W\u00fcrzburg. Tha 124,698 duine a' fuireach ann. \nW\u00fcrzburg (kapital sa distrito nga gobyerno)\nChaidh oilthigh a chur air d\u00f2igh ann an 1402 le P\u00e0p Bonifatius IX agus Easbaig Johann von Egloffstein. Chaidh a' chiad bhuidhean gu Riga ach an uair sin chaidh an toirt gu \u00e0iteachan eile mar Izbica, Krasnystaw, Theresienstadt agus Auschwitz. ", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 148, "begin": 50, "lang": "tr"}, {"end": 266, "begin": 148, "lang": "ceb"}, {"end": 355, "begin": 266, "lang": "ceb"}, {"end": 484, "begin": 355, "lang": "gd"}, {"end": 534, "begin": 484, "lang": "tr"}, {"end": 665, "begin": 534, "lang": "ceb"}, {"end": 701, "begin": 665, "lang": "gd"}, {"end": 745, "begin": 701, "lang": "ceb"}, {"end": 848, "begin": 745, "lang": "gd"}, {"end": 987, "begin": 848, "lang": "gd"}]}