{"text": "Her conversion profoundly influenced her husband. Alessandro tr\u1ebb tu\u1ed5i \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua hai n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong \u0111\u1eddi \u1edf Cascina Costa trong Galbiate v\u00e0 c\u1eadu \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0 v\u00fa Caterina Panzeri nu\u00f4i n\u1ea5ng. Alessandro Manzoni\nN\u0103m 1792 cha m\u1eb9 c\u1ee7a c\u1eadu chia tay v\u00e0 m\u1eb9 c\u1ee7a c\u1eadu b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi Carlo Imbonati tr\u00ed th\u1ee9c, h\u1ecd di chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0 sau \u0111\u00f3 \u0111\u1ebfn Paris. \u00d4ng n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft \"I Promessi Sposi\" (1840), th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp h\u1ea1ng trong s\u1ed1 nh\u1eefng ki\u1ec7t t\u00e1c c\u1ee7a v\u0103n h\u1ecdc th\u1ebf gi\u1edbi. Roku 1837 se znovu o\u017eenil s Teresou Borri, vdovou po hrab\u011bti Stampa, a roku 1840 vydal definitivn\u00ed vyd\u00e1n\u00ed \u201eSnoubenc\u016f\u201c.\nThe poet's maternal grandfather, Cesare Beccaria, was a well-known author and philosopher, and his mother Giulia had literary talent as well. Roku 1860 ho kr\u00e1l Viktor Emanuel II. jmenoval sen\u00e1torem a Manzoni, a\u010dkoli zbo\u017en\u00fd katol\u00edk, se stal mluv\u010d\u00edm italsk\u00e9ho sjednocen\u00ed a odp\u016frcem pape\u017esk\u00e9 vl\u00e1dy v \u0158\u00edm\u011b. V\u011bnoval se tak\u00e9 historii, kterou pokl\u00e1dal za nezbytn\u00e9ho pr\u016fvodce pro politiku. It is worthy of note how a layman, an excellent writer and at the same time a profound and conscientious thinker, has been able to understand well and express exactly this fundamental Catholic doctrine:\nIn 1822, Manzoni published his second tragedy, \"Adelchi\", turning on the overthrow by Charlemagne of the Lombard domination in Italy, and containing many veiled allusions to the existing Austrian rule. Manzoni se narodil v rodin\u011b star\u00e9 \u0161lechty, jeho matka byla vzd\u011blan\u00e1 a liter\u00e1rn\u011b nadan\u00e1 d\u00e1ma, dcera slavn\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho filosofa Cexsara Beccarii. ", "metadata": [{"end": 50, "begin": 0, "lang": "en"}, {"end": 189, "begin": 50, "lang": "vi"}, {"end": 208, "begin": 189, "lang": "vi"}, {"end": 355, "begin": 208, "lang": "vi"}, {"end": 484, "begin": 355, "lang": "vi"}, {"end": 603, "begin": 484, "lang": "cs"}, {"end": 745, "begin": 603, "lang": "en"}, {"end": 906, "begin": 745, "lang": "cs"}, {"end": 985, "begin": 906, "lang": "cs"}, {"end": 1188, "begin": 985, "lang": "en"}, {"end": 1390, "begin": 1188, "lang": "en"}, {"end": 1534, "begin": 1390, "lang": "cs"}]}