{"text": "Encara que la recerca etimol\u00f2gica, originalment, es va desenvolupar a partir de la tradici\u00f3 filol\u00f2gica, en l'actualitat la majoria de la recerca etimol\u00f2gica es realitza en fam\u00edlies de lleng\u00fces de les quals hi ha poc o cap documentaci\u00f3. \n\u091c\u0938\u0932\u0947 \u0928\u093f\u0930\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0928\u093e\u092e\u092c\u093e\u091f \u0938\u092c\u0948 \u092d\u0928\u094d\u0926\u093e \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0935\u0948\u0926\u093f\u0915 \u0936\u092c\u094d\u0926\u0939\u0930\u0942\u0915\u094b \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u091a\u0928 \u0924\u0925\u093e \u0935\u094d\u092f\u093e\u0916\u094d\u092f\u093e \u0917\u0930\u092f\u094b\u0964 Isidor de Sevilla va escriure una obra sencera dedicada a l'etimologia des d'un punt de vista religi\u00f3s.\n\u042d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438 (\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d \u0433\u0440\u0435\u043a\u044a\u0430\u0433 \u0434\u0437\u044b\u0440\u0434\u0442\u00e6\u0439 \u00ab\u0434\u0437\u044b\u0440\u0434\u044b \u00e6\u0446\u00e6\u0433 \u043d\u044b\u0441\u0430\u043d\u0438\u0443\u00e6\u0433\u00bb \u00e6\u043c\u00e6 \u00ab\u0437\u043e\u043d\u0430\u0434\u00bb) \u0443, \u0434\u0437\u044b\u0440\u0434\u0442\u00e6 \u00e6\u043c\u00e6 \u043c\u043e\u0440\u0444\u0435\u043c\u00e6\u0442\u044b \u0440\u0430\u0432\u0437\u00e6\u0440\u0434 \u0447\u0438 \u0438\u0440\u0442\u0430\u0441\u044b, \u00e6\u0432\u0437\u0430\u0433\u0437\u043e\u043d\u044b\u043d\u0430\u0434\u044b \u0443\u044b\u0446\u044b \u043a\u044a\u0430\u0431\u0430\u0437. Marc Terenci Varr\u00f3 va ser el rom\u00e0 m\u00e9s dedicat a q\u00fcestions etimol\u00f2giques.\nDes del punt de vista diacr\u00f2nic, l'origen dels mots es divideix en tres grups:\n'\u0935\u094d\u092f\u0941\u0924\u094d\u092a\u0924\u094d\u0924\u093f'\u0915\u094b \u0905\u0930\u094d\u0925 \u091b \u2018\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0909\u0924\u094d\u092a\u0924\u094d\u0924\u093f\u2019\u0964 L'etimologia \u00e9s la ci\u00e8ncia de la ling\u00fc\u00edstica que estudia l'origen i l'evoluci\u00f3 de les paraules: quan van entrar en la llengua, de quina font, i la manera en qu\u00e8 llur forma i llur significat ha canviat, de manera que el sentit actual pot ser diferent a l'original (en contra de la fal\u00b7l\u00e0cia etimol\u00f2gica).\n\u0418\u0440\u043e\u043d \u00e6\u0432\u0437\u0430\u0434\u0436\u044b \u0441\u0442\u044b\u0440\u0434\u00e6\u0440 \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u043e\u043d \u0434\u0437\u044b\u0440\u0434\u0443\u0430\u0442 \u0441\u0430\u0440\u00e6\u0437\u0442\u0430 \u0410\u0431\u0430\u0439\u0442\u044b \u0412\u0430\u0441\u043e.\nEl positivisme i l'estructuralisme van contribuir a l'expansi\u00f3 de l'etimologia i a l'estudi de la hist\u00f2ria de les lleng\u00fces. Els etim\u00f2legs es van servir d'un nombre de m\u00e8todes espec\u00edfics per a estudiar l'origen de les paraules, com ara:\n\u0410\u043b\u044b \u00e6\u0432\u0437\u0430\u0433\u00e6\u043d \u0434\u00e6\u0440 \u0439\u00e6 \u0434\u0437\u044b\u0440\u0434\u0442\u00e6 \u043d\u044b\u0434\u0434\u0438\u0445\u043a\u00e6\u043d\u00e6\u043d \u0438 \u0446\u0430\u043b\u0434\u00e6\u0440 \u043a\u044a\u043e\u0440\u0434\u044b\u043b:\n", "metadata": [{"end": 237, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 316, "begin": 237, "lang": "ne"}, {"end": 420, "begin": 316, "lang": "ca"}, {"end": 562, "begin": 420, "lang": "os"}, {"end": 635, "begin": 562, "lang": "ca"}, {"end": 714, "begin": 635, "lang": "ca"}, {"end": 755, "begin": 714, "lang": "ne"}, {"end": 1059, "begin": 755, "lang": "ca"}, {"end": 1122, "begin": 1059, "lang": "os"}, {"end": 1246, "begin": 1122, "lang": "ca"}, {"end": 1358, "begin": 1246, "lang": "ca"}, {"end": 1415, "begin": 1358, "lang": "os"}]}