{"text": "Ng\u01b0\u1eddi Tri\u1ec1u Ti\u00ean c\u00f3 chung ngu\u1ed3n g\u1ed1c v\u1edbi c\u00e1c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng h\u1ec7 ng\u00f4n ng\u1eef Altai, g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi M\u00f4ng C\u1ed5, ng\u01b0\u1eddi Tungus, ng\u01b0\u1eddi Turk v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 d\u00e2n t\u1ed9c Trung \u00c1. \u064a\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0628\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627 \u0627\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0639\u0627\u0645 1945 \u062d\u062f\u062b \u0627\u0646\u062d\u0631\u0627\u0641 \u0644\u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a\u062b.\n\u064a\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0628\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0627 \u0627\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0633\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0639\u0627\u0645 1945 \u062d\u062f\u062b \u0627\u0646\u062d\u0631\u0627\u0641 \u0644\u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a\u062b.\nIn Japan wonen bijna 900 duizend Koreanen. Buiten het Koreaanse schiereiland wonen de meeste Koreanen in de Chinese Autonome Koreaanse Prefectuur Yanbian, gelegen aan het drielandenpunt met Noord-Korea en Rusland. De breuk met het Chinese schrift stelde de Koreanen in staat een eigen stijl in schrijven te ontwikkelen, waarin liefde, humor en maatschappijkritiek tot uiting kwamen. \u064a\u0624\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0646\u0647\u0645 \u0627\u062d\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u064a\u064a\u0643 \u0623\u0648 \u0627\u062d\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b\u0629 \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u064a\u064a\u0643.Ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a h\u1ecd l\u00e0 ti\u1ebfng Tri\u1ec1u Ti\u00ean.\nNg\u01b0\u1eddi Tri\u1ec1u Ti\u00ean hay Ng\u01b0\u1eddi H\u00e0n (Hangeul: \uc870\uc120\ubbfc\uc871 hay \ud55c\ubbfc\uc871) l\u00e0 m\u1ed9t s\u1eafc t\u1ed9c v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c \u0110\u00f4ng \u00c1, c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1ea1i b\u00e1n \u0111\u1ea3o Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 v\u00f9ng M\u00e3n Ch\u00e2u. De taal is ook belangrijk geweest voor het ontwikkelen van de eigen identiteit. \u064a\u0624\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0646\u0647\u0645 \u0627\u062d\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u064a\u064a\u0643 \u0623\u0648 \u0627\u062d\u0641\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b\u0629 \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u064a\u064a\u0643.", "metadata": [{"end": 160, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 252, "begin": 160, "lang": "ar"}, {"end": 344, "begin": 252, "lang": "ar"}, {"end": 387, "begin": 344, "lang": "nl"}, {"end": 558, "begin": 387, "lang": "nl"}, {"end": 727, "begin": 558, "lang": "nl"}, {"end": 800, "begin": 727, "lang": "ar"}, {"end": 837, "begin": 800, "lang": "vi"}, {"end": 980, "begin": 837, "lang": "vi"}, {"end": 1060, "begin": 980, "lang": "nl"}, {"end": 1133, "begin": 1060, "lang": "ar"}]}