{"text": "Districtes federals de R\u00fassia\nDistrictes federals de R\u00fassia\nN'hi ha nou, cadascun dels quals \u00e9s administrat per un representant nomenat directament pel president de la Federaci\u00f3 Russa, que s'ocupa de supervisar la tasca de les ag\u00e8ncies federals de la regi\u00f3 i actua d'enlla\u00e7 entre el govern federal i els diversos governs dels subjectes federals inclosos dins el districte federal, per tal que els subjectes federals observin les lleis federals.\n\u05d1\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5 \u05e2\u05d5\u05de\u05d3 \u05e9\u05dc\u05d9\u05d7 \u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9 \u05d4\u05de\u05de\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9. \u05de\u05d7\u05d5\u05d6\u05d5\u05ea \u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4\n\u05d1-19 \u05d1\u05d9\u05e0\u05d5\u05d0\u05e8 2010 \u05d4\u05d5\u05e7\u05dd \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e9\u05dc \u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05e7\u05d5\u05d5\u05e7\u05d6 \u05ea\u05d5\u05da \u05d4\u05e7\u05d8\u05e0\u05ea \u05e9\u05d8\u05d7 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9 \u05d4\u05d3\u05e8\u05d5\u05de\u05d9.\nN'hi ha nou, cadascun dels quals \u00e9s administrat per un representant nomenat directament pel president de la Federaci\u00f3 Russa, que s'ocupa de supervisar la tasca de les ag\u00e8ncies federals de la regi\u00f3 i actua d'enlla\u00e7 entre el govern federal i els diversos governs dels subjectes federals inclosos dins el districte federal, per tal que els subjectes federals observin les lleis federals.\n\u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6\u05d5\u05ea \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05d9\u05dd \u05d4\u05dd \u05e8\u05de\u05d4 \u05e9\u05dc \u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05de\u05e7\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05e0\u05d5\u05e6\u05e8\u05d4 \u05dc\u05e0\u05d5\u05d7\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9. N'hi ha nou, cadascun dels quals \u00e9s administrat per un representant nomenat directament pel president de la Federaci\u00f3 Russa, que s'ocupa de supervisar la tasca de les ag\u00e8ncies federals de la regi\u00f3 i actua d'enlla\u00e7 entre el govern federal i els diversos governs dels subjectes federals inclosos dins el districte federal, per tal que els subjectes federals observin les lleis federals.\nThe federal districts and positions of Plenipotentiary Representatives were originally created in 2000 by Presidential Decree \"to ensure implementation of the President of the Russian Federation of its constitutional powers\". The federal districts and positions of Plenipotentiary Representatives were originally created in 2000 by Presidential Decree \"to ensure implementation of the President of the Russian Federation of its constitutional powers\". On March 2014, after the Russian military intervention in and annexation of Crimea, the Crimean Federal District was established. \u05de\u05d7\u05d5\u05d6\u05d5\u05ea \u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4\nDistrictes federals de R\u00fassia\n", "metadata": [{"end": 30, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 60, "begin": 30, "lang": "ca"}, {"end": 445, "begin": 60, "lang": "ca"}, {"end": 496, "begin": 445, "lang": "he"}, {"end": 520, "begin": 496, "lang": "he"}, {"end": 607, "begin": 520, "lang": "he"}, {"end": 992, "begin": 607, "lang": "ca"}, {"end": 1061, "begin": 992, "lang": "he"}, {"end": 1446, "begin": 1061, "lang": "ca"}, {"end": 1672, "begin": 1446, "lang": "en"}, {"end": 1898, "begin": 1672, "lang": "en"}, {"end": 2028, "begin": 1898, "lang": "en"}, {"end": 2052, "begin": 2028, "lang": "he"}, {"end": 2082, "begin": 2052, "lang": "ca"}]}