{"text": "September 422 bit to sien Dood Paapst un Bischop vun Rom. Julijevu baziliku, koja se danas zove Sv. Ta kinnitas Fussala piiskopi Antoniuse hukkam\u00f5istmise Numiidia sinodi poolt.\nHe tellt to de Hilligen un hett de karklich Lehre vun Maria as Goddesgeb\u00e4rerin nahhollen f\u00f6rdert. Bischop Augustinus von Hippo kreeg vun h\u00fcm \u00dcnnerst\u00fctten gegen den Semipelagianismus.\nJulijevu baziliku, koja se danas zove Sv. Marija u Trastevereu. Progla\u0161en je svetim, a spomendan mu je 6. travnja.\nDe Konflikt wurr in' Wesentlichen dord\u00f6r afslooten, dat de Vandalen Noordafrika erobern deen. De hillige Coelestin I. Twee Johr later wurr de dormalige Diakon Palladius to Mission in dat heidnisch Irland entsandt un to'n Missionsbischop n\u00f6mmt. Nestorios ja Kyrillos esitasid talle oma argumendid.\nSien gesamte Amtstiet \u00f6ver hett he vers\u00f6cht, in Fragen vun de Jurisdiktschoon dat r\u00f6\u00f6msch Appellatschonsrecht gegen\u00f6ver de noordafrikaansch Karken d\u00f6rtosetten; wat he aber nich schafft hett. Ta kinnitas Fussala piiskopi Antoniuse hukkam\u00f5istmise Numiidia sinodi poolt.\n", "metadata": [{"end": 58, "begin": 0, "lang": "nds"}, {"end": 100, "begin": 58, "lang": "hr"}, {"end": 177, "begin": 100, "lang": "et"}, {"end": 275, "begin": 177, "lang": "nds"}, {"end": 360, "begin": 275, "lang": "nds"}, {"end": 402, "begin": 360, "lang": "hr"}, {"end": 424, "begin": 402, "lang": "hr"}, {"end": 475, "begin": 424, "lang": "hr"}, {"end": 569, "begin": 475, "lang": "nds"}, {"end": 593, "begin": 569, "lang": "nds"}, {"end": 719, "begin": 593, "lang": "nds"}, {"end": 772, "begin": 719, "lang": "et"}, {"end": 963, "begin": 772, "lang": "nds"}, {"end": 1040, "begin": 963, "lang": "et"}]}