{"text": "\u0397 \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 1.199 \u03c4.\u03c7\u03bb\u03bc. \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 868.777 (2008) \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c5\u03c2. Pokrajina Varese (v italijanskem izvirniku Provincia di Varese [prov\u00ecn\u010da di var\u00e8ze]) je ena od dvanajstih pokrajin, ki sestavljajo italijansko de\u017eelo Lombardija. \u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c1\u03ad\u03b6\u03b5 (\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac: \"Provincia di Varese\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03bf\u03bc\u03b2\u03b1\u03c1\u03b4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1. Province de Var\u00e8se\nPokrajina Varese (v italijanskem izvirniku Provincia di Varese [prov\u00ecn\u010da di var\u00e8ze]) je ena od dvanajstih pokrajin, ki sestavljajo italijansko de\u017eelo Lombardija. \u0160ele v zadnjih desetletjih so zdru\u017eena prizadevanja vseh pokrajin, po katerih te\u010de Olona, privedla do dolo\u010denega izbolj\u0161anja. Glavno mesto je Varese, ostale ve\u010dje ob\u010dine so: (podatki 31.10.2006):\nLa province de Var\u00e8se est une province italienne qui borde le Lac Majeur, dans la r\u00e9gion de Lombardie, avec pour capitale Var\u00e8se.\nDanes je ta vila sede\u017e ob\u010dinske uprave.\nElle a ses confins nord et est avec la Suisse (canton du Tessin), \u00e0 l'est avec la province de C\u00f4me, au sud avec la province de Milan et \u00e0 l'ouest avec la r\u00e9gion du Pi\u00e9mont.\nProvince de Var\u00e8se\nLa province de Var\u00e8se est une province italienne qui borde le Lac Majeur, dans la r\u00e9gion de Lombardie, avec pour capitale Var\u00e8se.\n", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "el"}, {"end": 253, "begin": 91, "lang": "sl"}, {"end": 365, "begin": 253, "lang": "el"}, {"end": 384, "begin": 365, "lang": "fr"}, {"end": 546, "begin": 384, "lang": "sl"}, {"end": 672, "begin": 546, "lang": "sl"}, {"end": 742, "begin": 672, "lang": "sl"}, {"end": 872, "begin": 742, "lang": "fr"}, {"end": 912, "begin": 872, "lang": "sl"}, {"end": 1085, "begin": 912, "lang": "fr"}, {"end": 1104, "begin": 1085, "lang": "fr"}, {"end": 1234, "begin": 1104, "lang": "fr"}]}