{"text": "Pozneje je odloke Drugega carigrajskega vesoljnega cerkvenega zbora v pismu pravovernemu patriarhu Evtihiju posredno potrdil. \u0412\u0438\u0433\u0438\u043b\u0438\u0439 () \u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u043e\u0442 29 \u043c\u0430\u0440\u0442 537 \u0433. \u0434\u043e 7 \u044e\u043d\u0438 555 \u0433.\nZategadelj ga je Justinijan 547 dal na silo privesti v Carigrad, ko so Ostrogoti pod Totilom zopet oblegali Rim. Cesarjevo versko nasilje in pape\u017eeva omahljivost sta povzro\u010dili v kr\u0161\u010danskem svetu tako zmedo, da jo je mogel re\u0161iti le vesoljni cerkveni zbor. \u0412\u0438\u0433\u0438\u043b\u0438\u0439 () \u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u043e\u0442 29 \u043c\u0430\u0440\u0442 537 \u0433. \u0434\u043e 7 \u044e\u043d\u0438 555 \u0433.\nZategadelj ga je Justinijan 547 dal na silo privesti v Carigrad, ko so Ostrogoti pod Totilom zopet oblegali Rim. \u0411\u0440\u0430\u0442\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u0433\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0435 \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440. .\n\u0422\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0445\u043e\u0436\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0442\u043d\u043e \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e. Pape\u017e Vigilij\nPetra, z ktorej bol v\u0161ak dovle\u010den\u00fd do Carihradu. Neosnovana obto\u017eba se je glasila, da je Gotom naklonjen in do Bizantincev sovra\u017een. \n", "metadata": [{"end": 126, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 185, "begin": 126, "lang": "bg"}, {"end": 298, "begin": 185, "lang": "sl"}, {"end": 442, "begin": 298, "lang": "sl"}, {"end": 501, "begin": 442, "lang": "bg"}, {"end": 614, "begin": 501, "lang": "sl"}, {"end": 645, "begin": 614, "lang": "bg"}, {"end": 688, "begin": 645, "lang": "bg"}, {"end": 702, "begin": 688, "lang": "sl"}, {"end": 751, "begin": 702, "lang": "sk"}, {"end": 836, "begin": 751, "lang": "sl"}]}