{"text": "Schwerin (star\u0161\u00ed \u010desk\u00fd n\u00e1zev Zv\u011b\u0159\u00edn) je m\u011bsto v severn\u00edm N\u011bmecku a hlavn\u00ed m\u011bsto spolkov\u00e9 zem\u011b Meklenbursko-P\u0159edn\u00ed Pomo\u0159ansko. Tha 95,220 de dhaoine a\u2019 fuireach anns a\u2019 bhaile, an 85mh baile nas motha na d\u00f9thcha. \nTha e 412km air falbh bho D\u00fcsseldorf, 322km bho Dresden, 92km bho Hamburg agus 183km bho Bherlin, pr\u00ecomh-bhaile na d\u00f9thcha. Tha e suidhichte aig 36m os cionn \u00ecre na mara, ri taobh an Loch Schweriner See, ri beulaich na mara Bhaltach, anns an sg\u00ecre Schwerin fh\u00e8in. Chaidh Schwerin a st\u00e8idheachadh ann an 1158. \u041f\u0440\u0435\u0437 1500 \u0433. \u0437\u0430\u043f\u043e\u0447\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u044a\u043a\u044a\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d. Nejv\u011bt\u0161\u00ed z okoln\u00edch jezer, Zv\u011b\u0159\u00ednsk\u00e9 jezero (Schweriner See), zab\u00edr\u00e1 plochu 60 km\u00b2.\n\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433-\u041f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f. Tha e suidhichte aig 36m os cionn \u00ecre na mara, ri taobh an Loch Schweriner See, ri beulaich na mara Bhaltach, anns an sg\u00ecre Schwerin fh\u00e8in. Od roku 1990 hlavn\u00ed m\u011bsto spolkov\u00e9 zem\u011b Meklenbursko-P\u0159edn\u00ed Pomo\u0159ansko.\n\u0421\u043b\u0435\u0434 1918 \u0433., \u0438 \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u044f \u0445\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0430\u0431\u0434\u0438\u043a\u0438\u0440\u0430. Schwerin (star\u0161\u00ed \u010desk\u00fd n\u00e1zev Zv\u011b\u0159\u00edn) je m\u011bsto v severn\u00edm N\u011bmecku a hlavn\u00ed m\u011bsto spolkov\u00e9 zem\u011b Meklenbursko-P\u0159edn\u00ed Pomo\u0159ansko. Chaidh Schwerin a st\u00e8idheachadh ann an 1158. ", "metadata": [{"end": 126, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 213, "begin": 126, "lang": "gd"}, {"end": 337, "begin": 213, "lang": "gd"}, {"end": 477, "begin": 337, "lang": "gd"}, {"end": 522, "begin": 477, "lang": "gd"}, {"end": 572, "begin": 522, "lang": "bg"}, {"end": 656, "begin": 572, "lang": "cs"}, {"end": 706, "begin": 656, "lang": "bg"}, {"end": 846, "begin": 706, "lang": "gd"}, {"end": 918, "begin": 846, "lang": "cs"}, {"end": 1039, "begin": 918, "lang": "bg"}, {"end": 1165, "begin": 1039, "lang": "cs"}, {"end": 1210, "begin": 1165, "lang": "gd"}]}