{"text": "De Klerk var ogs\u00e5 leder af National party fra februar 1989 til september 1997.\nEn 1993 li fogu\u00e8t atribuit lo Pr\u00e8mi Nobel de la Patz conjuntament amb Nelson Mandela.\nFj\u00f6lskylda de Klerks var hin hef\u00f0bundna, hv\u00edta, Su\u00f0ur-Afr\u00edska fj\u00f6lskylda og \u00fev\u00ed mj\u00f6g \u00edhaldss\u00f6m. De Klerk var ogs\u00e5 leder af National party fra februar 1989 til september 1997.\nDe Klerk h\u00e9lt \u00feessari st\u00f6\u00f0u til 1996. Venent d'una familha b\u00f2er amb una f\u00f2rta tradicion politica, fogu\u00e8t licenciat en dreit e 1958. Posteriorament fond\u00e8t un estudi d'avocats a Vereeniging e, en 1972 fogu\u00e8t elegit deputat al Parlament pel Partit Nacional de Sud-Africa. Frederik Willem de Klerk\nSaman eignu\u00f0ust \u00feau \u00ferj\u00fa b\u00f6rn, tvo syni og eina d\u00f3ttur.\nDurant lo ans seguents ocupar\u00e0 div\u00e8rsas foncions ministerialas: entre 1979 e 1982, la de las Minas e de l'Energia; entre 1982 e 1985, la de l'Interior; e entre 1984 e 1989, la dels Afars Exteriors. \nI 1997 trak han sig tilbage fra politik.\nSamt sem \u00e1\u00f0ur saka\u00f0i Anthony Sampson hann um samsekt \u00ed bl\u00f3\u00f0ugum \u00e1flogum milli \"ANC\", \"Inkatha frj\u00e1lslyndaflokksins\" og \u00ed m\u00e1lum \u00f6ryggissveitanna. De Klerk er bedst kendt for at v\u00e6re en af hovedm\u00e6ndene bag afslutningen af apartheid, Sydafrikas adskillelsespolitik og for at st\u00f8tte omdannelsen af Sydafrika til et multietnisk demokrati ved at indtr\u00e6de i forhandlingerne der resulterede i at alle borgere inklusiv det sorte flertal fik lige rettigheder. ", "metadata": [{"end": 79, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 165, "begin": 79, "lang": "oc"}, {"end": 261, "begin": 165, "lang": "is"}, {"end": 340, "begin": 261, "lang": "da"}, {"end": 378, "begin": 340, "lang": "is"}, {"end": 472, "begin": 378, "lang": "oc"}, {"end": 609, "begin": 472, "lang": "oc"}, {"end": 634, "begin": 609, "lang": "oc"}, {"end": 690, "begin": 634, "lang": "is"}, {"end": 889, "begin": 690, "lang": "oc"}, {"end": 930, "begin": 889, "lang": "da"}, {"end": 1075, "begin": 930, "lang": "is"}, {"end": 1380, "begin": 1075, "lang": "da"}]}