{"text": "\u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d5\u05e1 \u05d4\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3 \u05d1\u05d7\u05e8\u05d9\u05e4\u05d5\u05ea \u05dc\u05e6\u05e2\u05d3 \u05d6\u05d4 \u05d2\u05dd \u05de\u05e9\u05d5\u05dd \u05e9\u05d7\u05dc\u05e7 \u05de\u05d0\u05d5\u05ea\u05dd \u05d1\u05d9\u05e9\u05d5\u05e4\u05d9\u05dd \u05d2\u05d5\u05e8\u05e9\u05d5 \u05e2\u05dc\u2013\u05d9\u05d3\u05d5 \u05de\u05d4\u05db\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05d4.\nT\u1ed5ng c\u1ed9ng \u0111\u00e3 c\u00f3 46 Gi\u00e1o ho\u00e0ng v\u00e0 h\u01a1n 170000 v\u1ecb t\u1eed \u0111\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00f4n c\u1ea5t t\u1ea1i \u0111\u00e2y.\n\u05e7\u05e8\u05e4\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1 \u05e0\u05e1\u05e2 \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05d5 \u05dc\u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05e1, \u05d5\u05e9\u05dd \u05e2\u05dc\u05d4 \u05e7\u05dc\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e1 \u05dc\u05e1\u05e4\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d5\u05db\u05e9\u05e8\u05d0\u05d4 \u05e9\u05d0\u05d3\u05d5\u05e0\u05d5 \u05d3\u05d5\u05dc\u05e7 \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05d5 \u05e7\u05e4\u05e5 \u05dc\u05d9\u05dd, \u05db\u05db\u05dc \u05d4\u05e0\u05e8\u05d0\u05d4 \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d4\u05d9\u05de\u05dc\u05d8. Sy relieke word in verskeie kerk aangehou, onder andere in Cysoing by Doornik, Reims, Fulda, Napels en Rome.\n\u00d4ng l\u1ea1i b\u1ecb b\u1eaft v\u00ec c\u00e3i nhau trong \u0111\u1ec1n th\u1edd ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i v\u00e0 giao cho th\u00e1i th\u00fa Tuscian\u00f4. Hippolytus t\u1ea5n c\u00f4ng Callistus v\u1ec1 hai \u0111i\u1ec3m - h\u1ecdc thuy\u1ebft v\u00e0 k\u1ef7 lu\u1eadt. \u05db\u05d0\u05e9\u05e8 \u05d6\u05e4\u05d9\u05e8\u05d9\u05e0\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e4\u05da \u05dc\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8, \u05e0\u05e7\u05e8\u05d0 \u05e7\u05dc\u05d9\u05e7\u05e1\u05d8\u05d5\u05e1 \u05d1\u05d7\u05d6\u05e8\u05d4 \u05d5\u05d4\u05e4\u05da \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8\u05d0\u05d9 \u05e2\u05dc \u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05e7\u05d1\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05db\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d5\u05e7\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d5 \u05d4\u05e9\u05e4\u05e2\u05d4 \u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d6\u05e4\u05d9\u05e8\u05d9\u05e0\u05d5\u05e1 \u05d5\u05d0\u05d7\u05e8\u2013\u05db\u05da \u05d4\u05e4\u05da \u05dc\u05d9\u05d5\u05e8\u05e9\u05d5.\n\u05e7\u05e8\u05e4\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1 \u05e0\u05e1\u05e2 \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05d5 \u05dc\u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05e1, \u05d5\u05e9\u05dd \u05e2\u05dc\u05d4 \u05e7\u05dc\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e1 \u05dc\u05e1\u05e4\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d5\u05db\u05e9\u05e8\u05d0\u05d4 \u05e9\u05d0\u05d3\u05d5\u05e0\u05d5 \u05d3\u05d5\u05dc\u05e7 \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05d5 \u05e7\u05e4\u05e5 \u05dc\u05d9\u05dd, \u05db\u05db\u05dc \u05d4\u05e0\u05e8\u05d0\u05d4 \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d4\u05d9\u05de\u05dc\u05d8. Pous Callixtus I (ook Calixtus of Calistus) is waarskynlik gebore in 155 in 'n Griekse slawefamilie en het in Trastevere 'n woonwyk in Rome groot geword. \nDit het gelei tot 'n kerkskeuring (skisma) waarby die eerste teenpous, Pous Hippolitus gekies is.\nPous Callixtus I (ook Calixtus of Calistus) is waarskynlik gebore in 155 in 'n Griekse slawefamilie en het in Trastevere 'n woonwyk in Rome groot geword. \n\u05d8\u05e8\u05d8\u05d5\u05dc\u05d9\u05d0\u05e0\u05d5\u05e1, \u05d0\u05d7\u05d3 \u05de\u05de\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3\u05d9\u05d5 \u05d4\u05d7\u05e8\u05d9\u05e4\u05d9\u05dd, \u05d4\u05ea\u05e0\u05d2\u05d3 \u05dc\"\u05de\u05d7\u05d8\u05e3\" \u05d4\u05d6\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05d4\u05e2\u05e0\u05d9\u05e7 \u05de\u05d7\u05d9\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc\u2013\u05d9\u05d3\u05d9 \u05d4\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8, \u05d5\u05d8\u05e2\u05df \u05db\u05d9 \u05d6\u05db\u05d5\u05ea \u05d6\u05d5 \u05de\u05d5\u05e2\u05e0\u05e7\u05ea \u05d1\u05de\u05e4\u05d5\u05e8\u05e9 \u05e8\u05e7 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9 (ad omnem ecclesiam Petri propinquam). \n", "metadata": [{"end": 82, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 159, "begin": 82, "lang": "vi"}, {"end": 267, "begin": 159, "lang": "he"}, {"end": 376, "begin": 267, "lang": "af"}, {"end": 462, "begin": 376, "lang": "vi"}, {"end": 529, "begin": 462, "lang": "vi"}, {"end": 666, "begin": 529, "lang": "he"}, {"end": 774, "begin": 666, "lang": "he"}, {"end": 929, "begin": 774, "lang": "af"}, {"end": 1027, "begin": 929, "lang": "af"}, {"end": 1182, "begin": 1027, "lang": "af"}, {"end": 1352, "begin": 1182, "lang": "he"}]}