{"text": "\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10de\u10d0\u10de\u10d8 \u2014 \u10e2\u10d4\u10e0\u10db\u10d8\u10dc\u10d8 \u10d9\u10d0\u10d7\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0 \u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10d0\u10e8\u10d8, \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10e7\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0 \u10d8\u10db \u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10d0\u10d3, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10db\u10d0\u10ea \u10db\u10d8\u10d8\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1\u10d0 \u10de\u10d0\u10de\u10d8\u10e1 \u10ec\u10dd\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0. Alates 10. sajandist nimetasid oma soosikuid paavsti ametisse ka Saksa-Rooma keisrid. \"T\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0y, nh\u01b0 m\u1ed9t kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\u1ea1i trong gi\u1eefa th\u1ebf k\u00fd m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed, trong \u0111\u00f3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 h\u00e0i h\u00f2a gi\u1eefa l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 nh\u1eefng ti\u00eau ch\u00ed c\u1ee7a th\u1ea7n h\u1ecdc v\u00e0 ph\u00e1p lu\u1eadt l\u00e0m cho n\u00f3 kh\u00f4ng th\u1ec3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u00f5 r\u00e0ng xem b\u00ean n\u00e0o s\u1edf h\u1eefu t\u00ednh h\u1ee3p ph\u00e1p, \u0111\u1ea3m b\u1ea3o s\u1ef1 th\u1ef1c m\u00e0 kh\u00f4ng l\u00e0m gi\u00e1n \u0111o\u1ea1n s\u1ef1 k\u1ebf th\u1eeba h\u1ee3p ph\u00e1p c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb k\u1ec3 t\u1eeb th\u00e1nh Ph\u00ear\u00f4. 20. sajandil on vastupaavstideks nimetatud mitmeid katoliku sektide juhte, kuid nende m\u00f5ju on \u00e4\u00e4rmiselt v\u00e4ike, v\u00f5rreldes ajalooliste vastupaavstidega. \nV\u1ecb cu\u1ed1i c\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf tr\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\u00ean c\u1ee7a th\u00e0nh Pisa, Italy, n\u01a1i m\u1ed9t c\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u00e3 b\u1ea7u l\u00ean Alexander V nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed1i c\u1eed th\u1ee9 ba.\n\u10d0\u10e6\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8\u10d0 \u10e0\u10dd\u10db \u10e4\u10d4\u10da\u10d8\u10e5\u10e1\u10e1 V \u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10de\u10d0\u10de\u10d8\u10e1 \u10e9\u10d0\u10d7\u10d5\u10da\u10d8\u10d7 \u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0 \u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10de\u10d0\u10de\u10d8 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d8\u10dd\u10d3\u10d0 \u10e0\u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10de\u10d0\u10de\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10dc\u10e3\u10e1\u10ee\u10d0\u10e8\u10d8 (\"Annuario pontifico\") \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10db\u10d8\u10e1\u10d8 \u10d0\u10e6\u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10d8\u10d7.\n20. sajandil on vastupaavstideks nimetatud mitmeid katoliku sektide juhte, kuid nende m\u00f5ju on \u00e4\u00e4rmiselt v\u00e4ike, v\u00f5rreldes ajalooliste vastupaavstidega. \n\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d0\u10d6\u10d4 \u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8 \u10e1\u10d8\u10e2\u10e3\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0 \u10e8\u10d4\u10d8\u10e5\u10db\u10dc\u10d0 \u10db\u10d0\u10e8\u10d8\u10dc \u10e0\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1\u10d0\u10ea \u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0 \u10e5\u10d5\u10d4\u10e7\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8 \u10d0\u10e6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d3\u10dc\u10d4\u10dc \u10ef\u10d4\u10e0 \u10dd\u10e0 \u10de\u10d0\u10de\u10e1, \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2 \u10d9\u10d8 \u10e1\u10d0\u10db\u10e1 (\u10e0\u10dd\u10db\u10d8, \u10d0\u10d5\u10d8\u10dc\u10d8\u10dd\u10dc\u10d8, \u10de\u10d8\u10d6\u10d0). Need paavstid saavutasid kiriku keskv\u00f5imu n\u00f5rkuse t\u00f5ttu ka \u00fcldtunnustuse. H\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i l\u1ea1i Gi\u00e1o ho\u00e0ng \u0111\u1ec1u l\u00e0 nh\u1eefng v\u1ecb H\u1ed3ng y c\u00f3 m\u01b0u \u0111\u1ed3, c\u00e1c v\u1ecb Ho\u00e0ng T\u1eed tr\u1ea7n t\u1ee5c, \u0111\u1eddi th\u01b0\u1eddng hay t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c La M\u00e3.\nEsimesed vastupaavstid valiti protestiks kiriku ametliku poliitika vastu kiriku sees olevate skismaatiliste v\u00e4hemusgruppide poolt, sageli tekkis ka k\u00fcsimusi, kumb paavstidest on \u00f5ige ja kumb vale ning et paavstivalimiste kord oli suhteliselt segane, siis v\u00f5isid teatud huvigrupid peaaegu alati ametis oleva paavsti kohta v\u00e4ita, et too on tegelikult eba\u00f5iglaselt ametisse saanud ehk tegelikult valepaavst ning lasta valida omaenda kandidaadi, kes enamasti siiski vastupaavsti tiitliga ajalukku l\u00e4ks.\n", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 197, "begin": 111, "lang": "et"}, {"end": 551, "begin": 197, "lang": "vi"}, {"end": 703, "begin": 551, "lang": "et"}, {"end": 852, "begin": 703, "lang": "vi"}, {"end": 990, "begin": 852, "lang": "ka"}, {"end": 1142, "begin": 990, "lang": "et"}, {"end": 1271, "begin": 1142, "lang": "ka"}, {"end": 1345, "begin": 1271, "lang": "et"}, {"end": 1489, "begin": 1345, "lang": "vi"}, {"end": 1988, "begin": 1489, "lang": "et"}]}