{"text": "Gaius aut Publius Cornelius Tacitus) (56 - 117) \u2014 \u10e0\u10dd\u10db\u10d0\u10d4\u10da\u10d8 \u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d8. (P\u016bblijs jeb Gajs) Korn\u0113lijs Tacits (; dzimis 56. gad\u0101, miris 117. gad\u0101) bija romie\u0161u orators, jurists un senators, kas tiek uzskat\u012bts par vienu no sava laika izcil\u0101kajiem v\u0113sturniekiem. (P\u016bblijs jeb Gajs) Korn\u0113lijs Tacits (; dzimis 56. gad\u0101, miris 117. gad\u0101) bija romie\u0161u orators, jurists un senators, kas tiek uzskat\u012bts par vienu no sava laika izcil\u0101kajiem v\u0113sturniekiem. Devido ao decl\u00ednio do interesse romano pela historiografia tradicional, com uma crescente prefer\u00eancia pelas biografias e s\u00e1tiras, e durante o , T\u00e1cito parece ter sido negligenciado como autor. N\u00e3o se pode dizer que T\u00e1cito tenha idealizado sem restri\u00e7\u00f5es a \u00e9poca anterior da Rep\u00fablica Romana, pois ele reconhece que o governo imperial trouxe a estabilidade pol\u00edtica necess\u00e1ria para gerenciar o territ\u00f3rio do Imp\u00e9rio Romano. \u10d0\u10db \u10ec\u10d8\u10d2\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10d3\u10d0\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1\u10d3\u10e6\u10d4\u10dd\u10d1\u10d8\u10d7 \u10e8\u10d4\u10dc\u10d0\u10e0\u10e9\u10e3\u10dc\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8\u10d0 I-IV\u10d7\u10d0\u10d5\u10d4\u10d1\u10d8) \u2019\u2019\u10d0\u10dc\u10d0\u10da\u10d8\u2019\u2019 (Annalium ab excessu divi Augusti)(16 \u10ec\u10d8\u10d2\u10dc\u10d8\u10e1\u10d0\u10d2\u10d0\u10dc \u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d2\u10d0\u10e0\u10d8 \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10ea \u10db\u10dd\u10d8\u10ea\u10d0\u10d5\u10e1 14-68 \u10ec\u10ec.)\nBez \u0161iem darbiem ir saglab\u0101ju\u0161\u0101s Tacita \"Par \u0122erm\u0101nijas atra\u0161an\u0101s vietu un taut\u0101m\" (jeb vienk\u0101r\u0161i \"\u0122erm\u0101nija\", \"De origine et situ Germanorum\", 98. gads), kur\u0101 aprakst\u012bta \u0122erm\u0101nija; gr\u0101mata oratora m\u0101ksl\u0101 (\"Dialogus de oratoribus\", 102. gads); k\u0101 ar\u012b Tacita sievast\u0113va, karavado\u0146a Gneja J\u016blija Agrikolas biogr\u0101fija (\"De vita Iulii Agricolae\", 98. gads). \n\u10d4\u10d9\u10d0\u10d5\u10d0 \u10de\u10e0\u10d4\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10d9\u10dd\u10dc\u10e1\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d0\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d4\u10d1\u10dd\u10d1\u10d4\u10d1\u10d8. Bez \u0161iem darbiem ir saglab\u0101ju\u0161\u0101s Tacita \"Par \u0122erm\u0101nijas atra\u0161an\u0101s vietu un taut\u0101m\" (jeb vienk\u0101r\u0161i \"\u0122erm\u0101nija\", \"De origine et situ Germanorum\", 98. gads), kur\u0101 aprakst\u012bta \u0122erm\u0101nija; gr\u0101mata oratora m\u0101ksl\u0101 (\"Dialogus de oratoribus\", 102. gads); k\u0101 ar\u012b Tacita sievast\u0113va, karavado\u0146a Gneja J\u016blija Agrikolas biogr\u0101fija (\"De vita Iulii Agricolae\", 98. gads). \nSegundo T\u00e1cito, havia suspeitas de que o pr\u00f3prio Nero teria causado o inc\u00eandio. Vi\u0146a paz\u012bstam\u0101kie darbi ir \"V\u0113sture\" (\"Historiae\", 105. gads), \"Ann\u0101les\" (\"Ab excessu divi Augusti\", 117. gads). Vi\u0146a paz\u012bstam\u0101kie darbi ir \"V\u0113sture\" (\"Historiae\", 105. gads), \"Ann\u0101les\" (\"Ab excessu divi Augusti\", 117. gads). Escreveu por volta do ano 102 um \"Di\u00e1logo dos oradores\" e depois, \"Sobre a vida e o car\u00e1ter de J\u00falio Agr\u00edcola\", um elogio ao seu sogro, que havia sido um eminente homem p\u00fablico durante o reinado de Domiciano e que havia completado, como general, a conquista da Brit\u00e2nia, al\u00e9m de ter feito uma expedi\u00e7\u00e3o \u00e0 Esc\u00f3cia. ", "metadata": [{"end": 70, "begin": 0, "lang": "ka"}, {"end": 257, "begin": 70, "lang": "lv"}, {"end": 444, "begin": 257, "lang": "lv"}, {"end": 637, "begin": 444, "lang": "pt"}, {"end": 867, "begin": 637, "lang": "pt"}, {"end": 1015, "begin": 867, "lang": "ka"}, {"end": 1370, "begin": 1015, "lang": "lv"}, {"end": 1413, "begin": 1370, "lang": "ka"}, {"end": 1768, "begin": 1413, "lang": "lv"}, {"end": 1848, "begin": 1768, "lang": "pt"}, {"end": 1961, "begin": 1848, "lang": "lv"}, {"end": 2074, "begin": 1961, "lang": "lv"}, {"end": 2388, "begin": 2074, "lang": "pt"}]}