{"text": "See tuleneb mitte \u00fcksnes preeriaosariikide l\u00e4hedusest, vaid ka Ozarki ja Ouachita m\u00e4gede k\u00f5rgusest. De standaardaofkorting veur de staot is AR. In de hoeglen kin tot 25 cm snie valle dewijl in de zuidoosteleke graofsjappe neet mie es oongeveer 5 cm per jaor v\u00e8lt.\n\u963f\u80af\u8272\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u5357\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5dde\u4efd\uff0c\u4f4d\u8655\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e2d\u4e0b\u6e38\uff0c\u5317\u63a5\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\uff0c\u897f\u754c\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u9a6c\u5dde\uff0c\u5357\u90bb\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u5dde\uff0c\u897f\u5357\u4e0e\u5f97\u514b\u8428\u65af\u5dde\u63a5\u58e4\uff0c\u4e1c\u9694\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e0e\u7530\u7eb3\u897f\u5dde\u548c\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u5dde\u76f8\u671b\u3002\u963f\u80af\u8272\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u5357\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5dde\u4efd\uff0c\u4f4d\u8655\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e2d\u4e0b\u6e38\uff0c\u5317\u63a5\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\uff0c\u897f\u754c\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u9a6c\u5dde\uff0c\u5357\u90bb\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u5dde\uff0c\u897f\u5357\u4e0e\u5f97\u514b\u8428\u65af\u5dde\u63a5\u58e4\uff0c\u4e1c\u9694\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e0e\u7530\u7eb3\u897f\u5dde\u548c\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u5dde\u76f8\u671b\u3002\u963f\u80af\u8272\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u5357\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5dde\u4efd\uff0c\u4f4d\u8655\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e2d\u4e0b\u6e38\uff0c\u5317\u63a5\u5bc6\u82cf\u91cc\u5dde\uff0c\u897f\u754c\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u9a6c\u5dde\uff0c\u5357\u90bb\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u5dde\uff0c\u897f\u5357\u4e0e\u5f97\u514b\u8428\u65af\u5dde\u63a5\u58e4\uff0c\u4e1c\u9694\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u6cb3\u4e0e\u7530\u7eb3\u897f\u5dde\u548c\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u5dde\u76f8\u671b\u3002Osariigi k\u00f5rgeim punkt on Ozarki m\u00e4gedes asuv Magazine'i m\u00e4gi (839 meetrit \u00fcle merepinna).\n\u963f\u80af\u8272\u5dde\u57281836\u5e746\u670815\u65e5\u52a0\u5165\u7f8e\u56fd\u8054\u90a6\u3002Arkansas on ka ainus USA osariik, milles t\u00e4nap\u00e4eval teemante kaevandatakse, ehkki seda teevad Murfeesboro l\u00e4hedal algeliste t\u00f6\u00f6riistadega eraisikud p\u00e4evatasu eest, mitte suurettev\u00f5tted.\n\u6c11\u4e3b\u9ee8\u6709\u4e0d\u5c11\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u90fd\u662f\u51fa\u81ea\u963f\u80af\u8272\u5dde\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e43\u662f\u66fe\u64d4\u4efb12\u5e74\u963f\u80af\u8272\u5dde\u5dde\u9577\u7684\u524d\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u6bd4\u723e\u00b7\u514b\u6797\u9813\u3002Arkansase nimi tuleneb algonkinikeelsest nimetusest kuapo indiaanih\u00f5imu kohta ning p\u00e4rineb samast t\u00fcvest kui Kansas. Tulemusena on Delta rahvuslik koosseis kirevam kui \u00fclej\u00e4\u00e4nud osariigis.\n\u4f4e\u5730\u571f\u5730\u80a5\u6c83\uff0c\u4ea7\u591a\u79cd\u519c\u4f5c\u7269\u3002De staot Arkansas besteit oet 137.732 km\u00b2, boevaan 134.856 km\u00b2 land is.\n", "metadata": [{"end": 100, "begin": 0, "lang": "et"}, {"end": 144, "begin": 100, "lang": "li"}, {"end": 264, "begin": 144, "lang": "li"}, {"end": 350, "begin": 264, "lang": "zh"}, {"end": 436, "begin": 350, "lang": "zh"}, {"end": 522, "begin": 436, "lang": "zh"}, {"end": 613, "begin": 522, "lang": "et"}, {"end": 635, "begin": 613, "lang": "zh"}, {"end": 821, "begin": 635, "lang": "et"}, {"end": 871, "begin": 821, "lang": "zh"}, {"end": 988, "begin": 871, "lang": "et"}, {"end": 1060, "begin": 988, "lang": "et"}, {"end": 1074, "begin": 1060, "lang": "zh"}, {"end": 1146, "begin": 1074, "lang": "li"}]}