{"text": "\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c32\u0c4b \u0c26\u0c3e\u0c26\u0c3e\u0c2a\u0c41 50 \u0c2e\u0c02\u0c26\u0c3f \u0c1a\u0c3f\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c30\u0c41\u0c32\u0c41 \u0c1a\u0c28\u0c3f\u0c2a\u0c4b\u0c2f\u0c3e\u0c30\u0c41 \u0c15\u0c42\u0c21\u0c3e.\nFins al 1\u00e8r de decembre de 2015 un total de 18 Estats confirm\u00e8ron circulacion autoct\u00f2na del virus: Region N\u00f2rd (Amazonas, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e Tocantins), Region N\u00f2rd-\u00e8st (Alagoas, Badia,Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco, Piau\u00ed e Rio Grand don N\u00f2rd), Region Sud-\u00e8st (Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo), Centri-O\u00e8st (Mato Grosso) e Region Sud (Paran\u00e1) (1).\nEl Virus Zika (ZIKV) a l'\u00e8 on virus descovert per la prima volta in del 1946 in Uganda, e in di ultim agn el s'\u00e8 difonduu in tutt el mond.\nIn di facc, el Zika l'\u00e8 fortement sospetaa de d\u00e0 la microcefalia ai fioeu.\n\u0c05\u0c02\u0c24\u0c15\u0c41\u0c2e\u0c41\u0c02\u0c26\u0c41 \u0c15\u0c28\u0c3f\u0c2a\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c28\u0c3f \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c23\u0c3e\u0c32\u0c41 \u0c15\u0c28\u0c3f\u0c2a\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2f\u0c28\u0c3f \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c3e\u0c30\u0c41. El Virus Zika (ZIKV) a l'\u00e8 on virus descovert per la prima volta in del 1946 in Uganda, e in di ultim agn el s'\u00e8 difonduu in tutt el mond.\nEl Virus Zika (ZIKV) a l'\u00e8 on virus descovert per la prima volta in del 1946 in Uganda, e in di ultim agn el s'\u00e8 difonduu in tutt el mond.\nIn di facc, el Zika l'\u00e8 fortement sospetaa de d\u00e0 la microcefalia ai fioeu.\nIn di omm, el virus el fa vegn\u00ec ona fever leggera, infiamazzion a la pell, infezion ai oeugg e mal al coo. El Virus Zika (ZIKV) a l'\u00e8 on virus descovert per la prima volta in del 1946 in Uganda, e in di ultim agn el s'\u00e8 difonduu in tutt el mond.\n\u0c09\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c3e\u0c32\u0c4b 1947\u0c32\u0c4b \u0c08 \u0c35\u0c48\u0c30\u200c\u0c38\u0c4d \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c02\u0c26\u200c\u0c28\u0c3f \u0c06 \u0c26\u0c47\u0c36 \u0c36\u0c3e\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c4d\u0c30\u200c\u0c35\u0c47\u0c24\u0c4d\u0c24\u200c\u0c32\u0c41 \u0c1a\u0c46\u0c2c\u0c41\u0c24\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c30\u0c41. \u0c2c\u0c3e\u0c17\u0c3e \u0c35\u0c3f\u0c36\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c02\u0c24\u0c3f \u0c24\u0c40\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c35\u0c3e\u0c32\u0c3f. Fogu\u00e8t lo primi\u00e8r c\u00f2p de f\u00e8bre de Zika reportat f\u00f2ra d'Africa e Asia. \u0c24\u0c17\u0c3f\u0c28\u0c02\u0c24 \u0c35\u0c3f\u0c36\u0c4d\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c02\u0c24\u0c3f \u0c24\u0c40\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c35\u0c3e\u0c32\u0c3f.", "metadata": [{"end": 49, "begin": 0, "lang": "te"}, {"end": 422, "begin": 49, "lang": "oc"}, {"end": 561, "begin": 422, "lang": "lmo"}, {"end": 636, "begin": 561, "lang": "lmo"}, {"end": 696, "begin": 636, "lang": "te"}, {"end": 835, "begin": 696, "lang": "lmo"}, {"end": 974, "begin": 835, "lang": "lmo"}, {"end": 1049, "begin": 974, "lang": "lmo"}, {"end": 1156, "begin": 1049, "lang": "lmo"}, {"end": 1295, "begin": 1156, "lang": "lmo"}, {"end": 1369, "begin": 1295, "lang": "te"}, {"end": 1396, "begin": 1369, "lang": "te"}, {"end": 1466, "begin": 1396, "lang": "oc"}, {"end": 1496, "begin": 1466, "lang": "te"}]}