{"text": "\u041d\u0430 \u0446\u044c\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0456\u0441\u0446\u0456 \u0441\u0442\u043e\u0457\u0442\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u043b\u0456\u0441\u0442\u043e.\nNaci\u00f3 esclavu nel somantu d'una familia d'aniciu griegu, que na so llingua'l so nome significa \"el m\u00e1s guapu\" (\"kallistos\"), y nun abraz\u00f3'l cristianismu hasta la ed\u00e1 adulta. La circunstancia de ser un esclavu lliber\u00e1u nun yera un impidimentu pa ser elex\u00edu papa hasta que Lle\u00f3n I el Magnu, nel sieglu V, asina lo dispunxo.\nKalixtova vl\u00e1da bola naru\u0161en\u00e1 ha\u0161teren\u00edm s bojovn\u00fdm protip\u00e1pe\u017eom, ktor\u00fd ho obvinil z modalizmu a nedostatku discipl\u00edny, no ktor\u00e9ho nikdy ofici\u00e1lne nepokarhal. \u041d\u0430 \u0446\u044c\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0456\u0441\u0446\u0456 \u0441\u0442\u043e\u0457\u0442\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u043b\u0456\u0441\u0442\u043e.\n\u0412\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043d\u043e \u0434\u043e \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0430\u043f\u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u0456\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 I \u0439\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u043b\u043e \u0437\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0437 \u0456\u043d\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u044f\u043d\u0430\u043c\u0438.\nSviatok m\u00e1 14. okt\u00f3bra.\nPapa Calistu I\nComo alministrador de los bienes d'un altu funcionariu del emperador C\u00f3modo llam\u00e1u Carp\u00f3foru, tami\u00e9n cristianu, viose implic\u00e1u nuna malversaci\u00f3n de fondos que-y vali\u00f3 ser conderg\u00e1u a trabayos forzaos nes mines d'azufre de Cerde\u00f1a; all\u00ed permaneci\u00f3 a lo llargo de tres a\u00f1os hasta que, alredor del 190, llogr\u00f3 ser lliber\u00e1u gracies a la intercesi\u00f3n de Marcia, una concubina del emperador C\u00f3modo.\nSv\u00e4t\u00fd Kalixt I. V skuto\u010dnosti sa Kalixt usiloval vies\u0165 stredn\u00fd kurz medzi modalizmom, ktor\u00fd odmietal, a Hippolytov\u00fdm u\u010den\u00edm, \u017ee Slovo je odli\u0161n\u00e1 hypost\u00e1za alebo osoba, ktor\u00fa ch\u00e1pe ako diteistick\u00fa. La circunstancia de ser un esclavu lliber\u00e1u nun yera un impidimentu pa ser elex\u00edu papa hasta que Lle\u00f3n I el Magnu, nel sieglu V, asina lo dispunxo.\nEl papa Calistu I, o San Calistu, (* Roma, ha. 155 \u2013 \u2020 222), ye'l pont\u00edfiz n\u00famberu 16 de la Ilesia cat\u00f3lica, reinando de 217 a 222.\nLa circunstancia de ser un esclavu lliber\u00e1u nun yera un impidimentu pa ser elex\u00edu papa hasta que Lle\u00f3n I el Magnu, nel sieglu V, asina lo dispunxo.\n", "metadata": [{"end": 43, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 217, "begin": 43, "lang": "ast"}, {"end": 365, "begin": 217, "lang": "ast"}, {"end": 524, "begin": 365, "lang": "sk"}, {"end": 567, "begin": 524, "lang": "uk"}, {"end": 661, "begin": 567, "lang": "uk"}, {"end": 685, "begin": 661, "lang": "sk"}, {"end": 700, "begin": 685, "lang": "ast"}, {"end": 1092, "begin": 700, "lang": "ast"}, {"end": 1108, "begin": 1092, "lang": "sk"}, {"end": 1289, "begin": 1108, "lang": "sk"}, {"end": 1437, "begin": 1289, "lang": "ast"}, {"end": 1569, "begin": 1437, "lang": "ast"}, {"end": 1717, "begin": 1569, "lang": "ast"}]}