{"text": "Por tio, \u015di/li necesas iom konsenti kun la situo de la reganta persono. \u041a\u043e\u043b\u0438\u0448\u043d\u0456 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0449\u043e \u0431\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0445\u043e\u043f\u043b\u044e\u0432\u0430\u0447\u0456\u0432, \u044f\u043a\u0456 \u043d\u0456\u0447\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u043e\u0433\u043e \u0457\u043c \u043d\u0435 \u0437\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u0456\u0446\u0456\u044e. La viktimo scias, ke lia sorto estas en mano de la kidnapinto, tial \u015di/li provas atingi, ke la koncernulo estu kontenta kun \u015di/li, \u0109ar tiel \u015di/li havas pli da \u015danco por travivi la aferon. La nomo venas el eventoj de 1973, kiam okazis osta\u011da dramo en Stokholmo. D'entre tots, destaca el cas de la Patty Hearst qui, despr\u00e9s d'haver estat retinguda l'any 1974 per l'organitzaci\u00f3 d'extremaesquerra Ex\u00e8rcit Simbi\u00f2tic d'Alliberament (\"Symbionese Liberation Army\", SLA) es va unir a ells diversos mesos despr\u00e9s d'haver estat alliberada. \u0423 \u0445\u043e\u0434\u0456 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u043b\u043e\u0444\u0441\u043e\u043d\u0443 \u0432\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438, \u0449\u043e \u0432\u0456\u043d \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0432 \u0423\u043b\u0441\u043e\u043d\u0443, \u0430 \u043d\u0430\u0432\u043f\u0430\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043c\u0430\u0433\u0430\u0432\u0441\u044f \u0432\u0440\u044f\u0442\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0447\u043d\u0438\u043a\u0456\u0432. Dum tio, la osta\u011doj tiom ek\u015datis la osta\u011dintojn, ke post la liberi\u011do ili parte defendis la konduton de la krimuloj kaj kritikis la agadon de la polico dum la jura proceso.\nLa s\u00edndrome d'Estocolm \u00e9s un estat psicol\u00f2gic en qu\u00e8 la v\u00edctima d'un segrest o la persona retinguda contra la seva pr\u00f2pia voluntat, desenvolupa una relaci\u00f3 de complicitat amb el seu segrestador. La\u016d la psi\u0125ologio, la Stokholm-sindromo estas formo de sindefendo. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a, \u0432\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0443\u0454 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f, \u0449\u043e \u043f\u0440\u0438\u0439\u043d\u044f\u0442\u0442\u044f \u043d\u0435\u044e \u0456\u0441\u043b\u0430\u043c\u0443 \u0454 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0443, \u0441\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0443\u044e\u0447\u0438: \u00ab\u042f \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043b\u044f\u043a\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0457\u043c\u0438 \u0432\u0438\u043a\u0440\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438. Stokholm-sindromo aperas ne nur okaze de kidnapo, osta\u011di\u011do, sed \u0109e sektanoj, regule batitaj edzinoj kaj korpe a\u016d spirite mistraktitaj infanoj. ", "metadata": [{"end": 72, "begin": 0, "lang": "eo"}, {"end": 173, "begin": 72, "lang": "uk"}, {"end": 361, "begin": 173, "lang": "eo"}, {"end": 434, "begin": 361, "lang": "eo"}, {"end": 703, "begin": 434, "lang": "ca"}, {"end": 828, "begin": 703, "lang": "uk"}, {"end": 1000, "begin": 828, "lang": "eo"}, {"end": 1195, "begin": 1000, "lang": "ca"}, {"end": 1262, "begin": 1195, "lang": "eo"}, {"end": 1410, "begin": 1262, "lang": "uk"}, {"end": 1553, "begin": 1410, "lang": "eo"}]}