{"text": "Otho av Romarriket\nAyn\u0131 zamanda daha a\u011f\u0131r ba\u015fl\u0131 ve sayg\u0131de\u011fer vatanda\u015flar\u0131n korkular\u0131 Otho'nun adaletli y\u00f6netim niyetinin liberal s\u00f6zleriyle ve sad\u0131k Galba taraftar\u0131 atanm\u0131\u015f Kons\u00fcl, Marius Celsus'a kar\u015f\u0131 sa\u011f g\u00f6r\u00fcl\u00fc merhameti ile teskin edildi.\nJednak\u017ce Galba wyznaczy\u0142 swym nast\u0119pc\u0105 Lucjusza Kalpurniusza Pizona. Keisaren oppmoda han til \u00e5 gifta seg med elskarinna si, den lettsindige Poppaea Sabina. I slag nord i dagens Italia ved Bedriacum mot feltherrane Caecina og Valens m\u00e5tte styrkane til Otho gje tapt. Brixellum'da onuruna bir mezar an\u0131t\u0131 dikildi ve basit bir yaz\u0131t eklendi, \"Diis Manibus Marci Othonis\".\nDonanma \u00f6nce Liguria'n\u0131n korumas\u0131 i\u00e7in sevk edildi ve 14 Mart'ta Otho, \u015fa\u015f\u0131rmad\u0131\u011f\u0131 kehanet ve kerametlerle, Vitellius'un birlikleri \u0130talya'ya girmeden \u00f6nce durdurmay\u0131 umut ederek askerlerinin ba\u015f\u0131nda kuzeye do\u011fru y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe ba\u015flad\u0131. I slag nord i dagens Italia ved Bedriacum mot feltherrane Caecina og Valens m\u00e5tte styrkane til Otho gje tapt. Vitellius etterfylgde Otho som keisar\nUzak eyaletlerde, y\u00f6netimini kabul etmi\u015f olanlardan biraz destek beklenebilirdi ama Dalmatia, Pannonia ve Moesia lejyonlar\u0131 onun taraf\u0131nda olmaya istekliydiler, pretorian cohort'lar\u0131n kendileri olduk\u00e7a kuvvetli bir g\u00fc\u00e7t\u00fc ve becerikli Roma Donanmas\u0131 ona \u0130talyan denizlerinin hakimiyetini veriyordu.\nCho\u0107 nie mia\u0142 do\u015bwiadczenia administracyjnego, okaza\u0142 si\u0119 dobrym zarz\u0105dc\u0105. Uzak eyaletlerde, y\u00f6netimini kabul etmi\u015f olanlardan biraz destek beklenebilirdi ama Dalmatia, Pannonia ve Moesia lejyonlar\u0131 onun taraf\u0131nda olmaya istekliydiler, pretorian cohort'lar\u0131n kendileri olduk\u00e7a kuvvetli bir g\u00fc\u00e7t\u00fc ve becerikli Roma Donanmas\u0131 ona \u0130talyan denizlerinin hakimiyetini veriyordu.\n", "metadata": [{"end": 19, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 244, "begin": 19, "lang": "tr"}, {"end": 313, "begin": 244, "lang": "pl"}, {"end": 401, "begin": 313, "lang": "nn"}, {"end": 511, "begin": 401, "lang": "nn"}, {"end": 614, "begin": 511, "lang": "tr"}, {"end": 845, "begin": 614, "lang": "tr"}, {"end": 955, "begin": 845, "lang": "nn"}, {"end": 993, "begin": 955, "lang": "nn"}, {"end": 1291, "begin": 993, "lang": "tr"}, {"end": 1366, "begin": 1291, "lang": "pl"}, {"end": 1664, "begin": 1366, "lang": "tr"}]}