{"text": "Januar 69 die Pr\u00e4torianergarde an, Galba und Piso zu t\u00f6ten und ihn selbst zum Kaiser auszurufen. \u00cen ianuarie 68 se raliaz\u0103 cu Galba, pe care \u00eel \u00eenso\u021beste \u00een capital\u0103. Sein Gro\u00dfvater Marcus Salvius Otho geh\u00f6rte urspr\u00fcnglich dem Ritterstand an und wurde als erster der Familie in den Senat aufgenommen. Este aclamat de legiunile dun\u0103rene \u0219i de cele din Orient, \u00een schimb Germania, Gallia, Hispania \u0219i Britannia \u00eel recunosc pe Aulus Vitellius, guvernatorul Germaniei Inferior, proclamat de trupele de aici \u00eenc\u0103 de la 1 ianuarie 69. Ona qar\u015f\u0131 \u00fcsyan qald\u0131rm\u0131\u015f v\u0259 Reyn, Qalliya v\u0259 Britaniya ordular\u0131 t\u0259r\u0259find\u0259n d\u0259st\u0259kl\u0259nmi\u015f Vitelliy\u0259 qar\u015f\u0131 Bedriak d\u00f6y\u00fc\u015f\u00fcnd\u0259 m\u0259\u011flub olduqdan sonra \u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015fd\u00fcr. \nCalpurnius Piso Frugi Licinianius drept \"caesar\" \u0219i coregent, rang vizat de el \u00eensu\u0219i, Otho profit\u0103 de nemul\u021bumirea provocat\u0103 \u00een r\u00e2ndul pretorienilor de refuzul \"donativului\", instig\u00e2ndu-i pe ace\u0219tia \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului.\nEste aclamat de legiunile dun\u0103rene \u0219i de cele din Orient, \u00een schimb Germania, Gallia, Hispania \u0219i Britannia \u00eel recunosc pe Aulus Vitellius, guvernatorul Germaniei Inferior, proclamat de trupele de aici \u00eenc\u0103 de la 1 ianuarie 69. Calpurnius Piso Frugi Licinianius drept \"caesar\" \u0219i coregent, rang vizat de el \u00eensu\u0219i, Otho profit\u0103 de nemul\u021bumirea provocat\u0103 \u00een r\u00e2ndul pretorienilor de refuzul \"donativului\", instig\u00e2ndu-i pe ace\u0219tia \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului.\nMark Salvi Oton (; (28 aprel 32-16 aprel 69) 15 yanvar 69-cu ild\u0259n etibar\u0259n Roma \u0130mperatoru. \nPretorian qvardiyas\u0131n\u0131n k\u00f6m\u0259yil\u0259 69-cu ilin yanvar\u0131nda Qalban\u0131 devirmi\u015f v\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc imperator elan etmi\u015fdi. M\u0259n\u015f\u0259 etibaril\u0259 etrusk idi. 58-ci ild\u0259 66-c\u0131 il\u0259d\u0259k Luzitaniya valisi v\u0259zif\u0259sini icra etmi\u015fdi. M\u0259n\u015f\u0259 etibaril\u0259 etrusk idi. 58-ci ild\u0259 66-c\u0131 il\u0259d\u0259k Luzitaniya valisi v\u0259zif\u0259sini icra etmi\u015fdi. Marcus Salvius Otho (25 aprilie 32 - 16 aprilie 69) a fost \u00eemp\u0103rat roman din 15 ianuarie p\u00e2n\u0103 \u00een 16 aprilie 69; a fost al doilea \u00eemp\u0103rat al Anului celor patru \u00eemp\u0103ra\u021bi.\nIni\u021bial a fost unul dintre prietenii lui Nero; dup\u0103 ce, so\u021bia sa, Sabina Poppaea, a devenit concubina \u00eemp\u0103ratului, este \u00eendep\u0103rtat de acesta din Roma \u0219i trimis ca guvernator \u00een Lusitania (58-68). ", "metadata": [{"end": 97, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 167, "begin": 97, "lang": "ro"}, {"end": 301, "begin": 167, "lang": "de"}, {"end": 529, "begin": 301, "lang": "ro"}, {"end": 694, "begin": 529, "lang": "az"}, {"end": 917, "begin": 694, "lang": "ro"}, {"end": 1145, "begin": 917, "lang": "ro"}, {"end": 1368, "begin": 1145, "lang": "ro"}, {"end": 1462, "begin": 1368, "lang": "az"}, {"end": 1567, "begin": 1462, "lang": "az"}, {"end": 1662, "begin": 1567, "lang": "az"}, {"end": 1757, "begin": 1662, "lang": "az"}, {"end": 1926, "begin": 1757, "lang": "ro"}, {"end": 2122, "begin": 1926, "lang": "ro"}]}