{"text": "Animalia iheskorra da, beren entzumen eta usaimen finari esker azkar ohartzen da etsaiaren presentziaz eta zaunka egin dezake espeziekideak ohartarazteko. \u0411\u043e\u044c\u0440\u0448\u0430\u0447\u0443 \u043b\u0443\u043d \u043c\u0430\u04c0\u0430\u0448 \u044e 3-5 \u0433\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0443\u0448. Udarekin batera sartzen dira araldian eta maiatza inguruan jaiotzen dira. \u0412\u0430\u0439\u043d \u043c\u0430\u0445\u043a\u0430\u043d \u0430\u043a\u0445\u0430\u0440\u043e\u0439\nAnimalia lurraldekoia eta sedentarioa da. \u0411\u043e\u044c\u0440\u0448\u0430\u0447\u0443 \u043b\u0443\u043d \u043c\u0430\u04c0\u0430\u0448 \u044e 3-5 \u0433\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0443\u0448. Do kasne jeseni se udru\u017euje u krda i u njima ostaje sve do prolje\u0107a. Srnjak na \u010delu ima \u010deonu \u017elijezdu, koja mu slu\u017ei za ozna\u010davanje granica podru\u010dja, a u \u017eenki \u017elijezde koje se nalaze na stra\u017enjici vrhunac izlu\u010divanja imaju u doba parenja. Te\u017eina je obi\u010dno oko 25 +/- 3 kg, ali mo\u017ee dosegnuti i do 40 kg. \u0426\u04c0\u043e\u0433\u0430, \u0445\u0430\u043b\u043b\u0430 \u0431\u0435\u043d \u0446\u0430 \u043a\u044a\u0430\u044c\u0441\u0442\u0430\u0448, \u0434\u043e\u0446\u0430 \u0434\u0443. Kod blizanaca lanad mo\u017ee biti raznog ili istog spola. Stra\u017enjica je obrasla bijelom dlakom, koja je ljeti manje uo\u010dljiva nego zimi. ", "metadata": [{"end": 155, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 190, "begin": 155, "lang": "ce"}, {"end": 264, "begin": 190, "lang": "eu"}, {"end": 284, "begin": 264, "lang": "ce"}, {"end": 326, "begin": 284, "lang": "eu"}, {"end": 361, "begin": 326, "lang": "ce"}, {"end": 430, "begin": 361, "lang": "sh"}, {"end": 602, "begin": 430, "lang": "sh"}, {"end": 667, "begin": 602, "lang": "sh"}, {"end": 706, "begin": 667, "lang": "ce"}, {"end": 760, "begin": 706, "lang": "sh"}, {"end": 838, "begin": 760, "lang": "sh"}]}