{"text": "Entre 1795 e 1813 foi de novo ocupada polos franceses.\nStaden ligger vid floden Rhen (Rijn) precis d\u00e4r den delar sig i tv\u00e5 grenar, Rhen och \u0132ssel.\nEn 1443 entrou na Liga Hanse\u00e1tica. Tha 149,912 duine a' fuireach ann. \nChaidh Arnhem a chl\u00e0radh airson a' chiad turas ann an 893 mar Arentheym agus fhuair am baile a chuid ch\u00f2irichean ann an 1233. \u2018S e baile m\u00f2r agus sg\u00ecreachd (Duitsis: gemeente), air an \u00e0irde an ear nan T\u00ecrean \u00ccsle, faisg air na Cr\u00ecochan leis A' Ghearmailt a th' ann an Arnhem (IPA: \u02c8\u0251rnh\u025bm neo \u02c8\u0251rn\u025bm, Frysk: Arnhim, Arnhems: Ernem, Laideann: Arecanum). Arnhem fick stadsr\u00e4ttigheter \u00e5r 1233 av greve Otto II av Gelre.\nStaden \u00e4r ocks\u00e5 k\u00e4nd f\u00f6r dess m\u00e5nga parker.\nEn 1514 Carlos de Egmond liberouna dos espa\u00f1ois, en 1543 conquistouna Carlos V. Staden \u00e4r ocks\u00e5 k\u00e4nd f\u00f6r Qlimax, en \u00e5rlig ravefest som \u00e4r en av de st\u00f6rsta i Nederl\u00e4nderna. Chaidh Arnhem a chl\u00e0radh airson a' chiad turas ann an 893 mar Arentheym agus fhuair am baile a chuid ch\u00f2irichean ann an 1233. ", "metadata": [{"end": 55, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 147, "begin": 55, "lang": "sv"}, {"end": 182, "begin": 147, "lang": "gl"}, {"end": 218, "begin": 182, "lang": "gd"}, {"end": 344, "begin": 218, "lang": "gd"}, {"end": 571, "begin": 344, "lang": "gd"}, {"end": 635, "begin": 571, "lang": "sv"}, {"end": 679, "begin": 635, "lang": "sv"}, {"end": 759, "begin": 679, "lang": "gl"}, {"end": 851, "begin": 759, "lang": "sv"}, {"end": 977, "begin": 851, "lang": "gd"}]}