{"text": "\u05d1\u05de\u05d0\u05d4 \u05d4-15 \u05de\u05e0\u05ea\u05d4 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05db-4,000 \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd, \u05d0\u05d6 \u05d2\u05dd \u05e0\u05d1\u05e0\u05ea\u05d4 \u05d7\u05d5\u05de\u05d4 \u05d5\u05e0\u05d1\u05e0\u05d5 \u05e6\u05e8\u05d9\u05d7\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05d9\u05d1\u05d4. Arnhem zo ur g\u00ear eus reter an Izelvroio\u00f9 ha k\u00ear-benn provi\u00f1s Gelderland eo. E dibenn an e teuas Arnhem da veza\u00f1 darempredet stank gant tud pinvidik eus korn\u00f4g an Izelvroio\u00f9, a reas o annez enni, ar pezh a dalvezas dezhi beza\u00f1 lesanvet \"Haagje van het Oosten\" (\"an Haag vihan eus ar reter\") pe \"Parkstad\" (\"K\u00ear ar Park\"). \u05d1\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d7\u05dc\u05d3\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3, \u05e9\u05d0\u05e8\u05e0\u05d4\u05dd \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea\u05d5, \u05e0\u05de\u05e6\u05d0 \u05d4\u05e4\u05d0\u05e8\u05e7 \u05d4\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05d4\u05d5\u05d7\u05d4 \u05e4\u05dc\u05d5\u05d0\u05d4 \u05d5\u05d1\u05d5 \u05d2\u05dd \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05e7\u05e8\u05d5\u05dc\u05e8-\u05de\u05d5\u05dc\u05e8.\nEma\u00f1 war ribl ar \"Roen Izel\" (\"Nederrijn\"). Tha e suidhichte faisg air Bocholt, ri taobh na h-aibhne Nederrijn, 16m os cionn \u00ecre na mara, anns an roinn (Duitsis: provincie) Gelderland, 82km air falbh bho Amsterdam (pr\u00ecomh-bhaile na d\u00f9thcha), 99km bho Rotterdam, 110km bho Den Haag, 55km bho Utrecht, 64km bho Almere agus 67km bho Eindhoven. \u05d1\u05e2\u05d9\u05e8 \u05db-140,000 \u05ea\u05d5\u05e9\u05d1\u05d9\u05dd (2006), \u05d5\u05d4\u05d9\u05d0 \u05d0\u05d7\u05ea \u05de-15 \u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05ea \u05d1\u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3. \u2018S e baile m\u00f2r agus sg\u00ecreachd (Duitsis: gemeente), air an \u00e0irde an ear nan T\u00ecrean \u00ccsle, faisg air na Cr\u00ecochan leis A' Ghearmailt a th' ann an Arnhem (IPA: \u02c8\u0251rnh\u025bm neo \u02c8\u0251rn\u025bm, Frysk: Arnhim, Arnhems: Ernem, Laideann: Arecanum). Arnhem zo ur g\u00ear eus reter an Izelvroio\u00f9 ha k\u00ear-benn provi\u00f1s Gelderland eo. \u05d0\u05e8\u05e0\u05d4\u05dd (\u05d1\u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3\u05d9\u05ea: Arnhem) \u05d4\u05d9\u05d0 \u05e2\u05d9\u05e8 \u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3\u05d9\u05ea, \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05d1\u05d4\u05d5\u05dc\u05e0\u05d3, \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d7\u05dc\u05d3\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3. E-pad an Eil Brezel-Bed e c'houza\u00f1vas kalz tud Arnhem. E-pad an Eil Brezel-Bed e c'houza\u00f1vas kalz tud Arnhem. ", "metadata": [{"end": 73, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 149, "begin": 73, "lang": "br"}, {"end": 394, "begin": 149, "lang": "br"}, {"end": 486, "begin": 394, "lang": "he"}, {"end": 530, "begin": 486, "lang": "br"}, {"end": 827, "begin": 530, "lang": "gd"}, {"end": 893, "begin": 827, "lang": "he"}, {"end": 1120, "begin": 893, "lang": "gd"}, {"end": 1196, "begin": 1120, "lang": "br"}, {"end": 1287, "begin": 1196, "lang": "he"}, {"end": 1342, "begin": 1287, "lang": "br"}, {"end": 1397, "begin": 1342, "lang": "br"}]}