{"text": "Azonban az ifj\u00fa Plinius tan\u00fas\u00e1gt\u00e9tele, valamint a k\u00e9ziratokb\u00f3l lesz\u0171rhet\u0151 k\u00f6vetkeztet\u00e9sek val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edtik tacitusi volt\u00e1t. Tatsit, Publiy (?) \"Agrikola\" (97\u201498), \"Germaniya\" (98), \"Notiqlar haqida dialog\"(102\u2014 106), shuningdek, \"Tarix\" (105\u2014111) va \"Aknallar\"(112\u2014117) tarixiy asarlar muallifi. \"Tarix\" asari Rim imperiyasining 69\u201496 yillardagi tarixiga, \"Annallar\" 14\u201468 yillardagi vokealar bayoniga bag\u02bbishlangan.\nTacitus korosti luonnonvaraisten kansojen turmeltumattomuudessa olevaa voimaa, mik\u00e4 on usein tulkittu varoitukseksi germaanien uhasta veltostuneille roomalaisille. Tatsit, Publiy (?) Tatsit, Publiy (?) A leg\u00fajabb kutat\u00e1sok sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek \u00e9v\u00e9t 56-ra vagy 57-re, Nero uralkod\u00e1s\u00e1nak m\u00e1sodik vagy harmadik \u00e9v\u00e9re teszik. \"Tarix\" asari Rim imperiyasining 69\u201496 yillardagi tarixiga, \"Annallar\" 14\u201468 yillardagi vokealar bayoniga bag\u02bbishlangan.\nKorneliy (P.Cornelius Tacitus) (taxminan 56 \u2014 taxminan 117) \u2014 Rim tarixchisi. ", "metadata": [{"end": 122, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 141, "begin": 122, "lang": "uz"}, {"end": 294, "begin": 141, "lang": "uz"}, {"end": 415, "begin": 294, "lang": "uz"}, {"end": 579, "begin": 415, "lang": "fi"}, {"end": 598, "begin": 579, "lang": "uz"}, {"end": 617, "begin": 598, "lang": "uz"}, {"end": 729, "begin": 617, "lang": "hu"}, {"end": 850, "begin": 729, "lang": "uz"}, {"end": 928, "begin": 850, "lang": "uz"}]}