{"text": "\u0d91\u0db8\u0db1\u0dd2\u0dc3\u0dcf \u0dc3\u0dc0\u0dcf\u0db1\u0dcf \u0dba\u0db1\u0dd4 \u0d91\u0d9a\u0dd2\u0db1\u0dd9\u0d9a\u0da7 \u0d88\u0dad\u0dd2\u0db1\u0dca \u0db4\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0da7\u0dd2 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd2\u0dbb \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dca\u0db1\u0dcf \u0dc1\u0dcf\u0d9a \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0daf\u0dda\u0dc1\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dbd\u0dd9\u0dc3 \u0dc0\u0dd2\u0dc1\u0dca\u0dc0\u0dcf\u0dc3 \u0d9a\u0dd9\u0dbb\u0dda. 1800 \u0d85\u0d9c \u0db7\u0dcf\u0d9c\u0dba\u0dda\u0daf\u0dd3 \u0d91\u0dba \u0dad\u0dd8\u0dab \u0dc3\u0dc4 \u0dc1\u0dcf\u0d9a \u0d85\u0db1\u0dca\u0dad\u0dbb\u0dca\u0d9c\u0dad \u0db6\u0dd2\u0db8\u0d9a\u0dca \u0dbd\u0dd9\u0dc3 \u0dc4\u0db3\u0dd4\u0db1\u0dca\u0dc0\u0db1 \u0dbd\u0daf\u0dd3. Artantalet av v\u00e4xter har minskat till f\u00f6ljd av uttorkning och br\u00e4nder p\u00e5 savannerna. Savan ya da savana tropik ya\u011fmur ormanlar\u0131 ile kuru \u00e7\u00f6ller aras\u0131ndaki ge\u00e7i\u015f b\u00f6lgesinde yer alan geni\u015f \u00e7ay\u0131rlara denir. \u0d91\u0db8\u0db1\u0dd2\u0dc3\u0dcf \u0dc3\u0dc0\u0dcf\u0db1\u0dcf \u0dba\u0db1\u0dd4 \u0d91\u0d9a\u0dd2\u0db1\u0dd9\u0d9a\u0da7 \u0d88\u0dad\u0dd2\u0db1\u0dca \u0db4\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0da7\u0dd2 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd2\u0dbb \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dca\u0db1\u0dcf \u0dc1\u0dcf\u0d9a \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0daf\u0dda\u0dc1\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dbd\u0dd9\u0dc3 \u0dc0\u0dd2\u0dc1\u0dca\u0dc0\u0dcf\u0dc3 \u0d9a\u0dd9\u0dbb\u0dda. \u0d9a\u0dd9\u0dc3\u0dda \u0db1\u0db8\u0dd4\u0dad\u0dca \u0db6\u0ddc\u0dc4\u0ddd \u0dc3\u0dc0\u0dcf\u0db1\u0dcf \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0da2\u0dcf\u0dc0\u0db1\u0dca\u0dc4\u0dd2 \u0dc1\u0dcf\u0d9a \u0d9d\u0dab\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba \u0d89\u0dc4\u0dc5 \u0dc0\u0db1 \u0d85\u0dad\u0dbb \u0d92\u0dc0\u0dcf \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0db8\u0dcf\u0db1\u0dd4\u0d9a\u0dd6\u0dbd\u0dc0 \u0dc0\u0db1\u0dcf\u0db1\u0dca\u0dad\u0dbb \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0da2\u0dcf\u0dc0\u0db1\u0dca\u0da7 \u0dc0\u0da9\u0dcf \u0db4\u0dbb\u0dad\u0dbb \u0d87\u0dad\u0dd2\u0dc0 \u0db4\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0da7\u0dcf \u0d87\u0dad. Jordm\u00e5nen p\u00e5 den tropiska savannen \u00e4r oftast mer basisk \u00e4n jorden i en tropisk regnskog och har en brunsvart f\u00e4rg.\nTropikal iklim b\u00f6lgelerinde g\u00f6r\u00fclen uzun boylu ot topluluklar\u0131d\u0131r. \u0dc3\u0dc0\u0dcf\u0db1\u0dcf \u0dba\u0db1\u0dd4 \u0dad\u0dd8\u0dab \u0db6\u0dd2\u0db8\u0dca \u0da2\u0ddb\u0dc0 \u0db4\u0daf\u0dca\u0db0\u0dad\u0dd2\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dc0\u0db1 \u0d85\u0dad\u0dbb \u0d91\u0dc4\u0dd2 \u0dc0\u0dd2\u0dc3\u0dd2\u0dbb \u0db4\u0dc0\u0dad\u0dca\u0db1\u0dcf \u0dc1\u0dcf\u0d9a \u0dc3\u0dc4 \u0db4\u0db3\u0dd4\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0d9a\u0dca\u0db1\u0da7 \u0d87\u0dad. Br\u00e4nderna \u00e4r en mycket viktigare faktor som begr\u00e4nsar v\u00e4xtligheten \u00e4n klimatet och betande djur. ", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "si"}, {"end": 152, "begin": 90, "lang": "si"}, {"end": 237, "begin": 152, "lang": "sv"}, {"end": 356, "begin": 237, "lang": "tr"}, {"end": 446, "begin": 356, "lang": "si"}, {"end": 563, "begin": 446, "lang": "si"}, {"end": 678, "begin": 563, "lang": "sv"}, {"end": 745, "begin": 678, "lang": "tr"}, {"end": 825, "begin": 745, "lang": "si"}, {"end": 922, "begin": 825, "lang": "sv"}]}