{"text": "\u0a05\u0a32\u0a15\u0a32\u0a3e \u0a26\u0a47 \u0a39\u0a47\u0a28\u0a30\u0a47\u0a38 (\u0a38\u0a2a\u0a47\u0a28\u0a40 \u0a09\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a23: [alka\u02c8la \u00f0e e\u02c8na\u027ees]) \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a38\u0a2a\u0a47\u0a28\u0a40 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a39\u0a48\u0964 \u0a07\u0a39 \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a16\u0a47\u0a24\u0a30 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a07\u0a15\u0a71\u0a32\u0a3e \u0a30\u0a4b\u0a2e\u0a28 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a39\u0a48\u0964\nDe Inwahners vun de Stadt n\u00f6mmt sik s\u00fclms \"Complutenses\" oder \"Alcala\u00ednos\".\n\u0a07\u0a39 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a26\u0a47 \u0a16\u0a41\u0a26\u0a2e\u0a41\u0a16\u0a24\u0a3f\u0a06\u0a30 \u0a38\u0a2e\u0a41\u0a26\u0a3e\u0a07 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a24 \u0a39\u0a48, \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a24\u0a4b\u0a02 35\u0a15\u0a3f\u0a32\u0a4b\u0a2e\u0a40\u0a1f\u0a30 \u0a09\u0a71\u0a24\u0a30 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a2c \u0a35\u0a71\u0a32\u0964\n\u0a07\u0a39 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a26\u0a47 \u0a16\u0a41\u0a26\u0a2e\u0a41\u0a16\u0a24\u0a3f\u0a06\u0a30 \u0a38\u0a2e\u0a41\u0a26\u0a3e\u0a07 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a24 \u0a39\u0a48, \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a24\u0a4b\u0a02 35\u0a15\u0a3f\u0a32\u0a4b\u0a2e\u0a40\u0a1f\u0a30 \u0a09\u0a71\u0a24\u0a30 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a2c \u0a35\u0a71\u0a32\u0964\n\u0a07\u0a39 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a26\u0a47 \u0a16\u0a41\u0a26\u0a2e\u0a41\u0a16\u0a24\u0a3f\u0a06\u0a30 \u0a38\u0a2e\u0a41\u0a26\u0a3e\u0a07 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a24 \u0a39\u0a48, \u0a2e\u0a3e\u0a26\u0a30\u0a3f\u0a26 \u0a24\u0a4b\u0a02 35\u0a15\u0a3f\u0a32\u0a4b\u0a2e\u0a40\u0a1f\u0a30 \u0a09\u0a71\u0a24\u0a30 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a2c \u0a35\u0a71\u0a32\u0964\nIn de Stadt sitt de r\u00f6\u00f6msch-kathoolsche Bischop vun dat Bisdom Alcal\u00e1 de Henares. \u0a05\u0a32\u0a15\u0a3e\u0a32\u0a3e \u0a26\u0a47 \u0a0f\u0a28\u0a3e\u0a30\u0a3f\u0a38\nIn Alcal\u00e1 is wohrschienlich de spaansche Natschonaldichter Miguel de Cervantes boren wurrn, de den Don Quijote schreven hett. Over siene Dope gifft dat hier tominnst Unnerlagen. Rugadh an scr\u00edbhneoir c\u00e1ili\u00fail Miguel de Cervantes ann sa bhliain 1547.\n\u0a05\u0a32\u0a15\u0a3e\u0a32\u0a3e \u0a26\u0a47 \u0a0f\u0a28\u0a3e\u0a30\u0a3f\u0a38\n", "metadata": [{"end": 72, "begin": 0, "lang": "pa"}, {"end": 113, "begin": 72, "lang": "pa"}, {"end": 189, "begin": 113, "lang": "nds"}, {"end": 277, "begin": 189, "lang": "pa"}, {"end": 365, "begin": 277, "lang": "pa"}, {"end": 453, "begin": 365, "lang": "pa"}, {"end": 535, "begin": 453, "lang": "nds"}, {"end": 552, "begin": 535, "lang": "pa"}, {"end": 678, "begin": 552, "lang": "nds"}, {"end": 730, "begin": 678, "lang": "nds"}, {"end": 802, "begin": 730, "lang": "ga"}, {"end": 819, "begin": 802, "lang": "pa"}]}