{"text": "Nos cordados destaca a capacidade de autorregulaci\u00f3n e organizaci\u00f3n interna; alg\u00fans, como as aves e os mam\u00edferos, poden elevaren e manteren constante a temperatura do corpo. Selk\u00e4rankaisiin kuuluvat esimerkiksi ihminen ja kaikki muut nis\u00e4kk\u00e4\u00e4t.\nAs posici\u00f3ns (relaci\u00f3ns) dos clados dos anfioxos, tunicados e craniados est\u00e1n como foron expostos por Ptuman \"et al.\" na revista \"Naturte\".\n\u041e\u043b\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u0430\u043b\u044b\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d \u04e9\u043d\u0456\u043c\u0434\u0435\u0440 (\u0442\u0435\u0440\u0456\u0441\u0456, \u0436\u04af\u043d\u0456, \u0435\u0442\u0456, \u0436\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430\u0441\u044b, \u0443\u044b\u043b\u0434\u044b\u0440\u044b\u0493\u044b) \u0448\u0430\u0440\u0443\u0430\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u04af\u0440\u043b\u0456 \u0441\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u04d9\u0440\u0456\u043d\u0434\u0435 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u044b\u043b\u0430\u0434\u044b; \u049b\u0430\u0440\u0430 \u0414\u04e9\u04a3\u0433\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u0443\u044b\u0437\u0434\u044b\u043b\u0430\u0440, \u0411\u0430\u043b\u044b\u049b\u0442\u0430\u0440, \u049a\u043e\u0441\u043c\u0435\u043a\u0435\u043d\u0434\u0456\u043b\u0435\u0440, \u0411\u0430\u0443\u044b\u0440\u044b\u043c\u0435\u043d \u0436\u043e\u0440\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443\u0448\u044b\u043b\u0430\u0440, \u049a\u04b1\u0441\u0442\u0430\u0440, \u0421\u04af\u0442\u049b\u043e\u0440\u0435\u043a\u0442\u0456\u043b\u0435\u0440.\n4) \u0445\u043e\u0440\u0434\u0430\u043b\u044b\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u043a\u04e9\u043f\u0448\u0456\u043b\u0456\u0433\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u049b\u0430\u043d \u0430\u0439\u043d\u0430\u043b\u044b\u043c\u044b \u0442\u04b1\u0439\u044b\u049b \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u043e\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u0436\u04af\u0440\u0435\u0433\u0456 \u0434\u0435 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0441\u0456\u043d\u0456\u04a3 \u049b\u04b1\u0440\u0441\u0430\u049b \u0436\u0430\u0493\u044b\u043d\u0434\u0430 \u043e\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430\u0434\u044b. \u0425\u043e\u0440\u0434\u0430\u043b\u044b\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u04e9\u0437\u0434\u0435\u0440\u0456\u043d\u0435 \u0442\u04d9\u043d \u0431\u0456\u0440\u043d\u0435\u0448\u0435 \u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u043b\u0435\u0440\u0456 \u0431\u0430\u0440:\nEl\u00e4imet, joiden selk\u00e4j\u00e4nne on jakautunut nikamiin, muodostavat selk\u00e4rankaisten alajakson.\n\u049a\u0430\u0437\u0456\u0440\u0433\u0456 \u043a\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0434\u0430\u043b\u044b\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 3 \u0442\u0438\u043f \u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u0493\u044b: \u0431\u0430\u0441\u0436\u0435\u043b\u0456\u043b\u0456\u043b\u0435\u0440, \u049b\u0430\u0431\u044b\u049b\u0442\u044b\u043b\u0430\u0440 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430\u043b\u044b\u043b\u0430\u0440, 40 \u043c\u044b\u04a3\u043d\u0430\u043d \u0430\u0441\u0442\u0430\u043c \u0442\u04af\u0440\u0456 \u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u043b\u0456. Nos cordados destaca a capacidade de autorregulaci\u00f3n e organizaci\u00f3n interna; alg\u00fans, como as aves e os mam\u00edferos, poden elevaren e manteren constante a temperatura do corpo. \u0411\u04b1\u043b\u0430\u0440 \u0416\u0435\u0440 \u0448\u0430\u0440\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b \u0430\u0439\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0442\u0430\u0440\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d. Muita selk\u00e4j\u00e4nteisille yhteisi\u00e4 ominaisuuksia ovat:\n", "metadata": [{"end": 174, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 245, "begin": 174, "lang": "fi"}, {"end": 385, "begin": 245, "lang": "gl"}, {"end": 603, "begin": 385, "lang": "kk"}, {"end": 712, "begin": 603, "lang": "kk"}, {"end": 762, "begin": 712, "lang": "kk"}, {"end": 852, "begin": 762, "lang": "fi"}, {"end": 969, "begin": 852, "lang": "kk"}, {"end": 1143, "begin": 969, "lang": "gl"}, {"end": 1191, "begin": 1143, "lang": "kk"}, {"end": 1243, "begin": 1191, "lang": "fi"}]}