{"text": "De Kandinsky huet bis 1933, wou d'Nationalsozialisten d'Bauhaus zougemaach hunn, zu Weimar, Dessau a Berlin fir d'Bauhaus geschafft, Zu Dessau huet hie nieft dem Paul Klee an engem vun de \"Meisterh\u00e4user\" vum Bauhaus gewunnt. 1924 huet e mam Lyonel Feininger, dem Paul Klee an del Alexej von Jawlensky d'K\u00ebschtlergrupp Die Blaue Vier gegr\u00ebnnt. 1926 huet hien den theoreteschen Essay \"Punkt und Linie zu Fl\u00e4che\" geschriwwen.\n\ud53c\uce74\uc18c\uc640 \ub9c8\ud2f0\uc2a4\uc640 \ube44\uad50\ub418\uba70 20\uc138\uae30\uc758 \uc911\uc694\ud55c \uc608\uc220\uac00 \uc911\uc758 \ud558\ub098\ub85c \ud3c9\uac00\ub418\ub294 \uadf8\ub294 \ucd08\uae30 \ucd94\uc0c1\ubbf8\uc220\uc758 \uc8fc\uc694 \uc778\ubb3c \uc911 \ud55c\uba85\uc774\ub2e4. : \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uadf8\ub294 \ucd5c\ucd08\uc758 \ud604\ub300\ucd94\uc0c1\uc791\ud488\uc744 \uadf8\ub9b0 \uc791\uac00\ub85c \ud3c9\uac00\ub41c\ub2e4.-\uadf8 \uc791\ud488\uc740 1910\ub144\uc5d0 \uadf8\ub824\uc9c4 \uc218\ucc44\ud654\ub85c\uc11c \ubb34\uc81c\uc774\ub098 \uadf8 \uadf8\ub9bc \ub4a4\uc5d0 \ucd94\uc0c1\uc218\ucc44\ud654\ub77c\ub294 \ubb38\uad6c\uac00 \uc788\ub2e4. 1925\ub144 ~ 1928\ub144\uae4c\uc9c0\ub294 \uc774 \uacbd\ud5a5\uc774 \ub354\uc6b1 \uc21c\ud654\ub418\uc5b4 \uc774\ub978\ubc14 \uc6d0(\u5713)\uc758 \uc2dc\ub300\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac04\ub2e4. Cependant, mais sous le couvert de l'humour, le mouvement des Arts Incoh\u00e9rents avait produit d\u00e8s les ann\u00e9es 1880 des \u0153uvres abstraites, dont le monochrome noir de Paul Bilhaud, puis l'album d'Alphonse Allais.\nDe Kandisnky gouf Member a war vun 1909 bis 1011 President vun der N.K.V.M., huet d\u00ebs awer nees verlooss, fir, zesumme mam Franz Marc, \"Der Blaue Reiter\" ze gr\u00ebnnen. \ud68c\ud654\uc758 \uae30\ucd08\uc801\uc778 \ud3c9\uba74\uc5d0 \ub300\ud55c \uae30\ubcf8\uc801\uc778 \uc870\ud615\uc694\uc18c\uc758 \uad00\uacc4\uc5d0 \ub300\ud558\uc5ec \uae30\uc220\ud55c \uac83\uc778\ub370, \uc81c1\uc758 \uc800\uc791 \u300a\uc608\uc220\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c \uc815\uc2e0\uc801\uc778 \uac83\u300b\uacfc \ub9c8\ucc2c\uac00\uc9c0\ub85c \uc790\uce6b \uc798\ubabb\ud558\uba74 \ubb34\ubbf8\uac74\uc870\ud558\uac8c \ub418\uae30 \uc26c\uc6b4 \uc870\ud615\uc758 \uae30\ubcf8\uc801\uc778 \uc0ac\uace0\uc5d0 \uc9c1\uad00\uacfc \uc0c1\uc0c1\uc758 \ube44\ud569\ub9ac\uc801\uc778 \ub0b4\uc6a9\uc744 \uae30\uc220\ud55c \ub3c5\ud2b9\ud55c \uc800\uc791\uc774\ub2e4. \nIl s\u2019agit donc d\u2019une forme d'exp\u00e9rience purement subjective que chacun peut faire et r\u00e9p\u00e9ter en prenant le temps de regarder ses peintures et de laisser agir les formes et les couleurs sur sa propre sensibilit\u00e9 vivante. Il utilise \u00e9galement du sable qu\u2019il m\u00e9lange aux couleurs pour donner \u00e0 la peinture une texture granuleuse.\n\ubc14\uc6b0\ud558\uc6b0\uc2a4\uc5d0\uc11c \ubc30\uc6b4 \uc870\uac01\uac00 \ub9c9\uc2a4 \ube4c\uc740 \u2018\uce78\ub518\uc2a4\ud0a4\ub294 \uccad\ub144\ub4e4\uc758 \uc758\ud639\uc744 \uc81c\uac70\ud574 \uc8fc\ub294 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uadf8\ub4e4\uc5d0\uac8c \ud655\uc2e4\ud55c \ud310\ub2e8\ub825\uc744 \uae38\ub7ec \uc8fc\uc5b4, \ub04a\uc784\uc5c6\ub294 \ube44\ud310\uacfc \uc790\uae30 \ube44\ud310\uc744 \ud658\uae30\uc2dc\ud0a8 \uc778\ubb3c\uc774\uc5c8\ub2e4\u2019\ub77c\uace0 \ud68c\uc0c1\ud558\uace0 \uc788\ub2e4.\n\uadf8\uc758 \uc81c\uc791\uc5d0 \uc788\uc5b4\uc11c 1910\ub144 ~ 1920\ub144\uc758 \uae30\uac04\uc5d0\ub294 \uc0c9\ucc44\uc640 \ud615\ud0dc\uc758 \uaca9\ub82c\ud55c \ub2e4\uc774\ub108\ubbf8\uc998\uc774 1920\ub144 ~ 1924\ub144\uc758 \uc2dc\uae30\uc5d0\ub294 \uc790\ucde8\uac00 \uc5c6\uc5b4\uc9c0\uace0, \ub300\uc2e0 \uba85\ud655\ud55c \ud615\uc2dd\uc5d0 \uc758\ud55c \uad6c\ucd95\uc801\uc778 \ucf64\ud37c\uc9c0\uc158(\uad6c\uc131)\uc774 \ud604\uc800\ud574\uc9c4\ub2e4. \ubaa8\uc2a4\ud06c\ubc14\uc5d0\uc11c \ucd9c\uc0dd\ud574 \uc624\ub370\uc0ac\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub9b0 \uc2dc\uc808\uc744 \ubcf4\ub0c8\ub2e4. 1931\ub144 \uadf8\ub294 \uc774\uc9d1\ud2b8\u00b7\uadf8\ub9ac\uc2a4\u00b7\ud130\ud0a4\ub85c \uc5ec\ud589\ud558\uc5ec \ub3d9\uc591\uc758 \ud48d\ubb3c\uc5d0 \ucee4\ub2e4\ub780 \uac10\uba85\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70, \uc774 \uc5ec\ud589\uc5d0\uc11c \uc5bb\uc740 \uc778\uc0c1\uc774 \uc775\uc5b4\uc11c \ub2e4\ucc44\ub85c\uc6b4 \ud615\ud0dc \uac00\uc6b4\ub370\uc5d0 \ub3d9\uc591\uc758 \uc5ec\uc815(\u65c5\u60c5)\uacfc \ud5a5\uc218\ub97c \ud45c\ud604\ud55c \uac83\uc740 1933\ub144 \ud30c\ub9ac\uc5d0 \uc774\uc8fc\ud55c \ub4a4\uc758 \uc77c\uc774\uc5c8\ub2e4. De Kandisnky gouf Member a war vun 1909 bis 1011 President vun der N.K.V.M., huet d\u00ebs awer nees verlooss, fir, zesumme mam Franz Marc, \"Der Blaue Reiter\" ze gr\u00ebnnen. ", "metadata": [{"end": 423, "begin": 0, "lang": "lb"}, {"end": 578, "begin": 423, "lang": "ko"}, {"end": 629, "begin": 578, "lang": "ko"}, {"end": 838, "begin": 629, "lang": "fr"}, {"end": 1004, "begin": 838, "lang": "lb"}, {"end": 1146, "begin": 1004, "lang": "ko"}, {"end": 1366, "begin": 1146, "lang": "fr"}, {"end": 1473, "begin": 1366, "lang": "fr"}, {"end": 1584, "begin": 1473, "lang": "ko"}, {"end": 1700, "begin": 1584, "lang": "ko"}, {"end": 1729, "begin": 1700, "lang": "ko"}, {"end": 1854, "begin": 1729, "lang": "ko"}, {"end": 2020, "begin": 1854, "lang": "lb"}]}