{"text": "7. oktobra 1956 je bil beatificiran.\nSosto moralin\u012f autoritet\u0105, katalik\u0173 tik\u0117jimo grynum\u0105.\nPape\u017e je bil med leti 1676 in 1689.\nPasmerk\u0117 ir panaikino nepotizm\u0105. Mai 1611 in Como; \u2020 12. Tegen de franz\u00f6\u00f6sch Wedderstand hett he mit \u00d6\u00f6sterriek/Polen 1684 de Hillige Liga tegen de Osmanen gr\u00fcnnd, ok wenn he blots vermiddelt hett. Nor\u0117jo tapti karininku, bet mirus motinai tapo j\u0117zuit\u0173 aukl\u0117tiniu, vienuoliu. 6. marca 1645 je bil povzdignjen v kardinala.\n6. marca 1645 je bil povzdignjen v kardinala.\nJohrhunnert. \nBla\u017eeni Pape\u017e Inocenc XI. (rojen kot Benedetto Odescalchi), italijanski rimskokatoli\u0161ki duhovnik, \u0161kof in kardinal, * 19. maj 1611, Como, \u2020 12. avgust 1689.\n", "metadata": [{"end": 37, "begin": 0, "lang": "sl"}, {"end": 91, "begin": 37, "lang": "lt"}, {"end": 127, "begin": 91, "lang": "sl"}, {"end": 160, "begin": 127, "lang": "lt"}, {"end": 184, "begin": 160, "lang": "nds"}, {"end": 325, "begin": 184, "lang": "nds"}, {"end": 403, "begin": 325, "lang": "lt"}, {"end": 449, "begin": 403, "lang": "sl"}, {"end": 495, "begin": 449, "lang": "sl"}, {"end": 509, "begin": 495, "lang": "nds"}, {"end": 666, "begin": 509, "lang": "sl"}]}