{"text": "Lehenengo fosilak 1891 urtean aurkitu zituen Eug\u00e8ne Dubois izeneko mediku holandarrak. \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7\u0987 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09c2\u09a4 \u09b9\u09cb\u0995 \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8 \u0986\u09a8\u09c1\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09e7\u09ed \u09b2\u0995\u09cd\u09b7 \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7 \u098f\u0987 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af\u09b0\u09be \u0986\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2, \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa, \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u098f\u09b6\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u098f\u09ac\u0982 \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3-\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac \u098f\u09b6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u099b\u09a1\u09bc\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u0964 \"Homo erectus\" anses dock inte ha utvandrat till Amerika, \u00e4ven om de haft samma m\u00f6jligheter som vi att g\u00e5 \u00f6ver fr\u00e5n Sibirien under vissa skeden i istiden. \"Homo erectus\"i dagozkion fosilak Afrikan (Tanzanian, Hegoafrikan eta Aljerian), Europan (Alemanian, Espainian, Frantzian, Grezian eta Hungarian) eta Asian (Jaban eta Txinan) aurkitu dira, baina horietako askoren sailkapenak eztabaidak eragin ditu. \nHomo erectus\nDen dominerande uppfattningen nu \u00e4r att \"H. erectus\" \u00e4r en \u00e4ttling till tidiga f\u00f6rm\u00e4nniskor s\u00e5som till exempel \"Australopithecus\" och \"Homo habilis\".\nDet plus den relativa n\u00e4rheten i tid har f\u00e5tt m\u00e5nga forskare att anta att hon \u00e4r v\u00e5r direkta f\u00f6rfader. \u098f\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0995\u09c7\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0995\u09c1\u09ac\u09bf \u09ab\u09cb\u09b0\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09b6\u09cd\u09ae\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a6\u09c3\u09b6\u09cd\u09af \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u098f\u09b0\u09be \u0986\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09c7\u09b6\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u0997\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af\u0964 Sua janaria prestatzeko erabili izanaren aztarnak ere aurkitu dira.\nDetta \u00e4r emellertid ingen naturlag \u2013 om kvinnorna har en f\u00f6rh\u00e5llandevis h\u00f6g testosteronniv\u00e5 p\u00e5verkas kvinnans maktst\u00e4llning positivt. \"Homo erectus\" skelett var mycket likt den nutida m\u00e4nniskans. \"Homo erectus\"i dagozkion fosilak Afrikan (Tanzanian, Hegoafrikan eta Aljerian), Europan (Alemanian, Espainian, Frantzian, Grezian eta Hungarian) eta Asian (Jaban eta Txinan) aurkitu dira, baina horietako askoren sailkapenak eztabaidak eragin ditu. \n", "metadata": [{"end": 87, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 252, "begin": 87, "lang": "bn"}, {"end": 407, "begin": 252, "lang": "sv"}, {"end": 657, "begin": 407, "lang": "eu"}, {"end": 670, "begin": 657, "lang": "eu"}, {"end": 820, "begin": 670, "lang": "sv"}, {"end": 923, "begin": 820, "lang": "sv"}, {"end": 1063, "begin": 923, "lang": "bn"}, {"end": 1131, "begin": 1063, "lang": "eu"}, {"end": 1265, "begin": 1131, "lang": "sv"}, {"end": 1327, "begin": 1265, "lang": "sv"}, {"end": 1577, "begin": 1327, "lang": "eu"}]}