{"text": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0430 \u0447\u044b\u0433\u0430\u0440\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d \u0441\u043e\u0440\u0442. \u0423\u04a3\u044b\u0448\u043d\u044b \u043a\u04af\u043f \u0431\u0438\u0440\u04d9, \u043a\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0447\u044b\u0434\u0430\u043c, \u0433\u04e9\u043c\u0431\u04d9\u0447\u0435\u043a \u0430\u0432\u044b\u0440\u0443\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u0435\u0448\u043c\u0438, \u04af\u0437\u0435\u043d\u043d\u04d9\u043d \u0441\u0435\u0440\u043a\u04d9\u043b\u04d9\u043d\u0435\u043f \u0443\u04a3\u044b\u0448 \u0431\u0438\u0440\u04d9. O arbusto \u00e9 orixinario de Europa occidental, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica at\u00f3pase tan s\u00f3 nas zonas monta\u00f1osas, en lugares pr\u00f3ximos aos cursos de auga.\n\u0410\u043b\u0430\u0440 \u0447\u0430\u0433\u044b\u0448\u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u0447\u0430 \u04d9\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0443 \u0441\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u04af\u0441\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a\u043b\u04d9\u0440\u0433\u04d9 \u043a\u0435\u0440\u04d9 \u04bb\u04d9\u043c \u0431\u0430\u043a\u0447\u0430\u043d\u044b \u0431\u0438\u0437\u04d9\u04af \u04e9\u0447\u0435\u043d \u0434\u04d9 \u043a\u0443\u043b\u043b\u0430\u043d\u044b\u0440\u0433\u0430 \u043c\u04e9\u043c\u043a\u0438\u043d.\nYe orixinaria de parte d'Europa Occidental (Francia, B\u00e9lxica, Pa\u00edses Baxos, Alema\u00f1a, y norte d'Italia). O arbusto \u00e9 orixinario de Europa occidental, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica at\u00f3pase tan s\u00f3 nas zonas monta\u00f1osas, en lugares pr\u00f3ximos aos cursos de auga.\nN'Escandinavia empl\u00e9gase na ellaboraci\u00f3n de sopes y postres de branu, y n'Alema\u00f1a y nos Pa\u00edses Baxos \u00fasenla como rellenu de les tartes.\nCont\u00e9n vitamina C e gran cantidade de azucres. Groselleira vermella\nGroselleira vermella\n\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0430 \u0447\u044b\u0433\u0430\u0440\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d \u0441\u043e\u0440\u0442. La planta ye un arbustu caducifoliu que suel algamar ente 1 y 1,5 m d'altura, llegando ocasionalmente a los 2 m, con fueyes de 5 l\u00f3bulos distribuy\u00edes n'espiral nes rames. Ribes rubrum\n\u041a\u0430\u0440\u043b\u044b\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430\u0440\u044b \u044d\u0440\u0435 (\u0443\u0440\u0442\u0430\u0447\u0430 \u0430\u0432\u044b\u0440\u043b\u044b\u0433\u044b 0,8 - 0,9 \u0433), \u0439\u043e\u043c\u0440\u044b, \u043a\u044b\u0437\u044b\u043b, \u04af\u0442\u04d9 \u043a\u04af\u0440\u0435\u043d\u043c\u04d9\u043b\u0435.\n", "metadata": [{"end": 27, "begin": 0, "lang": "tt"}, {"end": 117, "begin": 27, "lang": "tt"}, {"end": 260, "begin": 117, "lang": "gl"}, {"end": 363, "begin": 260, "lang": "tt"}, {"end": 467, "begin": 363, "lang": "ast"}, {"end": 610, "begin": 467, "lang": "gl"}, {"end": 746, "begin": 610, "lang": "ast"}, {"end": 793, "begin": 746, "lang": "gl"}, {"end": 814, "begin": 793, "lang": "gl"}, {"end": 835, "begin": 814, "lang": "gl"}, {"end": 862, "begin": 835, "lang": "tt"}, {"end": 1033, "begin": 862, "lang": "ast"}, {"end": 1046, "begin": 1033, "lang": "ast"}, {"end": 1123, "begin": 1046, "lang": "tt"}]}