{"text": "Is limist\u00e9ar mara \u00e9 an Kattegat (An Danmhairgis, \u00f3n Olainnis, a \u00fas\u00e1idtear go coitianta i mB\u00e9arla), n\u00f3 \"Kattegatt\" (An tSualainnis) ar c\u00f3sta thiar theas leithnis na hI\u00fatlainne agus Oile\u00e1n Caolas na Danmhairge agus ar c\u00f3sta thoir na r\u00e9igi\u00fain V\u00e4sterg\u00f6tland, Scania, Halland agus Bohusl\u00e4n na Sualainne. \u062c\u0632\u06cc\u0631\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0644\u06cc\u0633\u0648\u060c \u0622\u0646\u0647\u0648\u0644\u062a \u0648 \u0633\u0627\u0645\u0633\u0648\u060c \u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0647 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9\u060c \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u0646\u06af\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f \u0648 \u0628\u0646\u0627\u062f\u0631 \u06cc\u0648\u062a\u0628\u0631\u06cc \u0648 \u0647\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0627\u062f \u062f\u0631 \u0633\u0648\u0626\u062f \u0648 \u0622\u0631\u0647\u0648\u0633 \u062f\u0631 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u06a9 \u0627\u0632 \u0645\u0647\u0645\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0646\u0627\u062f\u0631 \u0622\u0646 \u0628\u0647\u200c\u0634\u0645\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0648\u0646\u062f.\nIs iad na huiscebheala\u00ed a draen\u00e1lann isteach sa Kattegat n\u00e1 na habhainn G\u00f6ta \u00e4lv ag Gothenburg, chomh maith leis an Lagan, Nissan, \u00c4tran agus Viskan, \u00f3n r\u00e9igi\u00fan Halland ar an taobh Sualannach agus an abhann Guden\u00e5 \u00f3n I\u00fatlann, sa Danmhairg. \nKattegat on osa Pohjanmerta ja It\u00e4merta erottavaa salmien ketjua pohjoisemman Skagerrakin ja etel\u00e4isempien Tanskan salmien v\u00e4liss\u00e4. \u0648\u0631\u0648\u062f \u062c\u0631\u06cc\u0627\u0646 \u0633\u0637\u062d\u06cc \u0622\u0628 \u0634\u06cc\u0631\u06cc\u0646 \u0627\u0632 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc \u0628\u0627\u0644\u062a\u06cc\u06a9 \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u0646\u06af\u0647 \u0634\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0628\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u06f3\u06f0 \u062f\u0631 \u06f1\u06f0\u06f0\u06f0 \u06a9\u0627\u0647\u0634 \u062f\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. T\u00e1 roinnt limist\u00e9ir c\u00f3sta suntasacha buailte leis an Kattegat, lena n-\u00e1ir\u00edtear anaclann d\u00falra Kullaberg i Scania na Sualainne ina bhfaightear roinnt speicis neamhchoitianta agus cladach carraigeach, baile M\u00f6lle, ina bhfuil cuan picti\u00fartha agus radhairc do Kullenburg agus do Skagen, ar bharr thuaidh na Danmhairge ann.\nDraen\u00e1lann an Mhuir Bhailt isteach sa Kattegat tr\u00edd an \u00d8resund agus Caolas na Danmhairge. Etel\u00e4ss\u00e4 raja Juutinraumaan on Gillelejen ja Kullenin niemen v\u00e4lill\u00e4, \n(Luaitear \"Muir na hI\u00fatlainne\" i s\u00e1ga Kn\u00fdtlinga.) Se voidaan lukea Skagerrakin jatkeena osaksi Pohjanmerta, tai joissain tapauksissa osaksi It\u00e4merta; hydrografisesti ja biologisesti se pikemmin kuuluu edelliseen.\n\u062a\u0646\u06af\u0647\u0654 \u06a9\u0627\u062a\u06af\u0627\u062a \u062f\u0631 \u0639\u06cc\u0646 \u062d\u0627\u0644 \u06a9\u0647 \u06af\u0630\u0631\u06af\u0627\u0647 \u0622\u0628\u06cc \u062a\u062c\u0627\u0631\u06cc \u0645\u0647\u0645\u06cc \u0645\u062d\u0633\u0648\u0628 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u0648\u062f \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u062a\u0641\u0631\u062c\u06af\u0627\u0647\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062a\u0627\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647 \u0646\u06cc\u0632 \u0628\u0647\u200c\u0634\u0645\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u0631\u0648\u062f.\n", "metadata": [{"end": 299, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 467, "begin": 299, "lang": "fa"}, {"end": 708, "begin": 467, "lang": "ga"}, {"end": 840, "begin": 708, "lang": "fi"}, {"end": 940, "begin": 840, "lang": "fa"}, {"end": 1259, "begin": 940, "lang": "ga"}, {"end": 1349, "begin": 1259, "lang": "ga"}, {"end": 1420, "begin": 1349, "lang": "fi"}, {"end": 1470, "begin": 1420, "lang": "ga"}, {"end": 1633, "begin": 1470, "lang": "fi"}, {"end": 1755, "begin": 1633, "lang": "fa"}]}