{"text": "ou, via nota\u00e7\u00e3o de soma de Euler, por:\n\u1260\u12ab\u122d\u1274\u12e2\u12eb\u1295 \u1230\u1295\u1320\u1228\u12e5 \u1208\u1270\u1240\u1218\u1321 \u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262\u12ce\u127d\u1363 \u12a0\u1240\u1260\u1275 \u12a5\u1295\u12f2\u1205 \u12ed\u1230\u120b\u120d\u1366\n\u120c\u120b \u121d\u1233\u120c\u1366 \u12a8\u1263\u1215\u122d \u12c8\u1208\u120d \u1260\u120b\u12ed \u12ad\u134d\u1273\u12cd formula_1 \u12e8\u1206\u1290 \u1308\u133d\u1273 \u1262\u1230\u1325\u1363 \u12e8\u12da\u1205 \u1308\u133d\u1273 \u12a0\u1240\u1260\u1275 \u126c\u12ad\u1270\u122d \u1232\u1206\u1295 \u12e8\u126c\u12ad\u1270\u1229 \u12a0\u1245\u1323\u132b \u1260\u12a5\u12eb\u1295\u12f3\u1295\u12f3\u1278\u12cd \u1290\u1325\u1266\u127d formula_2 \u120b\u12ed \u12eb\u1208\u1295 \u12e8\u1201\u1209 \u1273\u120b\u1245 \u12a9\u122d\u1263\u1295 \u12a0\u1245\u1323\u132b \u12ed\u12ed\u12db\u120d\u1362 \u12e8\u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262 \"f\" \u12a0\u1240\u1260\u1275 \u12a5\u1295\u130d\u12f2\u1205 \u1363 \u12e8\u126c\u12ad\u1270\u122d \u1218\u1235\u12ad \u1232\u1206\u1295\u1363 \u12e8\u126c\u12ad\u1270\u1229 \u1218\u1320\u1295 \u12a0\u1263\u120b\u1275\u121d \u1260\u12a8\u134a\u120d \u12cd\u12f5\u12f5\u122d \u12a0\u133b\u133b\u134d \u12a5\u1295\u12f2\u1205 \u12ed\u1240\u1218\u1323\u1209\nO gradiente \u00e9 revertido pelo integral de linha de acordo com o teorema do gradiente, que \u00e9 an\u00e1logo ao teorema fundamental do c\u00e1lculo:\n\u1270\u1328\u121b\u122a \u121d\u1233\u120c\u1366 \u1260\u12a0\u1295\u12f5 \u12ad\u134d\u120d \u12cd\u1235\u1325 \u12eb\u1208 \u12e8\u1275\u12a9\u1233\u1275 \u1218\u1320\u1295 \u1201\u1208\u1275 \u130d\u1264\u1275 \u1263\u1208\u12cd \u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262 formula_3 \u1262\u1230\u1325 \u12e8\u12da\u1205 \u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262 \u12a0\u1240\u1260\u1275 \u12e8\u121a\u12eb\u1233\u12e8\u12cd 1\u129b- \u1260\u12a5\u12eb\u1295\u12f3\u1295\u12f1 \u12e8\u12ad\u134d\u1209 \u1266\u1273 \u120b\u12ed \u1260\u12e8\u1275 \u12a0\u1245\u1323\u132b \u1275\u12a9\u1233\u1271 \u1260\u1203\u12ed\u120d \u12a5\u1295\u12f0\u121a\u12eb\u12f5\u130d\u1293\u1363 2\u129b \u1260\u12da\u1201 \u1290\u1325\u1265 \u120b\u12ed \u12eb\u1208\u12cd\u1295 \u12e8\u12cd\u12f5\u12f5\u122d \u1218\u1320\u1295 \u1290\u12cd\u1362\nSeja o conjunto formula_26 onde \"x\" e \"y\" s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de um par\u00e2metro \"t\" tal que formula_27. \nHa egy test r\u00e9szei k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u0171ek, akkor a melegebb helyr\u0151l h\u0151 \u00e1ramlik a hidegebb helyek fel\u00e9. \u1208\u121d\u1233\u120c \u12e8\u121a\u12a8\u1270\u1208\u12cd \u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262 \u1262\u1230\u1325\nO gradiente \u00e9 linear:\n\u1260\u12ab\u122d\u1274\u12e2\u12eb\u1295 \u1230\u1295\u1320\u1228\u12e5 \u1208\u1270\u1240\u1218\u1321 \u12a0\u1235\u1228\u12ab\u1262\u12ce\u127d\u1363 \u12a0\u1240\u1260\u1275 \u12a5\u1295\u12f2\u1205 \u12ed\u1230\u120b\u120d\u1366\nOnde formula_39 representa a dist\u00e2ncia \u00e0 origem, formula_40 \u00e9 o \u00e2ngulo entre a reta que liga o ponto \u00e0 origem e o eixo z e formula_37 \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela proje\u00e7\u00e3o da reta que liga o ponto \u00e0 origem no plano z=0 e o eixo x.\nItt formula_4 a nabla szimb\u00f3luma, \u00e9s formula_5 a gradiens f\u00fcggv\u00e9nyszimb\u00f3luma.\n", "metadata": [{"end": 39, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 84, "begin": 39, "lang": "am"}, {"end": 222, "begin": 84, "lang": "am"}, {"end": 303, "begin": 222, "lang": "am"}, {"end": 437, "begin": 303, "lang": "pt"}, {"end": 612, "begin": 437, "lang": "am"}, {"end": 707, "begin": 612, "lang": "pt"}, {"end": 812, "begin": 707, "lang": "hu"}, {"end": 834, "begin": 812, "lang": "am"}, {"end": 856, "begin": 834, "lang": "pt"}, {"end": 901, "begin": 856, "lang": "am"}, {"end": 1127, "begin": 901, "lang": "pt"}, {"end": 1205, "begin": 1127, "lang": "hu"}]}