{"text": "1847 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0576 \u0565\u056f\u0565\u0572\u0565\u0581\u056b\u0576 \u0583\u0578\u056d\u0561\u0576\u0581\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0578\u0582\u0572\u0572\u0561\u0583\u0561\u057c\u0576\u0565\u0580\u056b\u0576, \u057d\u0561\u056f\u0561\u0575\u0576 1918 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b\u0576 \u056f\u0580\u056f\u056b\u0576 \u057e\u0565\u0580\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571\u057e\u0565\u056c \u0567 \u056f\u0561\u0569\u0578\u056c\u056b\u056f\u0576\u0565\u0580\u056b\u0576\u0589\n\u05dc\u05e1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05ea \u05e9\u05de\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d9\u05e4\u05d9\u05dd \u05d1\u05d7\u05dc\u05e7\u05d9\u05dd \u05e9\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8.\nLa buena ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica, una buena infraestructura vial y la carretera internacional V\u00eda B\u00e1ltica proporcionan oportunidades para las empresas. Panev\u0117\u017eys es la quinta ciudad m\u00e1s grande de Lituania. \u0535\u0580\u056f\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u056b\u0581 \u0570\u0565\u057f\u0578 \u057c\u0578\u0582\u057d\u0565\u0580\u0565\u0576 \u057f\u0565\u0584\u057d\u057f\u0565\u0580\u0578\u0582\u0574 \u057d\u056f\u057d\u0565\u056c \u0567 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u056e\u057e\u0565\u056c \"\u054a\u0561\u0576\u0587\u0565\u056a\u056b\u057d\" \u057f\u0561\u0580\u0562\u0565\u0580\u0561\u056f\u0568\u0589 Las autoridades sovi\u00e9ticas tambi\u00e9n destruyeron el casco antiguo y s\u00f3lo despu\u00e9s de la protesta masivo de la poblaci\u00f3n local se detuvo la destrucci\u00f3n total del antiguo centro de la ciudad.\nLa Galer\u00eda de Fotograf\u00eda organiza 30 exposiciones de fotograf\u00eda cada a\u00f1o. 10 artistas fotogr\u00e1ficos han tenido exposiciones personales en el extranjero y ganado premios internacionales. Se adquiri\u00f3 la condici\u00f3n de un centro de distrito (\"Gebietskommissariate\") en el Reichskommissariat Ostland. Juozas Miltinis ha formado a una generaci\u00f3n de actores. \u0554\u0561\u0572\u0561\u0584\u056b \u0562\u0576\u0561\u056f\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056f\u0565\u057d\u0568 \u0565\u0572\u0565\u056c \u0565\u0576 \u0570\u0580\u0565\u0561\u0576\u0565\u0580\u0589 \u0531\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u056b \u0576\u0561\u056d\u0585\u0580\u0575\u0561\u056f\u056b\u0576 \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0576 \u0578\u0582\u0576\u0565\u0580 14\u00a0000 \u0562\u0576\u0561\u056f\u056b\u0579\u0589 \u05de\u05e1\u05e4\u05e8 \u05e7\u05d8\u05df \u05e9\u05dc \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05d7\u05d6\u05e8 \u05dc\u05e2\u05d9\u05e8 \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9 \u05d4\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05d4, \u05d5\u05d1\u05e9\u05e0\u05ea 1959 \u05d4\u05d9\u05d5 \u05d1\u05d4 221 \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd. 1565\u20141566 \u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0562\u0561\u0580\u0565\u0583\u0578\u056d\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580\u056b\u0581 \u0570\u0565\u057f\u0578 \u054a\u0578\u0576\u0587\u0565\u056a\u0568 \u0564\u0561\u0580\u0571\u0565\u056c \u0567 \u057a\u0578\u057e\u0565\u057f\u056b \u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576\u0589 ", "metadata": [{"end": 105, "begin": 0, "lang": "hy"}, {"end": 156, "begin": 105, "lang": "he"}, {"end": 305, "begin": 156, "lang": "es"}, {"end": 359, "begin": 305, "lang": "es"}, {"end": 457, "begin": 359, "lang": "hy"}, {"end": 644, "begin": 457, "lang": "es"}, {"end": 829, "begin": 644, "lang": "es"}, {"end": 938, "begin": 829, "lang": "es"}, {"end": 994, "begin": 938, "lang": "es"}, {"end": 1035, "begin": 994, "lang": "hy"}, {"end": 1105, "begin": 1035, "lang": "hy"}, {"end": 1176, "begin": 1105, "lang": "he"}, {"end": 1260, "begin": 1176, "lang": "hy"}]}