{"text": "Lai gan karaliene bija slikt\u0101s attiec\u012bb\u0101s ar 1642. gad\u0101 miru\u0161o Ri\u0161elj\u0113, tom\u0113r par valsts Pirmo ministru vi\u0146a iec\u0113la t\u0101 sabiedroto Mazar\u012bni.\nRichelieu dog 1642, varp\u00e5 Ludvig XIII tog Mazarin till sin f\u00f6rsteminister. \nMazar\u012bni bija iepriek\u0161\u0113j\u0101 Francijas Pirm\u0101 ministra kardin\u0101la Ri\u0161elj\u0113 tuv\u0101kais pal\u012bgs kop\u0161 17. gadsimta 30. gadiem. Mazar\u012bni bija iepriek\u0161\u0113j\u0101 Francijas Pirm\u0101 ministra kardin\u0101la Ri\u0161elj\u0113 tuv\u0101kais pal\u012bgs kop\u0161 17. gadsimta 30. gadiem. D\u017eulio Raimondo Mazar\u012bno (, Francij\u0101 paz\u012bstams k\u0101 \u017dils Mazar\u012bns (), kardin\u0101ls Mazar\u012bni vai vienk\u0101r\u0161i Mazar\u012bni (\"Mazarini\"), dzimis ; miris ) bija it\u0101\u013cu izcelsmes Francijas reli\u0123iskais un politiskais darbinieks, Francijas Pirmais ministrs no 1642. gada l\u012bdz n\u0101vei 1661. gad\u0101.\nHan studerade i Rom samt vid de spanska universiteten i Alcal\u00e1 de Henares och Salamanca.\n\u0424\u00e6\u043b\u00e6 \u0442\u0430\u0440\u0434 \u0443\u00e6\u0432\u0433\u00e6\u0439\u00e6, \u041c\u0430\u0437\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 \u0444\u044b\u0441\u0442\u00e6\u0434\u0436\u044b\u0442\u044b \u0444\u00e6\u0440\u0446\u044b \u0438\u0443\u0434\u0430\u0434\u0437\u044b\u0433 \u0434\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430 \u0431\u0430\u0441\u0442\u0434\u0437\u0438\u043d\u0430\u0434 \u0443\u0441-\u043a\u044a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043c\u00e6, \u0410\u043d\u043d\u00e6\u0439\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV \u0442\u0430 \u0443\u044b\u0434\u0438 \u0439\u00e6 \u0442\u00e6\u0432\u0430\u0434\u0436\u044b \u0431\u044b\u043d. Ett varaktigt bevis p\u00e5 Mazarins intresse och passion f\u00f6r litteratur, \u00e4r biblioteket Biblioth\u00e8que Mazarine i Paris som \u00e4r uppkallat efter honom. Jules Mazarin, f\u00f6dd 14 juli 1602 i Pescina i Abruzzi i Italien, d\u00f6d 9 mars 1661 i Vincennes i Frankrike, var kardinal och Frankrikes f\u00f6rsteminister fr\u00e5n 1642 till sin d\u00f6d. N\u0101ko\u0161aj\u0101 gad\u0101 galvaspils\u0113t\u0101 atgrie\u017eas ar\u012b Mazar\u012bni un l\u012bdz savai n\u0101ves dienai turpin\u0101ja ie\u0146emt Pirm\u0101 ministra amatu.\n\u0410\u0446\u044b \u0446\u0430\u0443 \u043d\u044b\u043c\u0430\u0434 \u0443 \u0424\u0440\u043e\u043d\u0434\u00e6\u0439\u044b \u0444\u00e6\u0443\u0434\u044b\u043b. 1653-\u00e6\u043c \u0430\u0437\u044b \u041c\u0430\u0437\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u00e6\u0445\u0442\u0438\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u043c\u00e6 \u00e6\u043c\u00e6 \u0439\u00e6 \u0430\u043c\u00e6\u043b\u00e6\u0442\u044b \u0431\u043e\u043d\u043c\u00e6 \u0430\u0445\u0441\u0442\u0430 \u0444\u044b\u0446\u0446\u0430\u0433 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0431\u044b\u043d\u0430\u0442.\nFronden 1648-53, vilken dock nedslogs.\n1648-\u00e6\u043c \u0430\u0437\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b \u0440\u0430\u0439\u0434\u044b\u0434\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0434\u0445\u00e6\u0441\u0442 (\u0424\u0440\u043e\u043d\u0434\u00e6). Karaliene un Mazar\u012bni pameta Luvru un nosl\u0113p\u0101s \u0101rpus Par\u012bzes. ", "metadata": [{"end": 140, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 216, "begin": 140, "lang": "sv"}, {"end": 331, "begin": 216, "lang": "lv"}, {"end": 446, "begin": 331, "lang": "lv"}, {"end": 721, "begin": 446, "lang": "lv"}, {"end": 810, "begin": 721, "lang": "sv"}, {"end": 944, "begin": 810, "lang": "os"}, {"end": 1088, "begin": 944, "lang": "sv"}, {"end": 1260, "begin": 1088, "lang": "sv"}, {"end": 1377, "begin": 1260, "lang": "lv"}, {"end": 1499, "begin": 1377, "lang": "os"}, {"end": 1538, "begin": 1499, "lang": "sv"}, {"end": 1584, "begin": 1538, "lang": "os"}, {"end": 1646, "begin": 1584, "lang": "lv"}]}