{"text": "Ime Kon\u010dita je uzeo u znak podr\u0161ke svojoj drugarici sa Kube.\nVuonna 2011 Neuwirth esitti ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa Conchita Wurst-draghahmoaan ORF:n show\u2019ssa Die gro\u00dfe Chance. 10. syyskuuta 2013 It\u00e4vallan yleisradioyhti\u00f6 ORF ilmoitti, ett\u00e4 Conchita Wurst edustaisi It\u00e4valtaa vuoden 2014 Eurovision laulukilpailussa K\u00f6\u00f6penhaminassa, Tanskassa.\nKao Kon\u010dita Vurst u\u010destovao je u rijaliti programu austrijske televizije ORF po nazivom \u201eNajte\u017ei posao u Austriji\u201c gde je radio u fabrici za preradu ribe, i u \u0161ou programu \"Divlje devojke\" gde je sa grupom drugih devojaka poku\u0161avao da pre\u017eivi u pustinjama Namibije \u017eive\u0107i sa lokalnim plemenima. Vuonna 2012 h\u00e4n sijoittui toiseksi It\u00e4vallan Eurovision laulukilpailun esikarsinnassa.\nIako termin \"Wurst\" na nema\u010dkom ozna\u010dava kobasicu, Tomas je ovaj deo imena izabrao iz dela nema\u010dke fraze \"Das ist mir doch alles Wurst\" \u0161to u prevodu ozna\u010dava \"\u201ene zanima me\u201c uz obrazlo\u017eenje da nije va\u017eno \u201eko smo i kako izgledamo, ve\u0107 kakvi smo ljudi\u201c. Ime Kon\u010dita je uzeo u znak podr\u0161ke svojoj drugarici sa Kube.\n\u05d1\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d4\u05d9\u05d9\u05ea\u05d4 \u05d7\u05dc\u05e7 \u05de\u05e6\u05d5\u05d5\u05ea \u05d4\u05d4\u05e0\u05d7\u05d9\u05d9\u05d4 \u05db\u05e9\u05e8\u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d9\u05d5\u05e6\u05e8\u05d9\u05dd \u05d5\u05d4\u05d0\u05de\u05e0\u05d9\u05dd \u05de\u05d4\"\u05d2\u05e8\u05d9\u05df \u05e8\u05d5\u05dd\". \n\u05d5\u05d5\u05e8\u05e1\u05d8 \u05d4\u05d5\u05e6\u05d9\u05d0\u05d4 \u05d1\u05de\u05e8\u05e5 2015, \u05e1\u05e4\u05e8 \u05d1\u05db\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d1\u05e9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea, \"\u05d0\u05e0\u05d9 \u05e7\u05d5\u05e0\u05e6'\u05d9\u05d8\u05d4\", \u05e9\u05ea\u05d5\u05e8\u05d2\u05dd \u05dc\u05d0\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05ea \u05d5\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05ea \u05d5\u05d1\u05de\u05d0\u05d9 \u05d0\u05d5\u05ea\u05d4 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d4\u05d5\u05e6\u05d9\u05d0\u05d4 \u05e9\u05e0\u05d9 \u05e1\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05d9\u05dd \u05de\u05ea\u05d5\u05da \u05d0\u05dc\u05d1\u05d5\u05dd \u05d4\u05d1\u05db\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc\u05d4 \u05e9\u05d9\u05e6\u05d0 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9, \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9\u05d9 \u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d5\u05df \u05e9\u05e0\u05e2\u05e8\u05da \u05d1\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4. Laulukilpailun toisessa semifinaalissa 8. toukokuuta Wurst valittiin jatkoon esiintym\u00e4\u00e4n 10. toukokuuta pidett\u00e4v\u00e4ss\u00e4 finaalissa. Ensimm\u00e4isen kerran It\u00e4valta voitti vuonna 1966.\n", "metadata": [{"end": 61, "begin": 0, "lang": "sh"}, {"end": 169, "begin": 61, "lang": "fi"}, {"end": 336, "begin": 169, "lang": "fi"}, {"end": 631, "begin": 336, "lang": "sh"}, {"end": 718, "begin": 631, "lang": "fi"}, {"end": 971, "begin": 718, "lang": "sh"}, {"end": 1032, "begin": 971, "lang": "sh"}, {"end": 1110, "begin": 1032, "lang": "he"}, {"end": 1308, "begin": 1110, "lang": "he"}, {"end": 1437, "begin": 1308, "lang": "fi"}, {"end": 1485, "begin": 1437, "lang": "fi"}]}