{"text": "Va posar al poder a pr\u00ednceps protestants en abadies i altres llocs de pes en recompensa per la seva oposici\u00f3 a \u00c0ustria. Bol \u017eiakom jezuitsk\u00e9ho kl\u00e1\u0161tora p\u00e1pe\u017ea Urbana VIII. v R\u00edme, Nesk\u00f4r \u0161tudoval pr\u00e1vo na r\u00edmskej univerzite La Sapienza. Mazarino se form\u00f3 con los jesuitas en el Colegio Romano, a donde fue enviado con siete a\u00f1os, y se mostr\u00f3 como un alumno brillante y un joven con encanto para sus profesores y condisc\u00edpulos.\nJules Mazarin (v\u00fdslovnos\u0165: \"\u017eil mazaren\") (* 14. j\u00fal 1602, Pescina, Taliansko \u2013 \u2020 9. marec 1661, Vincennes, Franc\u00fazsko) bol taliansky politik, ktor\u00fd od roku 1642 a\u017e do svojej smrti p\u00f4sobil ako prv\u00fd minister Franc\u00fazska. Intervino en las intrigas de la sucesi\u00f3n de Mantua, lo que le permiti\u00f3 conocer a Richelieu y a Luis XIII, de cuya pol\u00edtica fue gran defensor en la corte pontificia. V roku 1642 ho \u013dudov\u00edt XIII. menoval do \u010dela kr\u00e1\u013eovskej rady.\nLa seva forma de ser, m\u00e9s aviat modesta, contrastava amb la del imperi\u00f3s Richelieu. S pomocou kardin\u00e1la Richelieua sa v roku 1641 stal aj kardin\u00e1lom. Les vict\u00f2ries de Llu\u00eds II de Borb\u00f3-Cond\u00e9 i d'Enric de La Tour d'Auvergne van dur a Fran\u00e7a a obtenir guanys importants a la finalitzaci\u00f3 de la Guerra dels Trenta Anys, amb el Tractat de Munster i el Tractat d'Osnabr\u00fcck (Tractat de Westf\u00e0lia), en el que la pol\u00edtica de Mazzarino va ser m\u00e9s francesa que no pas cat\u00f2lica, incorporant Als\u00e0cia, tot i que no la ciutat d'Estrasburg a Fran\u00e7a. Bol \u017eiakom jezuitsk\u00e9ho kl\u00e1\u0161tora p\u00e1pe\u017ea Urbana VIII. v R\u00edme, Nesk\u00f4r \u0161tudoval pr\u00e1vo na r\u00edmskej univerzite La Sapienza. Aix\u00ed, per exemple, va mantenir desarmats als hugonots: durant sis anys els va fer creure que estaven a punt de recuperar els drets que en el passat els va atorgar l'abolit Edicte de Nantes. Od roku 1641 mal cirkevn\u00fa hodnos\u0165 kardin\u00e1la.\nOd roku 1641 mal cirkevn\u00fa hodnos\u0165 kardin\u00e1la.\nEl desmesurado enriquecimiento del cardenal se produjo en menos de diez a\u00f1os (1652-1661), se supone que sobre todo a base de especular con los fondos del Estado o el valor de las monedas, y con jugosas comisiones obtenidas, a trav\u00e9s de testaferros, sobre el aprovisionamiento de los ej\u00e9rcitos. ", "metadata": [{"end": 120, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 237, "begin": 120, "lang": "sk"}, {"end": 427, "begin": 237, "lang": "es"}, {"end": 646, "begin": 427, "lang": "sk"}, {"end": 811, "begin": 646, "lang": "es"}, {"end": 873, "begin": 811, "lang": "sk"}, {"end": 957, "begin": 873, "lang": "ca"}, {"end": 1023, "begin": 957, "lang": "sk"}, {"end": 1408, "begin": 1023, "lang": "ca"}, {"end": 1525, "begin": 1408, "lang": "sk"}, {"end": 1715, "begin": 1525, "lang": "ca"}, {"end": 1760, "begin": 1715, "lang": "sk"}, {"end": 1805, "begin": 1760, "lang": "sk"}, {"end": 2099, "begin": 1805, "lang": "es"}]}