{"text": "A b\u00edboros Hortense Mancinit, kedvenc unokah\u00fag\u00e1t Armand Charles de La Porte de La Meilleraye herceghez, egy marsall fi\u00e1hoz adta, aki a francia t\u00fcz\u00e9rs\u00e9g f\u0151fel\u0151gyel\u0151je volt. \u0420\u0430\u0439\u0433\u0443\u044b\u0440\u0434\u0438\u0441 1602-\u00e6\u043c \u0430\u0437\u044b 14 \u0438\u044e\u043b\u044b \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u044b \u043e\u0431\u043b\u00e6\u0441\u0442 \u0410\u0431\u0440\u0443\u0446\u0446\u0438\u0439\u044b, \u041f\u0435\u0448\u0438\u043d\u0435\u0439\u044b \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d\u0434\u044b. Lajos meghatalmazottj\u00e1nak a K\u00f6lnbe tervezett b\u00e9ket\u00e1rgyal\u00e1sokra. Megel\u00e9gedett a re\u00e1lisan el\u00e9rhet\u0151 eredm\u00e9nyekkel, nem k\u00edv\u00e1nta belevinni orsz\u00e1g\u00e1t a teljes\u00edt\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9n fel\u00fcli h\u00f3d\u00edt\u00e1sokba. 1645-ben a h\u00e1bor\u00fa fordulatai \u00fagy alakultak, hogy a sv\u00e9dekkel sz\u00f6vets\u00e9gben lehet\u0151s\u00e9g ny\u00edlott B\u00e9cs elfoglal\u00e1s\u00e1ra, de Mazarin nem \u00e9lt az alkalommal, mert felismerte, hogy Franciaorsz\u00e1g hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa \u00e9rdekeinek ez a kaland nem haszn\u00e1lna. 1647-ben pedig N\u00e1polyban \u2013 f\u00e9l \u00e9vsz\u00e1zad alatt imm\u00e1r \u00f6t\u00f6dik alkalommal \u2013 felkel\u00e9s t\u00f6rt ki a spanyol uralom ellen, \u00e9s a vezet\u0151i Franciaorsz\u00e1ghoz fordultak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt. Mazarin fennmaradt levelez\u00e9s\u00e9ben sz\u00e1molt be arr\u00f3l, hogy Spanyolorsz\u00e1gb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9nt hazat\u00e9r\u00e9se ut\u00e1n egy asztrol\u00f3gus azt tan\u00e1csolta neki, hogy \u00e1lljon francia szolg\u00e1latba, \u00e9s \u00edgy negyven \u00e9ves kora el\u0151tt megszerezheti a b\u00edborosi kalapot. \u0424\u00e6\u043b\u00e6 \u0437\u00e6\u0440\u0434\u00e6\u0441\u043a\u044a\u00e6\u0444 \u0438\u0442\u0430\u0439\u043b\u0430\u0433\u00e6\u043d \u0431\u0430\u043d\u0442\u044b\u0441\u0442\u0438\u0441 \u0431\u0430\u0441\u00e6\u0442\u0442\u044b\u043d \u0441\u00e6\u0440\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440 \u0443\u0441-\u043a\u044a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044b \u0437\u00e6\u0440\u0434\u00e6. Odak\u00fcld\u00f6tt ugyan n\u00e9h\u00e1ny hadihaj\u00f3t, de sz\u00e1mot vetett azzal, hogy a komoly beavatkoz\u00e1s N\u00e1polyban meghaladja Franciaorsz\u00e1g erej\u00e9t \u00e9s ez\u00e9rt nem is szolg\u00e1lja az \u00e9rdekeit.\nA k\u00e9t fiatal rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3l meg\u00e9rtette egym\u00e1st, idej\u00fcket megosztott\u00e1k a jogi tanulm\u00e1nyok \u00e9s a madridi udvari \u00e9let \u00f6r\u00f6mei k\u00f6z\u00f6tt. A polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa kiv\u00e9reztette az eg\u00e9sz orsz\u00e1got. Mazarin f\u00f6rs\u00f6kte fullf\u00f6lja och genomf\u00f6ra vad Richelieu p\u00e5b\u00f6rjat. Han studerade i Rom samt vid de spanska universiteten i Alcal\u00e1 de Henares och Salamanca.\nHan fortsatte krigen mot Spanien. \u0410\u0446\u044b \u0443\u0430\u0433\u0434\u043e\u043d\u044b \u0443\u044b\u0434\u0438 \u00e6\u0440\u043c\u00e6\u0441\u0442 \u00e6\u0440\u0442\u00e6 \u0430\u0434\u00e6\u0439\u043c\u0430\u0434\u0436\u044b.\nDen f\u00f6rflyttning av makten fr\u00e5n h\u00f6gadeln till \u00e4mbetsm\u00e4nnen, som hans f\u00f6rvaltningsreform medf\u00f6rde, v\u00e4ckte stark opposition och ledde till \u00f6ppen revolt, den s. k. ", "metadata": [{"end": 171, "begin": 0, "lang": "hu"}, {"end": 249, "begin": 171, "lang": "os"}, {"end": 313, "begin": 249, "lang": "hu"}, {"end": 832, "begin": 313, "lang": "hu"}, {"end": 1064, "begin": 832, "lang": "hu"}, {"end": 1136, "begin": 1064, "lang": "os"}, {"end": 1302, "begin": 1136, "lang": "hu"}, {"end": 1430, "begin": 1302, "lang": "hu"}, {"end": 1477, "begin": 1430, "lang": "hu"}, {"end": 1542, "begin": 1477, "lang": "sv"}, {"end": 1631, "begin": 1542, "lang": "sv"}, {"end": 1665, "begin": 1631, "lang": "sv"}, {"end": 1705, "begin": 1665, "lang": "os"}, {"end": 1866, "begin": 1705, "lang": "sv"}]}