{"text": "Est\u00e1 inclu\u00edda na Lista do Patrimonio da Humanidade da UNESCO. \nD\u00ebs Bucht mat villen \u00c4erem g\u00ebtt dacks als d\u00e9i s\u00fcdlechst Fjordlandschaft vun Europa bezeechent. Antiga cidade mari\u00f1eira, est\u00e1 circundada por unha imponente muralla, a\u00ednda ben conservada. Eng bis 1.700 Meter h\u00e9ich Biergkette bilt d'R\u00e9ckkr\u00e4iz vun d\u00ebser Bucht.\n1797\ub144 \uce84\ud3ec\ud3ec\ub974\ubbf8\uc624 \uc870\uc57d\uc5d0 \ub530\ub77c \ud569\uc2a4\ubd80\ub974\ud06c \uc655\uac00\uc758 \uc601\ud1a0\uac00 \ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \ube48 \ud68c\uc758\uc5d0 \uc758\ud574 \uc7ac\ud655\uc778\ub418\uc5c8\ub2e4. \ucf54\ud1a0\ub974\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uac83\uc740 \uae30\uc6d0\uc804 168\ub144\uc774\ub2e4. 1945\ub144 \uc720\uace0\uc2ac\ub77c\ube44\uc544 \ubaac\ud14c\ub124\uadf8\ub85c \uc0ac\ud68c\uc8fc\uc758 \uacf5\ud654\uad6d\uc758 \uc601\ud1a0\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4. \ucf54\ud1a0\ub974\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uac83\uc740 \uae30\uc6d0\uc804 168\ub144\uc774\ub2e4. \ucf54\ud1a0\ub974\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uac83\uc740 \uae30\uc6d0\uc804 168\ub144\uc774\ub2e4. \ucf54\ud1a0\ub974\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uac83\uc740 \uae30\uc6d0\uc804 168\ub144\uc774\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 63, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 158, "begin": 63, "lang": "lb"}, {"end": 249, "begin": 158, "lang": "gl"}, {"end": 320, "begin": 249, "lang": "lb"}, {"end": 377, "begin": 320, "lang": "ko"}, {"end": 405, "begin": 377, "lang": "ko"}, {"end": 443, "begin": 405, "lang": "ko"}, {"end": 471, "begin": 443, "lang": "ko"}, {"end": 499, "begin": 471, "lang": "ko"}, {"end": 527, "begin": 499, "lang": "ko"}]}