{"text": "Em 12 de julho do mesmo ano, foi contratado pelo Arsenal por cerca de 11 milh\u00f5es de euros. Su Arsenal klubu laim\u0117jo FA taur\u0119 bei dukart (2007/08 ir 2010/11) buvo i\u0161rinktas \u012f simbolin\u0119 lygos vienuolik\u0119.\nEm 13 de junho de 2014 transferiu-se ao Manchester City por tr\u00eas anos de contrato.\nSu Arsenal klubu laim\u0117jo FA taur\u0119 bei dukart (2007/08 ir 2010/11) buvo i\u0161rinktas \u012f simbolin\u0119 lygos vienuolik\u0119.\nAtstovaudamas klubui 2006/07 sezone buvo i\u0161rinktas \u012f Ligue 1 sezono komand\u0105.\nAtualmente, joga pelo Manchester City.\n\u05db\u05de\u05d5 \u05db\u05df, \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05d2\u05d9\u05e2 \u05dc\u05de\u05e7\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d1\u05d9\u05e2\u05d9 \u05d1\u05ea\u05d7\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05d7\u05e7\u05df \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05e8\u05e1\u05e0\u05dc \u05dc\u05e2\u05d5\u05e0\u05ea 2007/2008 \u05d1\u05de\u05e9\u05d0\u05dc \u05d0\u05d5\u05d4\u05d3\u05d9\u05dd \u05e9\u05e0\u05e2\u05e8\u05da \u05d1\u05d0\u05ea\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05e8\u05e0\u05d8 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05d3\u05d5\u05df. Em 2010, integrou o elenco que disputou a Copa do Mundo, realizada na \u00c1frica do Sul, onde os franceses foram precocemente eliminados na primeira fase. \nEm 12 de julho do mesmo ano, foi contratado pelo Arsenal por cerca de 11 milh\u00f5es de euros. 2007-\u0173j\u0173 vasar\u0105 u\u017e ma\u017edaug 10 milijon\u0173 eur\u0173 persik\u0117l\u0117 \u012f Arsenal, \u010dia greitai tapo tvirtu pagrindin\u0117s sud\u0117ties \u017eaid\u0117ju ir \u0161ios vietos neu\u017eleido iki pat 2013/14 sezono pabaigos, kuomet paskelb\u0117, jog pasibaigus sutar\u010diai pereina \u012f kit\u0105 Premier lygos klub\u0105 Manchester City. \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d6\u05d4 \u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d5 \u05d4\u05d9\u05d7\u05d9\u05d3 \u05d1\u05de\u05d5\u05e7\u05d3\u05de\u05d5\u05ea \u05d4\u05d8\u05d5\u05e8\u05e0\u05d9\u05e8.\n\u05d3\u05d5\u05d3\u05e0\u05d5 \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d4\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc\u05df \u05d0\u05d9\u05d1\u05e8\u05d4\u05d9\u05de\u05d4 \u05e1\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5.\nSu Arsenal klubu laim\u0117jo FA taur\u0119 bei dukart (2007/08 ir 2010/11) buvo i\u0161rinktas \u012f simbolin\u0119 lygos vienuolik\u0119.\n\u05d0\u05ea \u05e9\u05e2\u05e8 \u05d6\u05d4 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d9\u05e9 \u05e1\u05d0\u05e0\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d6\u05db\u05e8\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05d7\u05d9\u05d5, \u05e9\u05e0\u05e4\u05d8\u05e8 \u05d7\u05d5\u05d3\u05e9 \u05d0\u05d7\u05d3 \u05e7\u05d5\u05d3\u05dd \u05dc\u05db\u05df. ", "metadata": [{"end": 91, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 202, "begin": 91, "lang": "lt"}, {"end": 285, "begin": 202, "lang": "pt"}, {"end": 396, "begin": 285, "lang": "lt"}, {"end": 473, "begin": 396, "lang": "lt"}, {"end": 512, "begin": 473, "lang": "pt"}, {"end": 629, "begin": 512, "lang": "he"}, {"end": 781, "begin": 629, "lang": "pt"}, {"end": 872, "begin": 781, "lang": "pt"}, {"end": 1142, "begin": 872, "lang": "lt"}, {"end": 1179, "begin": 1142, "lang": "he"}, {"end": 1214, "begin": 1179, "lang": "he"}, {"end": 1325, "begin": 1214, "lang": "lt"}, {"end": 1387, "begin": 1325, "lang": "he"}]}