{"text": "V\u00edctor Vald\u00e9s i Arribas\n\u039a\u03b1\u03c4\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c1\u03b5\u03ba\u03bf\u03c1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c9\u03c2 \u03bf \u03c4\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03af\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03ac\u03b8\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf \u03b4\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc \u03c3\u03c0\u03ac\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c1\u03b5\u03ba\u03bf\u03c1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9 \u0398\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c3\u03b5\u03b6\u03cc\u03bd 2011-2012. V\u00edctor Vald\u00e9s i Arribas\n\u0388\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b5\u03c1\u03b4\u03af\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03b1\u03b9\u03bf \u0398\u03b1\u03bc\u03cc\u03c1\u03b1 \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5 \u03c6\u03bf\u03c1\u03ad\u03c2. Te sezone je osvojio i trofej Rikarda Zamore koji se dodeljuje golmanu sa najmanje primljenih golova u \u0161panskom prvenstvu.\nChuga en posici\u00f3n de portero y ha estato tami\u00e9n chugador d'a selecci\u00f3n espanyola y tami\u00e9n d'a selecci\u00f3n de f\u00fatbol de Catalunya.\nFudbal je po\u010deo da trenira u starim kategorijama Barselone, ali je samo nakon nekoliko meseci provedenih u klubu morao da ga napusti jer se sa porodicom preselio na Tenerife, fde je nastavio da trenira u lokalnom klubu. Valdez se na\u0161ao na spisku u\u010desnika za Svetsko prvenstvo 2010. kao rezerva Ikeru Kasiljasu. V\u00edctor Vald\u00e9s i Arribas, conoixito profesionalment en o mundo d'o f\u00fatbol como V\u00edctor Vald\u00e9s, naixito de l'Hospitalet de Llobregat (Barcelon\u00e9s) o 14 de chinero de 1982, ye un futbolista catal\u00e1n, activo profesionalment dende l'anyo 2000 dica l'actualidat y que dica l'inte ha realizato toda la suya carrera esportiva en o Futbol Club Barcelona (dende 2000 dica 2007 en o suyo filial o Futbol Club Barcelona B). \u0392\u03af\u03ba\u03c4\u03bf\u03c1 \u0392\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4\u03ad\u03c2\n\u039a\u03b1\u03c4\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c1\u03b5\u03ba\u03bf\u03c1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c9\u03c2 \u03bf \u03c4\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03af\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03ac\u03b8\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf \u03b4\u03b9\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc \u03c3\u03c0\u03ac\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c1\u03b5\u03ba\u03bf\u03c1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9 \u0398\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03ad\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c3\u03b5\u03b6\u03cc\u03bd 2011-2012. \u039f \u0392\u03af\u03ba\u03c4\u03bf\u03c1 \u0392\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4\u03ad\u03c2 (V\u00edctor Vald\u00e9s Arribas; \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd. \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 14 \u0399\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1982) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039c\u03ac\u03bd\u03c4\u03c3\u03b5\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1 \u0393\u03b9\u03bf\u03c5\u03bd\u03ac\u03b9\u03c4\u03b5\u03bd\u03c4. \n\u0392\u03af\u03ba\u03c4\u03bf\u03c1 \u0392\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4\u03ad\u03c2\n", "metadata": [{"end": 24, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 217, "begin": 24, "lang": "el"}, {"end": 241, "begin": 217, "lang": "an"}, {"end": 293, "begin": 241, "lang": "el"}, {"end": 416, "begin": 293, "lang": "sh"}, {"end": 544, "begin": 416, "lang": "an"}, {"end": 764, "begin": 544, "lang": "sh"}, {"end": 855, "begin": 764, "lang": "sh"}, {"end": 1264, "begin": 855, "lang": "an"}, {"end": 1279, "begin": 1264, "lang": "el"}, {"end": 1472, "begin": 1279, "lang": "el"}, {"end": 1618, "begin": 1472, "lang": "el"}, {"end": 1633, "begin": 1618, "lang": "el"}]}