{"text": "\u0422\u04af\u0431\u04d9\u04bb\u0435 \u04bb\u043e\u0440\u043e, \u0430\u0440\u04a1\u0430\u04bb\u044b \u043a\u04e9\u0440\u04d9\u043d. Na terenie Polski gatunek ten jest obj\u0119ty \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105 gatunkow\u0105. \u041a\u04af\u0441\u043c\u04d9 \u04a1\u043e\u0448. \u0422\u04e9\u0440\u043b\u04e9 \u0431\u04e9\u0436\u04d9\u043a\u0442\u04d9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u04d9\u043d \u0442\u0443\u0439\u044b\u043d\u0430.\nDiese sind oval und durchschnittlich 22\u00a0\u00d7\u00a017\u00a0mm gro\u00df. \u0422\u04af\u0431\u04d9\u04bb\u0435 \u04bb\u043e\u0440\u043e, \u0430\u0440\u04a1\u0430\u04bb\u044b \u043a\u04e9\u0440\u04d9\u043d. \u04a0\u0430\u0440\u0430\u0493\u0430\u043d\u0430\u0442 \"(\u0443\u0440\u044b\u04ab.\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u0301\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0443\u043b\u0430\u0301\u043d, \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u043f\u0443\u0442-\u0436\u0443\u043b\u0430\u043d, \u043b\u0430\u0442. Brutpaare gesch\u00e4tzt. \u0422\u0430\u0443\u044b\u0448\u044b \u043a\u04e9\u0441\u043b\u04e9 \u0433\u0435\u043d\u04d9: \u00ab\u0442\u0435\u043a-\u0442\u0435\u043a\u00bb \u04bb\u04d9\u043c \u04a1\u0430\u0440\u043b\u044b\u04a1\u04a1\u0430\u043d \u00ab\u0448\u0436\u0430\u0430-\u0448\u0436\u0430\u0430\u00bb. W obecno\u015bci samicy piosenka wyra\u017anie przy\u015bpiesza. Potrafi\u0105 lata\u0107 po 14\u201315 dniach. ", "metadata": [{"end": 27, "begin": 0, "lang": "ba"}, {"end": 95, "begin": 27, "lang": "pl"}, {"end": 106, "begin": 95, "lang": "ba"}, {"end": 135, "begin": 106, "lang": "ba"}, {"end": 189, "begin": 135, "lang": "de"}, {"end": 216, "begin": 189, "lang": "ba"}, {"end": 281, "begin": 216, "lang": "ba"}, {"end": 302, "begin": 281, "lang": "de"}, {"end": 358, "begin": 302, "lang": "ba"}, {"end": 408, "begin": 358, "lang": "pl"}, {"end": 440, "begin": 408, "lang": "pl"}]}