{"text": "\u0a07\u0a15 \u0a2d\u0a3e\u0a08\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a47 \u0a26\u0a47 \u0a18\u0a47\u0a30\u0a47 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a30\u0a39\u0a3f\u0a70\u0a26\u0a3f\u0a06\u0a02\nLo studio delle comunit\u00e0 dal punto di vista sociologico risale a Ferdinand T\u00f6nnies (1855-1936) ed al suo libro \"Comunit\u00e0 e societ\u00e0\" del 1887.\nU pojmu zajednice mogu se identifikovati pet slede\u0107ih zajedni\u010dkih elemenata: ljudski kolektiv, prostor, zajedni\u010dke potrebe, socijalna interakcija, zajedni\u010dke aktivnosti (akcije) i ose\u0107anje pripadnosti.\n\u0a2d\u0a3e\u0a08\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a47 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a05\u0a32\u0a71\u0a17-\u0a05\u0a32\u0a71\u0a17 \u0a1c\u0a3e\u0a24\u0a3e\u0a02,\u0a15\u0a4c\u0a2e\u0a3e\u0a02,\u0a17\u0a4b\u0a24\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a47 \u0a32\u0a4b\u0a15 \u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a2e\u0a3f\u0a32 \u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a47 \u0a39\u0a28\u0964 \u0a26\u0a4b\u0a38\u0a24\u0a40\u0a26\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a24\u0a3e \u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40 \u0a38\u0a71\u0a2d\u0a3f\u0a06\u0a1a\u0a3e\u0a30 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a47\u0a38\u0a3c \u0a2e\u0a39\u0a71\u0a24\u0a35 \u0a26\u0a3e \u0a27\u0a3e\u0a30\u0a28\u0a40 \u0a39\u0a48\u0964 Una dimensione di vita comunitaria implica tipicamente la condivisione di un sistema di significati, come norme di comportamento, valori, religione, una storia comune, la produzione di artefatti.\n\u0a26\u0a4b\u0a38\u0a24\u0a40\u0a26\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a24\u0a3e \u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40 \u0a38\u0a71\u0a2d\u0a3f\u0a06\u0a1a\u0a3e\u0a30 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a47\u0a38\u0a3c \u0a2e\u0a39\u0a71\u0a24\u0a35 \u0a26\u0a3e \u0a27\u0a3e\u0a30\u0a28\u0a40 \u0a39\u0a48\u0964 Zajednica je oblik udru\u017eivanja ljudi unutar nekog, manje ili vi\u0161e, ograni\u010denog prostora. \u0a07\u0a15 \u0a2d\u0a3e\u0a08\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a47 \u0a26\u0a47 \u0a18\u0a47\u0a30\u0a47 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a30\u0a39\u0a3f\u0a70\u0a26\u0a3f\u0a06\u0a02\n\u0a2d\u0a3e\u0a08\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a47 \u0a26\u0a47 \u0a28\u0a3f\u0a30\u0a2e\u0a3e\u0a23 \u0a26\u0a47 \u0a05\u0a27\u0a3e\u0a30\u0a3e\u0a02 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a38\u0a3e\u0a02\u0a1d\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a32\u0a1a\u0a38\u0a2a\u0a40\u0a06\u0a02, \u0a38\u0a3c\u0a4c\u0a15, \u0a1f\u0a40\u0a1a\u0a47, \u0a27\u0a3e\u0a30\u0a2e\u0a3f\u0a15 \u0a1c\u0a3e\u0a02 \u0a38\u0a3f\u0a06\u0a38\u0a40 \u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35\u0a3e\u0a38, \u0a2d\u0a42\u0a17\u0a4b\u0a32\u0a3f\u0a15 \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a24\u0a40,\nPer alcuni esiste anche una comunit\u00e0 pi\u00f9 ampia, la comunit\u00e0 umana, sostanzialmente coincidente con l'umanit\u00e0, perch\u00e9 tutti gli umani hanno dei valori ed obiettivi condivisi (o almeno dei diritti comuni).\nUn approccio pi\u00f9 psicologico tende ad osservare le differenze tra come un individuo si rapporta alla comunit\u00e0 di appartenenza ed alla societ\u00e0. \u0a2d\u0a3e\u0a08\u0a1a\u0a3e\u0a30\u0a47 \u0a26\u0a47 \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a24\u0a47 \u0a35\u0a3f\u0a1a \u0a26\u0a4b\u0a38\u0a24\u0a40 \u0a26\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e \u0a2e\u0a42\u0a70\u0a39-\u0a2c\u0a4b\u0a32\u0a47 \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a47 \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a07\u0a28\u0a38\u0a3e\u0a28\u0a40\u0a05\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e \u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a2e\u0a3f\u0a32 \u0a39\u0a48\u0964 ", "metadata": [{"end": 32, "begin": 0, "lang": "pa"}, {"end": 174, "begin": 32, "lang": "it"}, {"end": 376, "begin": 174, "lang": "sh"}, {"end": 440, "begin": 376, "lang": "pa"}, {"end": 502, "begin": 440, "lang": "pa"}, {"end": 698, "begin": 502, "lang": "it"}, {"end": 760, "begin": 698, "lang": "pa"}, {"end": 849, "begin": 760, "lang": "sh"}, {"end": 881, "begin": 849, "lang": "pa"}, {"end": 986, "begin": 881, "lang": "pa"}, {"end": 1190, "begin": 986, "lang": "it"}, {"end": 1333, "begin": 1190, "lang": "it"}, {"end": 1419, "begin": 1333, "lang": "pa"}]}