{"text": "\u5317\u7c73\u5927\u9678\u4e2d\u592e\u90e8\u306e\u300c\u30d7\u30ec\u30fc\u30ea\u30fc\u300d\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3001\u897f\u306f\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30bf\u5dde\u3001\u6771\u306f\u30de\u30cb\u30c8\u30d0\u5dde\u3001\u5317\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u6e96\u5dde\u3068\u63a5\u3057\u3001\u5357\u306f\u56fd\u5883\u3092\u9694\u3066\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30e2\u30f3\u30bf\u30ca\u5dde\u3001\u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u5dde\u3068\u63a5\u3059\u308b\u3002\u5dde\u90fd\u306f\u30ec\u30b8\u30e3\u30a4\u30ca\u3001\u5dde\u6700\u5927\u306e\u90fd\u5e02\u306f\u30b5\u30b9\u30ab\u30c8\u30a5\u30fc\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\nLes beyoles ni crexh\u00e8t waire pus ki troes cwate metes h\u00f4t.\nLes abagants k' \u00ee ont setl\u00e9 vn\u00e9nt br\u00e5mint di l' Urope levantrece, metans di Hongreye et l' Oucrinne.\n\u305d\u306e\u904e\u7a0b\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u653f\u5e9c\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u304c\u5c45\u7559\u5730\u306b\u6b66\u529b\u3067\u8ffd\u3044\u3084\u3089\u308c\u305f\u3002\n\u5dde\u5185\u306e\u4eba\u53e3\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b010\u90fd\u5e02\u3002\n\u30dd\u30bf\u30c3\u30b7\u30e5\u793e\u304c\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u3001\u4e16\u754c\u6700\u5927\u306e\u30ab\u30ea\u30a6\u30e0\u9271\u5c71\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\nPogled na kartu Kanade otkriva nam pravilne geometrijske konture granica provincije Saskatchewan. \u30b5\u30b9\u30ab\u30c1\u30e5\u30ef\u30f3\u306e\u8a9e\u6e90\u306f\u3001\u30b5\u30b9\u30ab\u30c1\u30e5\u30ef\u30f3\u5ddd\u306e\u540d\u524d\u304b\u3089\u6765\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30af\u30ea\u30fc\uff08Cree\uff09\u65cf\u306ekisisk\u0101ciwani-s\u012bpiy\uff08\u30af\u30ea\u30fc\u6587\u5b57: \u146d\u14ef\u1422\u1473\u148b\u1418\u14c2 \u14ef\u1431\u1429\uff09\u306e\u97f3\u304b\u3089\u3002\u30dd\u30bf\u30c3\u30b7\u30e5\u793e\u304c\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u3001\u4e16\u754c\u6700\u5927\u306e\u30ab\u30ea\u30a6\u30e0\u9271\u5c71\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\nLi Sascatchewane\u00a0, c' est ene province metowe \u00e5 Mitan do Canada.\nNajbrojnija indijanska grupa su Metis indijanci sa oko 5% u ukupnom broju stanovnika. ", "metadata": [{"end": 83, "begin": 0, "lang": "ja"}, {"end": 111, "begin": 83, "lang": "ja"}, {"end": 170, "begin": 111, "lang": "wa"}, {"end": 271, "begin": 170, "lang": "wa"}, {"end": 307, "begin": 271, "lang": "ja"}, {"end": 323, "begin": 307, "lang": "ja"}, {"end": 353, "begin": 323, "lang": "ja"}, {"end": 451, "begin": 353, "lang": "bs"}, {"end": 537, "begin": 451, "lang": "ja"}, {"end": 567, "begin": 537, "lang": "ja"}, {"end": 632, "begin": 567, "lang": "wa"}, {"end": 718, "begin": 632, "lang": "bs"}]}