{"text": "\ubc14\uce74\ub9ac \uc0ac\ub0d0 (, 1983\ub144 2\uc6d4 14\uc77c ~ )\ub294 \ud504\ub791\uc2a4\uc758 \ucd95\uad6c \uc120\uc218\ub85c, \ud604\uc7ac \uc789\uae00\ub79c\ub4dc \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4\ub9ac\uadf8 \ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc640 \ud504\ub791\uc2a4 \ucd95\uad6c \uad6d\uac00\ub300\ud45c\ud300\uc5d0\uc11c \ub6f0\uace0 \uc788\ub2e4.\nNa konci sez\u00f3ny bol vybran\u00fd do T\u00edmu roka 2008 v Premier League zostavovanom Asoci\u00e1ciou Profesi\u00f3nalnych Futbalistov (PFA).\nJ\u00fan 2014 Sagna prestupuje do Manchester City FC za 24 mili\u00f3nov libier \nBacary vytla\u010dil z postu prav\u00e9ho obrancu v Arsenale Emmanuela Ebou\u00e9ho, pokia\u013e ten zaskakoval na pravom kr\u00eddle. \nNa konci sez\u00f3ny bol vybran\u00fd do T\u00edmu roka 2008 v Premier League zostavovanom Asoci\u00e1ciou Profesi\u00f3nalnych Futbalistov (PFA).\nSagna skon\u0161tatoval: \"Milujem Arsenal, je to skvel\u00fd klub\" a \u010falej povedal: \"Tr\u00e9ner je ve\u013emi dobr\u00fd a v nasleduj\u00facej sez\u00f3ne budeme bojova\u0165 o v\u0161etky trofeje.\"\nTento g\u00f3l mal pre Bacaryho \u0161pecifick\u00fd v\u00fdznam, ke\u010f\u017ee ho venoval svojmu bratovi, ktor\u00fd zomrel mesiac pred t\u00fdm. Prv\u00fdkr\u00e1t za A t\u00edm hral 22. augusta 2007 proti Slovensku v pr\u00edpravnom z\u00e1pase (1-0) v Trnave. \uadf8\ub7ec\ub2e4 08\uc2dc\uc98c \ud55c\ub54c \ubd80\uc9c4\ud558\uc600\ub358 \uc544\uc2a4\ub110\uc740 \uadf8\ub54c \uc5ec\ub7ec \uc0c1\ud669\uc774 \uc545\uc7ac\ub85c \uc791\uc6a9\ud558\uc600\ub2e4\uace0 \ud55c\ub2e4. \u0412 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u0449\u0438\u044f \u043c\u0430\u0447 \u0438\u0437\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0430 90 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0438 \u0432 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e 2008 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u0424\u0430\u0440\u044c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0437\u0430\u0432\u044a\u0440\u0448\u0432\u0430 6 \u2013 0 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f.\n", "metadata": [{"end": 87, "begin": 0, "lang": "ko"}, {"end": 209, "begin": 87, "lang": "sk"}, {"end": 280, "begin": 209, "lang": "sk"}, {"end": 391, "begin": 280, "lang": "sk"}, {"end": 513, "begin": 391, "lang": "sk"}, {"end": 668, "begin": 513, "lang": "sk"}, {"end": 777, "begin": 668, "lang": "sk"}, {"end": 869, "begin": 777, "lang": "sk"}, {"end": 917, "begin": 869, "lang": "ko"}, {"end": 1050, "begin": 917, "lang": "bg"}]}