{"text": "Ceann de na c\u00e9ad marbhcriosanna mara a cuireadh faoi ndeara sna 1970s ab ea \u00e9, nuair a cuireadh t\u00fas le taighde faoi thionchar dian-us\u00e1id eacnama\u00edochta ar an d\u00falra.\n\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u0430\u0442 (\u0434\u0430\u043d. \u0412\u0435\u045b\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0443\u0437\u0443 \u0441\u0443 \u0421\u0430\u043c\u0441\u0435, \u041b\u0435\u0441\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0445\u043e\u043b\u0442.\n\u0420\u0435\u043a\u0435 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u0441\u0435 \u0443\u043b\u0438\u0432\u0430\u0458\u0443 \u0443 \u043e\u0432\u0430\u0458 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0443\u0437 \u0441\u0443 \u0413\u043e\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b, \u041b\u0430\u0433\u0430\u043d, \u041d\u0438\u0441\u0430, \u0415\u0442\u0440\u0430\u043d i \u0412\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d \u0441\u0430 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0413\u0443\u0434\u0435\u043d \u0441\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435.\n\u0418\u043c\u0430 \u0434\u0443\u0436\u0438\u043d\u0443 \u043e\u0434 220 -{km}- \u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0446\u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440-\u0458\u0443\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0435\u0447\u043d\u0443 \u0434\u0443\u0431\u0438\u043d\u0443 \u043e\u0434 23 \u043c\u0435\u0442\u0440\u0430.\n(Luaitear \"Muir na hI\u00fatlainne\" i s\u00e1ga Kn\u00fdtlinga.) \u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0445\u0438\u0434\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430, \u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u0430\u0442 (\u0437\u0431\u0438\u0440\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e \u201e\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u0430\u0442, \u0415\u0440\u0435\u0441\u0443\u043d\u0434 \u0438 \u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043e\u0442 \u0438 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041f\u043e\u0458\u0430\u0441\u201c) \u0433\u0438 \u0438\u043c\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0438:\nIs iad na huiscebheala\u00ed a draen\u00e1lann isteach sa Kattegat n\u00e1 na habhainn G\u00f6ta \u00e4lv ag Gothenburg, chomh maith leis an Lagan, Nissan, \u00c4tran agus Viskan, \u00f3n r\u00e9igi\u00fan Halland ar an taobh Sualannach agus an abhann Guden\u00e5 \u00f3n I\u00fatlann, sa Danmhairg. \nDar le Den Store Danske Encyklop\u00e6di agus Nudansk Ordbog, tagann an t-ainm \u00f3n na focail Ollainnise \"kat\" (cat) agus \"gat\" (poll, geata). Is limist\u00e9ar mara \u00e9 an Kattegat (An Danmhairgis, \u00f3n Olainnis, a \u00fas\u00e1idtear go coitianta i mB\u00e9arla), n\u00f3 \"Kattegatt\" (An tSualainnis) ar c\u00f3sta thiar theas leithnis na hI\u00fatlainne agus Oile\u00e1n Caolas na Danmhairge agus ar c\u00f3sta thoir na r\u00e9igi\u00fain V\u00e4sterg\u00f6tland, Scania, Halland agus Bohusl\u00e4n na Sualainne. \u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u0430\u0442 \u0458\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0443\u0437 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0452\u0443 \u0414\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0435, \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0433\u0435\u0440\u0430\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0437\u0430\u043d \u0441\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435\u043c \u0430 \u043d\u0430 \u0458\u0443\u0433\u0443 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0437\u0430\u043d \u0441\u0430 \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435\u043c. Ag pointe amh\u00e1in sa stair, n\u00ed raibh ach fad de 3.84 cilim\u00e9adar (2.39 m\u00ed) ar leithead d'uisce taistealaithe. Is limist\u00e9ar mara \u00e9 an Kattegat (An Danmhairgis, \u00f3n Olainnis, a \u00fas\u00e1idtear go coitianta i mB\u00e9arla), n\u00f3 \"Kattegatt\" (An tSualainnis) ar c\u00f3sta thiar theas leithnis na hI\u00fatlainne agus Oile\u00e1n Caolas na Danmhairge agus ar c\u00f3sta thoir na r\u00e9igi\u00fain V\u00e4sterg\u00f6tland, Scania, Halland agus Bohusl\u00e4n na Sualainne. ", "metadata": [{"end": 164, "begin": 0, "lang": "ga"}, {"end": 178, "begin": 164, "lang": "mk"}, {"end": 225, "begin": 178, "lang": "sr"}, {"end": 340, "begin": 225, "lang": "sr"}, {"end": 415, "begin": 340, "lang": "sr"}, {"end": 465, "begin": 415, "lang": "ga"}, {"end": 616, "begin": 465, "lang": "mk"}, {"end": 857, "begin": 616, "lang": "ga"}, {"end": 993, "begin": 857, "lang": "ga"}, {"end": 1292, "begin": 993, "lang": "ga"}, {"end": 1431, "begin": 1292, "lang": "sr"}, {"end": 1539, "begin": 1431, "lang": "ga"}, {"end": 1838, "begin": 1539, "lang": "ga"}]}