{"text": "Seus \u00faltimos dois anos de vida foram solit\u00e1rios e melanc\u00f3licos, vivendo em hot\u00e9is modestos com quase nenhum recurso, ajudado financeiramente pelo seu amigo Conde de Alves Machado, e escrevendo em seu di\u00e1rio sobre sonhos em que lhe era permitido retornar ao Brasil.\nO sistema pol\u00edtico nacional brasileiro assemelhava-se ao de outras na\u00e7\u00f5es parlamentaristas. L'historiador Roderick J. Desde a d\u00e9cada de 1830 que o ditador argentino Juan Manuel de Rosas apoiava rebeli\u00f5es dentro do Uruguai e do Brasil. El diplom\u00e1ticu, que cre\u00eda na diplomacia de ca\u00f1onero, unvi\u00f3 a Brasil un ultim\u00e1tum abusivu tres dos incidentes menores asoced\u00edos ente finales de 1861 y principios de 1862. Trabalhei demais e estou cansado. \u10d0\u10db \u10d3\u10e0\u10dd\u10e1 \u10d8\u10d2\u10d8 \u10e1\u10e3\u10da 6 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d8\u10e7\u10dd. Nun ten\u00eda autorid\u00e1 constitucional pa obligar a l'aplicaci\u00f3n d'iniciatives ensin el deb\u00edu sofitu, y el so enfotu collaborador dex\u00f3 a la naci\u00f3n progresar y dex\u00f3 al sistema pol\u00edticu funcionar con \u00e9situ.\nNaquela noite Pedro\u00a0II chorou e reclamou para Mariana de Verna, \"Eles me enganaram, Dadama!\" Empez\u00f3 a pensar que'l sistema imperial taba xun\u00edu a la so persona y que nun sobrevivir\u00eda a la so muerte. ", "metadata": [{"end": 265, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 357, "begin": 265, "lang": "pt"}, {"end": 383, "begin": 357, "lang": "ast"}, {"end": 500, "begin": 383, "lang": "pt"}, {"end": 670, "begin": 500, "lang": "ast"}, {"end": 704, "begin": 670, "lang": "pt"}, {"end": 732, "begin": 704, "lang": "ka"}, {"end": 932, "begin": 732, "lang": "ast"}, {"end": 1025, "begin": 932, "lang": "pt"}, {"end": 1130, "begin": 1025, "lang": "ast"}]}