{"text": "Ista remata en a tuca d'o vulc\u00e1n, o qualo ye rematato por una depresi\u00f3n u caldera.\nNo bi ha vulcans en territorio historicament aragonesoparlant, encara que si en La Mancha, Murcia, Reino de Valencia u Catalunya. En acumular-se o material rastrato d'o interior se forma una estructura conica en a superficie d'o planeta que puet puyar dende unas centenas de metros dica quantos kilometros d'altaria. As pocas mencions a vulcans en aragon\u00e9s se troban en textos medievals como o \"Historia contra los paganos\", o \"Libro del Trasoro u o \"Libro d'as Marabillas d'o Mundo\" en referencia a Secilia:\n\u062c\u0645\u0648\u062c\u0648\u06b5\u06cc \u06af\u0695\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06d5 \u0628\u06d5\u0631\u062f \u0641\u0695\u06d5 \u0626\u06d5\u062f\u0627\u062a\u06d5 \u062f\u06d5\u0631\u06d5\u0648\u06d5\u060c \u0644\u06d5 \u06be\u06d5\u0646\u062f\u06ce\u06a9 \u0634\u0648\u06ce\u0646 \u062f\u0627 \u0628\u06d5 \u062a\u06ce\u067e\u06d5\u0695\u0628\u0648\u0648\u0646\u06cc \u06a9\u0627\u062a \u062f\u06d5\u0628\u06ce\u062a\u06d5 \u06be\u06c6\u06cc \u062f\u0631\u0648\u0633\u062a\u0628\u0648\u0646\u06cc \u06a9\u06ce\u0648 \u06cc\u0627\u062e\u0648\u062f \u0634\u0627\u062e. \nTipi i Vezuvit karakterizohet me erupcion t\u00eb fuqish\u00ebm, q\u00eb derdhet sasi e madhe e llav\u00ebs s\u00eb dendur acidike dhe me material t\u00eb th\u00ebrrmuar vullkanik - hirit dhe pluhurit etj. \u0626\u0627\u0633\u0627\u06cc\u06cc\u0627\u0646\u06d5 \u06af\u0695\u06a9\u0627\u0646 \u0644\u06d5 \u0634\u0648\u06ce\u0646\u06af\u06d5\u0644\u06ce\u06a9 \u062f\u0631\u0648\u0633\u062a \u062f\u06d5\u0628\u06ce\u062a \u06a9\u06d5 \u062f\u0648\u0648 \u06cc\u0627 \u0686\u06d5\u0646\u062f \u067e\u06d5\u0695\u06d5\u06cc \u062a\u06ce\u06a9\u062a\u0648\u0646\u06cc\u06a9 \u0644\u06d5 \u06cc\u06d5\u06a9 \u0646\u0632\u06cc\u06a9 \u062f\u06d5\u0628\u0646\u06d5\u0648\u06d5 \u06cc\u0627\u0646 \u0644\u06d5 \u06cc\u06d5\u06a9 \u062f\u0648\u0648\u0631 \u062f\u06d5\u0628\u0646\u06d5\u0648\u06d5.\nA puyata ocurre cheneralment en episodios d'actividat violenta ditos \"erupcions\". \u062c\u0645\u0648\u062c\u0648\u06b5\u06cc \u06af\u0695\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u06d5 \u0628\u06d5\u0631\u062f \u0641\u0695\u06d5 \u0626\u06d5\u062f\u0627\u062a\u06d5 \u062f\u06d5\u0631\u06d5\u0648\u06d5\u060c \u0644\u06d5 \u06be\u06d5\u0646\u062f\u06ce\u06a9 \u0634\u0648\u06ce\u0646 \u062f\u0627 \u0628\u06d5 \u062a\u06ce\u067e\u06d5\u0695\u0628\u0648\u0648\u0646\u06cc \u06a9\u0627\u062a \u062f\u06d5\u0628\u06ce\u062a\u06d5 \u06be\u06c6\u06cc \u062f\u0631\u0648\u0633\u062a\u0628\u0648\u0646\u06cc \u06a9\u06ce\u0648 \u06cc\u0627\u062e\u0648\u062f \u0634\u0627\u062e. \nKupa me kanal ose ndonj\u00eb \u00e7arje \u00ebsht\u00eb e lidhur me brendin\u00eb e Tok\u00ebs, n\u00ebp\u00ebr t\u00eb cil\u00ebn l\u00ebviz\u00eb masa e zjarrt\u00eb dhe e l\u00ebng\u00ebt-magma (n\u00ebse magma del n\u00eb sip\u00ebrfaqen e Tok\u00ebs at\u00ebher\u00eb quhet lav\u00eb), gazrat, avulli e produktet tjera dhe shkarkohen n\u00eb sip\u00ebrfaqe. Proceset e ndryshme t\u00eb lidhura me to quhen \"vullkaniz\u00ebm\".\n= \u0633\u06d5\u0631\u0686\u0627\u0648\u06d5\u06a9\u0627\u0646 =\nMagma kur ngurt\u00ebsohet n\u00eb brendi t\u00eb kor\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs formon shk\u00ebmbinj t\u00eb brendsh\u00ebm magmatik ose t\u00eb shp\u00ebrthej\u00eb e t\u00eb derdhet n\u00eb sip\u00ebrfaqe- vullkanizmi ose\" magmatizmi efuziv\"\n", "metadata": [{"end": 83, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 213, "begin": 83, "lang": "an"}, {"end": 400, "begin": 213, "lang": "an"}, {"end": 592, "begin": 400, "lang": "an"}, {"end": 707, "begin": 592, "lang": "ckb"}, {"end": 878, "begin": 707, "lang": "sq"}, {"end": 994, "begin": 878, "lang": "ckb"}, {"end": 1076, "begin": 994, "lang": "an"}, {"end": 1191, "begin": 1076, "lang": "ckb"}, {"end": 1435, "begin": 1191, "lang": "sq"}, {"end": 1493, "begin": 1435, "lang": "sq"}, {"end": 1508, "begin": 1493, "lang": "ckb"}, {"end": 1678, "begin": 1508, "lang": "sq"}]}