{"text": "Narodila se ve m\u011bst\u011b Grantham v hrabstv\u00ed Lincolnshire v Anglii. \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f\u0915 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0932\u0947\u0937\u0923\n\u092e\u093e\u0930\u094d\u0917\u0930\u0947\u091f \u0939\u093f\u0932\u094d\u0921\u093e \u0925\u094d\u092f\u093e\u091a\u0930 (\u0938\u0928\u094d\u0967\u096f\u0968\u096b-\u0968\u0966\u0967\u0969) \u092c\u0947\u0932\u093e\u092f\u0924\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f\u091c\u094d\u091e \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d\u0964 Liber\u0101l\u0101 ekonomisk\u0101 politika ieguva nosaukumu \"te\u010derisms\".\nPagaid\u0101m vien\u012bg\u0101 sieviete, kura ie\u0146\u0113musi \u0161o amatu.\n\u0925\u094d\u092f\u093e\u091a\u0930\u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0932\u093f\u0916\u093f\u0924 \u092a\u0941\u0938\u094d\u0924\u0915\u0939\u0930\u0942\n\u0925\u094d\u092f\u093e\u091a\u0930 \u0932\u0917\u093e\u0924\u093e\u0930 \u0967\u096b \u0935\u0930\u094d\u0937 \u092c\u0947\u0932\u093e\u092f\u0924\u0915\u094b \u0915\u0928\u094d\u091c\u0930\u092d\u0947\u091f\u093f\u092d \u092a\u093e\u0930\u094d\u091f\u0940\u0915\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0930\u0939\u0947\u0915\u0940 \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d\u0964 Od roku 1984 je Spojen\u00e9mu kr\u00e1lovstv\u00ed p\u0159izn\u00e1n ka\u017edoro\u010dn\u00ed rabat ve v\u00fd\u0161i 66 % rozd\u00edlu mezi platbami pro pot\u0159eby Evropsk\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed, nyn\u00ed Evropsk\u00e9 unie (EU), a britsk\u00fdmi p\u0159\u00edjmy od n\u011bj. \u0160o amatu vi\u0146a ie\u0146\u0113ma no 1979. l\u012bdz 1990. gadam, Te\u010dere ir premjerministres amat\u0101 visilg\u0101k bijus\u012b 20. gadsimta politi\u0137e. \u092e\u093e\u0930\u094d\u0917\u0930\u0947\u091f \u0925\u094d\u092f\u093e\u091a\u0930\u0915\u094b \u0905\u092a\u094d\u0930\u093f\u0932 \u096e \u0924\u093e\u0930\u093f\u0916 \u096e\u096d \u0935\u0930\u094d\u0937\u0915\u094b \u0909\u092e\u0947\u0930\u092e\u093e \u0928\u093f\u0927\u0928 \u092d\u092f\u094b\u0964 V roce 1944 za\u010dala studovat chemii na Oxfordsk\u00e9 univerzit\u011b a n\u011bjak\u00fd \u010das pot\u00e9 pracovala jako chemick\u00e1 laborantka. \u0909\u0928\u093f \u0938\u092c\u0948 \u092d\u0928\u094d\u0926\u093e \u0936\u0915\u094d\u0924\u093f\u0936\u093e\u0932\u0940 \u0928\u0947\u0924\u094d\u0930\u0940 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u092a\u0928\u093f \u0939\u0941\u0928\u094d\u0964\n\u092e\u093e\u0930\u094d\u0917\u0930\u0947\u091f \u0939\u093f\u0932\u094d\u0921\u093e \u0925\u094d\u092f\u093e\u091a\u0930 (\u0938\u0928\u094d\u0967\u096f\u0968\u096b-\u0968\u0966\u0967\u0969) \u092c\u0947\u0932\u093e\u092f\u0924\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f\u091c\u094d\u091e \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d\u0964 ", "metadata": [{"end": 64, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 82, "begin": 64, "lang": "ne"}, {"end": 146, "begin": 82, "lang": "ne"}, {"end": 205, "begin": 146, "lang": "lv"}, {"end": 256, "begin": 205, "lang": "lv"}, {"end": 285, "begin": 256, "lang": "ne"}, {"end": 356, "begin": 285, "lang": "ne"}, {"end": 542, "begin": 356, "lang": "cs"}, {"end": 662, "begin": 542, "lang": "lv"}, {"end": 722, "begin": 662, "lang": "ne"}, {"end": 835, "begin": 722, "lang": "cs"}, {"end": 882, "begin": 835, "lang": "ne"}, {"end": 946, "begin": 882, "lang": "ne"}]}