{"text": "Slik teikna han eit bilete av verda med ein kald og hard kjerne i jorda under menneska og ein varm og flyktig sf\u00e6re over menneska.\n\u0627\u0646\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628 \u0623\u0646\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0646\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u062a\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u0649 : \u0391\u03bd\u03b1\u03be\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2) \u0627\u062a\u0648\u0644\u062f \u0641\u0649 \u0645\u064a\u0644\u064a\u062a\u0648\u0633 (585 \u0642.Han er kjend for sin teori om at verda var bygd opp av luft i ein fortetta eller fortynna tilstand (arkhe-teori). \u0639\u0627\u0634 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0621 \u0627\u0644\u0627\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f, \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0644\u0645\u064a\u0630 \u0648 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0627\u0646\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u0627\u0646\u062f\u0631. V\u0161etky veci vznikaj\u00fa t\u00fdmito procesmi. Teda vzduch je \"zodpovedn\u00fd\" za \u017eivot, je jeho nosite\u013eom.\n\u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0647 \u062f\u0649 \u0628\u062a\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f. \u0623\u0646\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0646\u0633 \u0642\u0627\u0644 \u0627\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0633\u0649 \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0635\u0644 \u0643\u0644 \u062d\u0627\u062c\u0647 , \u0648 \u0627\u0646 \u0643\u0644 \u062d\u0627\u062c\u0647 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0627 \u0639\u0646 \u0647\u0648\u0627 \u0628\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0647 \u0648 \u0628\u0643\u062b\u0627\u0641\u0647 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0647 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u0628\u062a\u0645\u062f \u0627\u0644\u062d\u062c\u0645 \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0649 \u062a\u0642\u0644\u0635\u0647 \u0648 \u062a\u0642\u0644\u0644\u0647. Anaximenes z Mil\u00e9ta\nV z\u00e1kladnej ot\u00e1zke filozofie o podstate sveta, uvedomuj\u00fac si nazna\u010den\u00e9 probl\u00e9my spojen\u00e9 s Anaximandrov\u00fdm apeironom, h\u013ead\u00e1 prijate\u013enej\u0161ie, schodnej\u0161ie rie\u0161enie. \u0627\u0646\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645\u064a\u0646\u0633\nZo zachovan\u00fdch inform\u00e1ci\u00ed tohto predstavite\u013ea i\u00f3nskej filozofie mo\u017eno s\u00fadi\u0165, \u017ee sa zauj\u00edmal aj o \u0161peci\u00e1lnovedn\u00e9 poznanie. ", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "nn"}, {"end": 223, "begin": 131, "lang": "arz"}, {"end": 337, "begin": 223, "lang": "nn"}, {"end": 425, "begin": 337, "lang": "arz"}, {"end": 463, "begin": 425, "lang": "sk"}, {"end": 520, "begin": 463, "lang": "sk"}, {"end": 554, "begin": 520, "lang": "arz"}, {"end": 744, "begin": 554, "lang": "arz"}, {"end": 764, "begin": 744, "lang": "sk"}, {"end": 924, "begin": 764, "lang": "sk"}, {"end": 935, "begin": 924, "lang": "arz"}, {"end": 1057, "begin": 935, "lang": "sk"}]}