{"text": "\u0421\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0443\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442 \u043e\u0432\u0430\u0430 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0458\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0438 \u043e\u0434 200 - 600 \u043c\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438. \u041f\u0435\u043d\u0442\u0435\u043a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0446\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u0432\u043e \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e. \u2022 Utilizzanu di solitu la Bibbia Diodati, sparti \u00e2 Bibbia Nuova Riveduta ed\u00ecta d\u00e2\nAvanti a chistu per\u00f2 dintra d\u00fb muvimentu prutistanti si \u00e0ppiru manifestazzioni a usu chiddi d\u00ee pinticustali di ora:\n\u0417\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0447 \u0441\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0442\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0424\u043e\u043a\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0430\u043c, \u0432\u043e 1901 \u0432\u043e \u0422\u043e\u043f\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441, \u0421\u0410\u0414. Moody (1837-1899) e avieva avutu un ruolu nta specifichi fasi storichi ( ca nuddu continu\u00f2 finu \u00f4 XX sieculu) di movimenti profetici o di restaurazzioni di origgini cristiana.\n\u0418\u043c\u0435\u0442\u043e \u0433\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u0414\u0443\u0445\u043e\u0432\u0434\u0435\u043d (\u0433\u0440\u0447\u043a\u0438: \u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03b7\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ae, \u041f\u0435\u043d\u0442\u0435\u043a\u043e\u0441\u0442) \u043a\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438\u043e\u0442 \u0434\u0443\u0445, \u0441\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u043f\u0443\u0448\u0442\u0438\u043b \u0432\u0440\u0437 \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435. \u041f\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043e\u0442 \u0431\u0440\u043e\u0458 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0458\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0444\u0430\u045c\u0430 \u0434\u043e\u0433\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e \u0442\u0440\u043e\u0458\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0442\u0430\u0430\u0442 \u0434\u0435\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0433 \u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d. Ce bapt\u00eame vient souvent apr\u00e8s celui de l'eau mais peut parfois arriver en m\u00eame temps que celui-ci, voire le pr\u00e9c\u00e9der.\nCe mouvement se caract\u00e9rise par la red\u00e9couverte de la dimension charismatique, c'est-\u00e0-dire du bapt\u00eame dans le Saint-Esprit et des dons spirituels (\"Premi\u00e8re \u00e9p\u00eetre aux Corinthiens 12:9-11\"), comme au jour de la Pentec\u00f4te, selon le r\u00e9cit du Nouveau Testament (Actes 2).\nAinsi, les Assembl\u00e9es de Dieu de France sont autonomes et ind\u00e9pendantes des Assembl\u00e9es de Dieu de Finlande, d'Italie ou de Grande-Bretagne. ", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 151, "begin": 77, "lang": "mk"}, {"end": 233, "begin": 151, "lang": "scn"}, {"end": 349, "begin": 233, "lang": "scn"}, {"end": 419, "begin": 349, "lang": "mk"}, {"end": 595, "begin": 419, "lang": "scn"}, {"end": 739, "begin": 595, "lang": "mk"}, {"end": 850, "begin": 739, "lang": "mk"}, {"end": 969, "begin": 850, "lang": "fr"}, {"end": 1239, "begin": 969, "lang": "fr"}, {"end": 1379, "begin": 1239, "lang": "fr"}]}