{"text": "Durante a infancia do emperador unha serie de rexentes administraron o goberno de acordo coa constituci\u00f3n. Isabel, m\u00e1is co\u00f1ocida como Princesa Isabel, casou co pr\u00edncipe franc\u00e9s Lu\u00eds Filipe Mar\u00eda Fernando Gaston de Orleans, conde D'Eu, fillo de Lu\u00eds Carlos Filipe Rafael, duque de Nemours.\nund 1882 der Preu\u00dfischen Akademie der Wissenschaften.\nEine organisierte Kampagne f\u00fcr die Emanzipation der 2,5 Millionen Sklaven in Brasilien begann einige Jahre sp\u00e4ter. Das war f\u00fcr L\u00f3pez unannehmbar. Tambi\u00e9n buscaba eliminar la corrupci\u00f3n. O seu nome completo era Pedro de Alc\u00e2ntara Jo\u00e3o Carlos Leopoldo Salvador Bibiano Francisco Xavier de Paula Leoc\u00e1dio Miguel Gabriel Rafael Gonzaga de Bragan\u00e7a e Habsburgo.\nM\u00e4rz 1870 wurde L\u00f3pez auf der Flucht von brasilianischen Soldaten gestellt und erschossen. Era excepcionalmente inteligente con las palabras y cauteloso en su forma de reaccionar.\u00bb \nMehrere Faktoren trugen zum Sturz der Monarchie bei: die wachsende republikanische Bewegung, die ein brasilianisches Kaiserreich zunehmend als anachronistisch und unamerikanisch empfand, der Konflikt mit Teilen des Klerus und schlie\u00dflich die Sklavenbefreiung, die die Gro\u00dfgrundbesitzer der Krone entfremdete. ", "metadata": [{"end": 107, "begin": 0, "lang": "gl"}, {"end": 289, "begin": 107, "lang": "gl"}, {"end": 343, "begin": 289, "lang": "de"}, {"end": 458, "begin": 343, "lang": "de"}, {"end": 489, "begin": 458, "lang": "de"}, {"end": 529, "begin": 489, "lang": "es"}, {"end": 700, "begin": 529, "lang": "gl"}, {"end": 791, "begin": 700, "lang": "de"}, {"end": 882, "begin": 791, "lang": "es"}, {"end": 1191, "begin": 882, "lang": "de"}]}