{"text": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09e8\u09e6\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7 \u098f\u09b0\u09be\u0964 \u09a4\u09be\u0987 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7\u0987 \u0995\u09be\u099f\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf\u09b0 \u09ad\u09be\u0997 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u0964 A la resta d'\u00e0rees litorals n'\u00e9s molt rara. \nPysgod yw ei brif fwyd, ac maent yn cael eu dal trwy blymio i'r d\u0175r, weithiau hyd at ddyfnder o 200 troedfedd. \u00c9s exclusivament marina.\n\u0997\u09be\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u09be\u09a6\u09be-\u0995\u09be\u09b2\u09cb \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c\u0964 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u09e8\u09e6\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7 \u098f\u09b0\u09be\u0964 \u0993\u09a1\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09c1\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u099c\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc \u09b2\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09b0 \u098f \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a4\u09cb \u09b2\u09ae\u09cd\u09ac\u09be \u09a6\u09cc\u09a1\u09bc \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u0964\nAls Pa\u00efsos Catalans \u00e9s una hivernant molt rara i irregular, tot i que en els darrers hiverns ha esdevingut m\u00e9s freq\u00fcent en \u00e0rees com el Delta de l'Ebre i el tram de costa de les comarques del Barcelon\u00e8s i del Maresme. Pysgod yw ei brif fwyd, ac maent yn cael eu dal trwy blymio i'r d\u0175r, weithiau hyd at ddyfnder o 200 troedfedd. Pysgod yw ei brif fwyd, ac maent yn cael eu dal trwy blymio i'r d\u0175r, weithiau hyd at ddyfnder o 200 troedfedd. Mae'r Trochydd Mawr (Gavia immer) yn un o aelodau mwyaf teulu'r Trochwyr, tua 73-88 cm o hyd a 122-148 cm ar draws yr adenydd ac yn pwyso rhwng 2.7 a 6.3 kg .\nA la resta d'\u00e0rees litorals n'\u00e9s molt rara. \n", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "bn"}, {"end": 77, "begin": 42, "lang": "bn"}, {"end": 122, "begin": 77, "lang": "ca"}, {"end": 233, "begin": 122, "lang": "cy"}, {"end": 258, "begin": 233, "lang": "ca"}, {"end": 284, "begin": 258, "lang": "bn"}, {"end": 326, "begin": 284, "lang": "bn"}, {"end": 409, "begin": 326, "lang": "bn"}, {"end": 627, "begin": 409, "lang": "ca"}, {"end": 738, "begin": 627, "lang": "cy"}, {"end": 849, "begin": 738, "lang": "cy"}, {"end": 1008, "begin": 849, "lang": "cy"}, {"end": 1053, "begin": 1008, "lang": "ca"}]}