{"text": "Uz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bba p\u0101rsvar\u0101 ir \u0137\u012bnie\u0161u rok\u0101s.\nFakat baz\u0131 di\u011fer kaynaklara g\u00f6re ise ismin kayna\u011f\u0131 Hint\u00e7e'de \"yer\" veya \"alan\" anlam\u0131na gelen \"Maidan\" s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcd\u00fcr.\nMedanas att\u012bst\u012bba pa\u0101trin\u0101j\u0101s, un t\u0101 \u012bs\u0101 laik\u0101 k\u013cuva par Zieme\u013csumatras galveno centru, kas s\u0101ka vald\u012bt p\u0101r att\u012bst\u012bbu Indon\u0113zijas rietumda\u013c\u0101.\n\u015eehir Sumatra adas\u0131n\u0131n kuzey k\u0131y\u0131s\u0131nda bulunur ve kuzeyinde Malakka Bo\u011faz\u0131 yer almaktad\u0131r. 1590l\u0131 y\u0131llarda Guru Patimpus taraf\u0131ndan \"Kampung Medan\" (Medan K\u00f6y\u00fc) adl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u00f6y olarak kurulmu\u015ftur. \nMedanas att\u012bst\u012bba pa\u0101trin\u0101j\u0101s, un t\u0101 \u012bs\u0101 laik\u0101 k\u013cuva par Zieme\u013csumatras galveno centru, kas s\u0101ka vald\u012bt p\u0101r att\u012bst\u012bbu Indon\u0113zijas rietumda\u013c\u0101.\nPortekizli t\u00fcccarlar\u0131n 16. y\u00fczy\u0131lda kulland\u0131klar\u0131 s\u00f6zl\u00fcklere g\u00f6re \"Medan\" ismi Suudi Arabistan'\u0131n Medine kentinin isminden gelmektedir. Fakat baz\u0131 di\u011fer kaynaklara g\u00f6re ise ismin kayna\u011f\u0131 Hint\u00e7e'de \"yer\" veya \"alan\" anlam\u0131na gelen \"Maidan\" s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcd\u00fcr.\n\u015eehir Sumatra adas\u0131n\u0131n kuzey k\u0131y\u0131s\u0131nda bulunur ve kuzeyinde Malakka Bo\u011faz\u0131 yer almaktad\u0131r. 1590l\u0131 y\u0131llarda Guru Patimpus taraf\u0131ndan \"Kampung Medan\" (Medan K\u00f6y\u00fc) adl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u00f6y olarak kurulmu\u015ftur. \nPortekizli t\u00fcccarlar\u0131n 16. y\u00fczy\u0131lda kulland\u0131klar\u0131 s\u00f6zl\u00fcklere g\u00f6re \"Medan\" ismi Suudi Arabistan'\u0131n Medine kentinin isminden gelmektedir. Medan se nach\u00e1z\u00ed v rovn\u00edkov\u00e9m podnebn\u00e9m p\u00e1su, teploty jsou tedy celoro\u010dn\u011b vyrovnan\u00e9 a vysok\u00e9, sr\u00e1\u017eky hojn\u00e9 (v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st spadne ve druh\u00e9 polovin\u011b roku).\n", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "lv"}, {"end": 157, "begin": 42, "lang": "tr"}, {"end": 299, "begin": 157, "lang": "lv"}, {"end": 500, "begin": 299, "lang": "tr"}, {"end": 642, "begin": 500, "lang": "lv"}, {"end": 778, "begin": 642, "lang": "tr"}, {"end": 893, "begin": 778, "lang": "tr"}, {"end": 1094, "begin": 893, "lang": "tr"}, {"end": 1230, "begin": 1094, "lang": "tr"}, {"end": 1381, "begin": 1230, "lang": "cs"}]}