{"text": "\u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0439-\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442 \u0448\u0435\u043b\u0444 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u00dea\u00f0 lifir \u00ed n\u00f6fnum Afr\u00edkulandanna \u00feriggja, G\u00edneu, Mi\u00f0baugs-G\u00edneu og G\u00edneu-Biss\u00e1, auk N\u00fdju G\u00edneu \u00ed Su\u00f0austur-As\u00edu.\n\u00cd fl\u00f3anum eru Ben\u00ednfl\u00f3i og B\u00edafrafl\u00f3i.\n\u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0439-\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442 \u0448\u0435\u043b\u0444 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0439-\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442 \u0448\u0435\u043b\u0444 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0418\u043c\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 753 000 \u043a\u0432. \u043a\u043c \u0438 \u0434\u044a\u043b\u0431\u043e\u0447\u0438\u043d\u0430 5207 m. G\u00edneufl\u00f3i er gr\u00ed\u00f0armikill fl\u00f3i \u00fear sem vesturstr\u00f6nd Afr\u00edku m\u00e6tir Su\u00f0ur-Atlantshafinu. \u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432 \u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d. Nafni\u00f0 \"G\u00ednea\" er \u00fea\u00f0 heiti sem berbar g\u00e1fu sv\u00e6\u00f0inu sunnan Sahara og \u00fe\u00fd\u00f0ir \u201esvertingjaland\u201c. Guineabukta er ei bukt som ligg aust i Atlanterhavet, utanfor Vest- og Sentral-Afrika.\nSt\u00f8rste djupna i Guineabukta er over 5000\u00a0meter.\n\u0414\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 2 \u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430\u00a0\u2013 \u0411\u0438\u0430\u0444\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d.\n", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "bg"}, {"end": 204, "begin": 90, "lang": "is"}, {"end": 243, "begin": 204, "lang": "is"}, {"end": 333, "begin": 243, "lang": "bg"}, {"end": 423, "begin": 333, "lang": "bg"}, {"end": 473, "begin": 423, "lang": "bg"}, {"end": 559, "begin": 473, "lang": "is"}, {"end": 608, "begin": 559, "lang": "bg"}, {"end": 701, "begin": 608, "lang": "is"}, {"end": 788, "begin": 701, "lang": "nn"}, {"end": 837, "begin": 788, "lang": "nn"}, {"end": 884, "begin": 837, "lang": "bg"}]}