{"text": "Kralj Hasan II je umro 23. jula 1999. godine, te je Muhamed postao novi marokanski kralj. Muhamed VI, kralj Maroka\n2506 \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e42\u0e2d\u0e23\u0e2a\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e42\u0e15\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e2e\u0e30\u0e0b\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 2 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e42\u0e21\u0e23\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e42\u0e01 \u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e25\u0e31\u0e25\u0e25\u0e32 \u0e25\u0e32\u0e15\u0e34\u0e1f\u0e32 \u0e2e\u0e31\u0e21\u0e21\u0e39 (\u0e1b\u0e31\u0e08\u0e08\u0e38\u0e1a\u0e31\u0e19\u0e16\u0e39\u0e01\u0e1b\u0e25\u0e14\u0e2d\u0e2d\u0e01\u0e08\u0e32\u0e01\u0e10\u0e32\u0e19\u0e31\u0e19\u0e14\u0e23\u0e28\u0e31\u0e01\u0e14\u0e34\u0e4c\u0e43\u0e19\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e27\u0e07\u0e28\u0e4c\u0e42\u0e21\u0e23\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e42\u0e01) \u0e17\u0e23\u0e07\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e34\u0e23\u0e34\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2a\u0e21\u0e1a\u0e31\u0e15\u0e34\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 23 \u0e01\u0e23\u0e01\u0e0e\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e1e.\u09ac\u09be\u09a8\u09cd\u09a8\u09be\u0987\u0995\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09ac\u09be\u09b9 \u0989\u09aa\u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af\u09c7 \u09b0\u09be\u099c\u0995\u09c0\u09af\u09bc \u09b0\u09c0\u09a4\u09bf \u0985\u09a8\u09c1\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0997\u09a4 \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf \u09b0\u09be\u099c\u0995\u09a8\u09cd\u09af\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u0964 Kralj i princeza imaju sina, princa prijestolonasljednika Hasana (ro\u0111enog 2003. godine), i k\u0107erku, princezu Hatid\u017eu (ro\u0111enu 2007. godine).\nOformio je komisiju \u010diji je zadatak bio istra\u017eiti kr\u0161enja ljudskih prava tokom vladavine njegovog oca.\nNjegov otac je posvetio posebno pa\u017enju obrazovanju Muhameda po pitanjima religije i politike.\n2542 \u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e1a\u0e34\u0e14\u0e32\u0e2a\u0e27\u0e23\u0e23\u0e04\u0e15 \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48 18 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e27\u0e07\u0e28\u0e4c\u0e2d\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2d\u0e31\u0e27\nKralj Hasan II je umro 23. jula 1999. godine, te je Muhamed postao novi marokanski kralj. \u09a4\u09be\u09b0 \u0997\u09ac\u09c7\u09b7\u09a3\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc \u099b\u09bf\u09b2 \u0987\u0987\u09b8\u09bf-\u09ae\u09be\u0997\u09b0\u09c7\u09ac \u09b0\u09bf\u09b2\u09c7\u09b6\u09be\u09a8 [1] \u09a4\u09bf\u09a8\u09bf \u0986\u09b0\u09cd\u09ae\u09bf\u09b0 \u09ae\u09c7\u099c\u09b0 \u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0\u09c7\u09b2 \u09aa\u09a6\u09c7 \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4\u09bf \u09b2\u09be\u09ad \u0995\u09b0\u09c7\u09a8 \u099c\u09c1\u09b2\u09be\u0987 12, 1994 \u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u0996\u09c7\u0964 ", "metadata": [{"end": 90, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 115, "begin": 90, "lang": "bs"}, {"end": 319, "begin": 115, "lang": "th"}, {"end": 412, "begin": 319, "lang": "bn"}, {"end": 551, "begin": 412, "lang": "bs"}, {"end": 654, "begin": 551, "lang": "bs"}, {"end": 748, "begin": 654, "lang": "bs"}, {"end": 832, "begin": 748, "lang": "th"}, {"end": 922, "begin": 832, "lang": "bs"}, {"end": 1036, "begin": 922, "lang": "bn"}]}