{"text": "\u00cd oktober 1891 f\u00f3r hann aftur til Paris fyri at lesa list. \u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d2\u05e2\u05d5\u05d5\u05e2\u05df \u05d0 \u05e6\u05d9\u05d9\u05db\u05e2\u05e0\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d5\u05df \u05d0 \u05e1\u05e7\u05d5\u05dc\u05e4\u05d8\u05d0\u05e8, \u05d0\u05d1\u05e2\u05e8 \u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05de\u05e2\u05e8\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d1\u05d0\u05e7\u05d0\u05e0\u05d8 \u05d5\u05d5\u05d9 \u05d0 \u05de\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8. Matisse var\u00f0 upprunaliga \u00fatb\u00fagvin sum l\u00f8gfr\u00f8\u00f0ingur. Yn y 1940au fe weithiodd fel dylunydd graffig yn gynhyrchu darluniau ar gyfer llyfrau a dros gant o lithograffau.\n\u05d0\u05d9\u05df \u05d3\u05d9 1920\u05e2\u05e8 \u05d9\u05d0\u05e8\u05df \u05d4\u05d0\u05d8 \u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05d9\u05dd \u05d2\u05e2\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05df \u05e4\u05d0\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d5\u05d9\u05e4\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d0\u05e1\u05d9\u05e9\u05e2\u05e8 \u05d8\u05e8\u05d0\u05d3\u05d9\u05e6\u05d9\u05e2 \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05e8\u05d0\u05e0\u05e6\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05e9\u05df \u05de\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8\u05d9\u05d9.\n\u05d0\u05d9\u05df \u05d3\u05d9 1920\u05e2\u05e8 \u05d9\u05d0\u05e8\u05df \u05d4\u05d0\u05d8 \u05de\u05e2\u05df \u05d0\u05d9\u05dd \u05d2\u05e2\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05df \u05e4\u05d0\u05e8 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d5\u05d9\u05e4\u05d4\u05d0\u05dc\u05d8\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05e2\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d0\u05e1\u05d9\u05e9\u05e2\u05e8 \u05d8\u05e8\u05d0\u05d3\u05d9\u05e6\u05d9\u05e2 \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05e8\u05d0\u05e0\u05e6\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05e9\u05df \u05de\u05d0\u05dc\u05e2\u05e8\u05d9\u05d9.\nEftir seinna heimskr\u00edggj gj\u00f8rdist Matisse sj\u00fakur av krabbameini og kundi t\u00ed ikki standa vi\u00f0 s\u00edtt staffeli og m\u00e1la. Roedd yn un o arlunwyr enwocaf yr 20fed ganrif am ei ddefnydd o liw ac arddull rhydd. Hann gj\u00f8rdist 84 \u00e1ra gamal.\nHann helt fram vi\u00f0 at klippa og klistra til hann anda\u00f0ist \u00ed Nice hin 3. november 1954. ", "metadata": [{"end": 59, "begin": 0, "lang": "fo"}, {"end": 140, "begin": 59, "lang": "yi"}, {"end": 192, "begin": 140, "lang": "fo"}, {"end": 306, "begin": 192, "lang": "cy"}, {"end": 422, "begin": 306, "lang": "yi"}, {"end": 538, "begin": 422, "lang": "yi"}, {"end": 653, "begin": 538, "lang": "fo"}, {"end": 739, "begin": 653, "lang": "cy"}, {"end": 767, "begin": 739, "lang": "fo"}, {"end": 854, "begin": 767, "lang": "fo"}]}