{"text": "\u827e\u6bd4\u5967\u723e\u5f97\u5230\u6975\u591a\u7684\u4e0a\u9663\u6a5f\u6703\uff0c\u73fe\u6642\u6210\u70ba\u7403\u968a\u4e3b\u529b\u7403\u54e1\u3002\u053d\u0565\u057f\u0561\u0586\u0565\u0578\u0582\u0574 \u0576\u0561 \u0574\u0565\u056e \u0583\u0578\u0580\u0571 \u0571\u0565\u057c\u0584 \u0562\u0565\u0580\u0565\u0581, \u0578\u0580\u0568 \u057e\u0565\u0580\u0561\u0564\u0561\u057c\u0576\u0561\u056c\u0578\u0582\u0581 \u0576\u0580\u0561\u0576 \u0585\u0563\u0576\u0565\u0581 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u057e\u0565\u056c \u0569\u056b\u0574\u056b \u0570\u056b\u0574\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056f\u0561\u0566\u0574\u0578\u0582\u0574 \u0587 \u0564\u0561\u057c\u0576\u0561\u056c \u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0570\u0561\u057e\u0561\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576\u056b \u0569\u0565\u056f\u0576\u0561\u056e\u0578\u0582\u0589\nIsto foi debido a que o seu adestrador, Quique S\u00e1nchez Flores, sempre confiou nel e, cando fichou polo Valencia CF, esixiu o retorno de Albiol ao seu club de orixe.\nTerminou a tempada 2006-07 sendo titular indiscutible e sendo o xogador que m\u00e1is minutos tivo entre as competici\u00f3ns da Liga, a Copa do Rei e a Liga de Campi\u00f3ns nas demarcaci\u00f3ns de central e mediocentro defensivo. \nO 2 de agosto do 2004, durante a viaxe a Xetafe sufriu un accidente de circulaci\u00f3n polo que tivo que ser intervido tras lle diagnosticar politraumatismos dorsal e lumbar, e un derrame interno que obrigou \u00e1 extirpaci\u00f3n do bazo, ademais estivo durante un tempo en coma. \u5916\u501f\u81f3\u57fa\u9054\u83f2\u671f\u9593\u7684\u51fa\u8272\u8868\u73fe\uff0c\u65452005\u5e74\u88ab\u83ef\u502b\u897f\u4e9e\u6536\u56de\u3002\u0531\u0574\u0578\u0582\u057d\u0576\u0561\u0581\u0561\u056e \u0567, \u0578\u0582\u0576\u056b \u0565\u0580\u0565\u0584 \u0561\u0572\u057b\u056b\u056f\u055d \u0531\u0566\u0561\u0561\u0580\u0561\u0576 (\u0574\u0561\u0580\u057f\u056b 16, 2009), \u0531\u056c\u0574\u0578\u0582\u0576 (\u0570\u0578\u0582\u0576\u057e\u0561\u0580\u056b 7, 2010), \u0544\u056b\u0578\u0582\u0576 (\u0564\u0565\u056f\u057f\u0565\u0574\u0562\u0565\u0580\u056b 31, 2014) \u0587 \u0574\u0565\u056f \u057f\u0572\u0561\u055d \u054c\u0578\u0574\u0565\u0578\u0576\u0589\n\u4ed6\u66f4\u5165\u9078\u4e862008\u5e74\u6b50\u6d32\u570b\u5bb6\u76c3\u7684\u540d\u55ae\uff0c\u4e26\u4e14\u5354\u52a9\u570b\u5bb6\u968a\u596a\u51a0\u800c\u56de\u3002\nRa\u00fal Albiol Tortajada, nado o 4 de setembro de 1985 en Vilamarxant (Valencia), \u00e9 un futbolista espa\u00f1ol. Isto foi debido a que o seu adestrador, Quique S\u00e1nchez Flores, sempre confiou nel e, cando fichou polo Valencia CF, esixiu o retorno de Albiol ao seu club de orixe.\n2010\u5e74\u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b\uff0c\u827e\u6bd4\u5967\u723e\u540c\u6a23\u5165\u9078\u4e86\u570b\u5bb6\u968a\uff0c\u53ef\u662f\u56e0\u50b7\u6c92\u6709\u4e0a\u9663\u3002\nEn 2010, o 11 de xullo, proclamouse campi\u00f3n da Copa Mundial de F\u00fatbol coa selecci\u00f3n espa\u00f1ola en Sur\u00e1frica.\n\u57282004-2005\u7403\u5b63\u5916\u501f\u81f3\u57fa\u9054\u83f2\uff0c\u4e26\u7372\u5f97\u7532\u7d44\u806f\u8cfd\u4e0a\u9663\u6a5f\u6703\u3002", "metadata": [{"end": 25, "begin": 0, "lang": "zh"}, {"end": 157, "begin": 25, "lang": "hy"}, {"end": 322, "begin": 157, "lang": "gl"}, {"end": 536, "begin": 322, "lang": "gl"}, {"end": 804, "begin": 536, "lang": "gl"}, {"end": 832, "begin": 804, "lang": "zh"}, {"end": 963, "begin": 832, "lang": "hy"}, {"end": 995, "begin": 963, "lang": "zh"}, {"end": 1099, "begin": 995, "lang": "gl"}, {"end": 1264, "begin": 1099, "lang": "gl"}, {"end": 1299, "begin": 1264, "lang": "zh"}, {"end": 1406, "begin": 1299, "lang": "gl"}, {"end": 1437, "begin": 1406, "lang": "zh"}]}