{"text": "Su tesis en esa ocasi\u00f3n fue \"Florencia 1951-1956: La primera experiencia de Giorgio La Pira, alcalde de Florencia\".\nMatteo Renzi (f\u00f8ddur 11. januar 1975 \u00ed Firenze) er ein italskur politikari fyri Demokratiska Flokkin (Partito Democratico) og s\u00ed\u00f0an 2013 forma\u00f0ur fyri s\u00edn flokk. Il 29 gennaio propone come candidato del Partito Democratico alle elezioni per eleggere il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella. Il Presidente del Consiglio italiano si reca a Londra da David Cameron due volte nel giro di pochi mesi per discutere di come riformare l'Europa. \u00c8 presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana dal 22 febbraio 2014 e segretario del Partito Democratico eletto alle elezioni primarie dell'8 dicembre 2013.\nHin 21. februar hev\u00f0i hann n\u00f8vnini kl\u00e1r til n\u00fdggju stj\u00f3rnina, og dagin eftir, hin 22. februar 2014, var\u00f0 Renzi \u00fatnevndur sum fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0harri \u00ed Italia, og gj\u00f8rdist harvi\u00f0 tann yngsti nakrant\u00ed\u00f0, sum hevur veri\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0harri \u00ed Italia, hann var 39-\u00e1ra gamal, t\u00e1 hann gj\u00f8rdist fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0harri. Questo incontro \u00e8 stato oggetto di critiche da parte di alcuni esponenti del Partito Democratico, vicini al segretario Bersani.\nRiguardo al Partito Democratico ha dichiarato che il PD dovrebbe maggiormente guardare al futuro, alle proposte e alle idee, anzich\u00e9 parlare in \"politichese\" e inseguire le alleanze \"contro qualcuno\".\nEl nuevo proyecto llev\u00f3 el nombre de \"Italicum\". Su tesis en esa ocasi\u00f3n fue \"Florencia 1951-1956: La primera experiencia de Giorgio La Pira, alcalde de Florencia\".\nIl 9 giugno 2009, alle successive elezioni amministrative, Renzi ottiene il 47,57% dei voti, contro il 32% del candidato del centro-destra Giovanni Galli, con il quale va al ballottaggio. Nel 1996 contribuisce alla nascita dei Comitati Prodi in Toscana e si iscrive al Partito Popolare Italiano, di cui diventa, nel 1999, segretario provinciale. Desde el 8 de diciembre de 2013 es el Secretario general del Partido Democr\u00e1tico, tras ganar las elecciones primarias con cerca del 68\u00a0% de los votos.\n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 278, "begin": 116, "lang": "fo"}, {"end": 416, "begin": 278, "lang": "it"}, {"end": 562, "begin": 416, "lang": "it"}, {"end": 738, "begin": 562, "lang": "it"}, {"end": 1033, "begin": 738, "lang": "fo"}, {"end": 1161, "begin": 1033, "lang": "it"}, {"end": 1362, "begin": 1161, "lang": "it"}, {"end": 1411, "begin": 1362, "lang": "es"}, {"end": 1527, "begin": 1411, "lang": "es"}, {"end": 1715, "begin": 1527, "lang": "it"}, {"end": 1873, "begin": 1715, "lang": "it"}, {"end": 2024, "begin": 1873, "lang": "es"}]}