{"text": "\u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e2\u05de\u05e7 \u05db\u05d0\u05e9\u05e8 \u05de\u05e8\u05d0\u05e9\u05dd \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d0\u05e4\u05d9\u05e0\u05dc \u05e9\u05d1\u05de\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05df \u05e9\u05dc\u05d4 \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05db-89,000 \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d4\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd \u05db\u05e8\u05d1\u05e2 \u05de\u05d0\u05d5\u05db\u05dc\u05d5\u05e1\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6.\nSa tuig [[1919]], human sa kadaogan sa Pransiya sa [[Unang Gubat Kalibotanon]], giuli ang Alsace-Lorraine pinaagi sa [[Tratado sa Versaiiles]]. Vog\u0117zai (88) (\u00a0\u2013 Pranc\u016bzijos departamentas \u0161alies rytuose, Lotaringijos regione, pavadintas pagal to paties pavadinimo kalnyn\u0105. \u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d5\u05d5\u05d6' \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d0\u05d7\u05d3 \u05de-83 \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6\u05d5\u05ea \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05e0\u05d5\u05e6\u05e8\u05d5 \u05d1\u05de\u05d4\u05dc\u05da \u05d4\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05ea \u05d1-4 \u05d1\u05de\u05e8\u05e5 1790. Human sa kapildehan sa Pransiya sa [[Gubat sa Pransiya ug Prussia]] sa mga tuig [[1870]]-[[1871|71]], 4% sa departamento giangkon sa [[Empiryong Aleman]] pinaagi sa [[Tratado sa Frankfurt]]. \u05d0\u05ea \u05e9\u05de\u05d5 \u05e7\u05d9\u05d1\u05dc \u05de\u05d4\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d5\u05d6' \u05e9\u05e0\u05de\u05e6\u05d0 \u05d1\u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6.\nSa tuig 1794 nahitabo sa Vosges ang usa ka [[Panagsangka sa Vosges|panagsangka batok sa Rebolusyonaryong Pranses ug sa \"Allied Coalition\". \nVog\u0117z\u0173 herb\u0105 1946\u00a0m. suk\u016br\u0117 dailininkas heraldikas Roberas Luisas (1902\u20131965).\n[[Kategoriya:Vosges|*]]\n\u05d4\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05d5\u05ea \u05d1\u05e2\u05de\u05e7 \u05db\u05d0\u05e9\u05e8 \u05de\u05e8\u05d0\u05e9\u05dd \u05e0\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d0\u05e4\u05d9\u05e0\u05dc \u05e9\u05d1\u05de\u05d8\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05df \u05e9\u05dc\u05d4 \u05d2\u05e8\u05d9\u05dd \u05db-89,000 \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d4\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd \u05db\u05e8\u05d1\u05e2 \u05de\u05d0\u05d5\u05db\u05dc\u05d5\u05e1\u05d9\u05d9\u05ea \u05d4\u05de\u05d7\u05d5\u05d6.\nSa tuig [[1919]], human sa kadaogan sa Pransiya sa [[Unang Gubat Kalibotanon]], giuli ang Alsace-Lorraine pinaagi sa [[Tratado sa Versaiiles]]. ", "metadata": [{"end": 136, "begin": 0, "lang": "he"}, {"end": 280, "begin": 136, "lang": "ceb"}, {"end": 408, "begin": 280, "lang": "lt"}, {"end": 491, "begin": 408, "lang": "he"}, {"end": 682, "begin": 491, "lang": "ceb"}, {"end": 724, "begin": 682, "lang": "he"}, {"end": 864, "begin": 724, "lang": "ceb"}, {"end": 943, "begin": 864, "lang": "lt"}, {"end": 967, "begin": 943, "lang": "ceb"}, {"end": 1103, "begin": 967, "lang": "he"}, {"end": 1247, "begin": 1103, "lang": "ceb"}]}