{"text": "Har bland annat skrivit den gotiska skr\u00e4ckromanen \"Dj\u00e4vulselixiret\" och fantastiska och groteska noveller som \"Den gyllene krukan\", \"Sandmannen\" och \"N\u00f6tkn\u00e4pparen\". Mit besonderem Stolz erf\u00fcllte ihn, dass seine Oper \"Undine\" 1816 im Nationaltheater in Berlin uraufgef\u00fchrt wurde. \u0410\u043b\u0435 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0448\u0438\u0432 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f \u0415\u0440\u043d\u0441\u0442-\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440-\u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d 24 \u0441\u0456\u0447\u043d\u044f 1776\u00a0\u0440. \u0443 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0456 \u0421\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e\u0457 \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0456\u0457\u00a0\u2014 \u041a\u0435\u043d\u0456\u0491\u0441\u0431\u0435\u0440\u0437\u0456. \u0414\u0440\u0443\u0436\u0431\u0430 \u0437 \u0425\u0430\u043c\u043f\u0435 \u043f\u043e\u0432'\u044f\u0437\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0443\u0441\u0435 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044f. Librettot till operan skrevs inte av Hoffmann sj\u00e4lv, utan av Friedrich de la Motte Fouqu\u00e9.\nAus Hoffmanns \"Fantasiest\u00fccken\" wurden bei Th\u00e9ophile Gautier die ber\u00fchmten \"Contes fantastiques\". Sj\u00e4lv en sj\u00e4lssplittringens martyr, f\u00f6rstod Hoffmann att i gripbar form \u00e5terge de sjukligaste och abnorma sj\u00e4lstillst\u00e5nd; med dr\u00f6mmens och det genomlevdas samlade makt verkar hans vision\u00e4ra och suggererande ber\u00e4ttelser, som i en \u00e4ven f\u00f6r romantikerna s\u00e4llsynt konstomfattning kunde f\u00f6rena musikens, m\u00e5lningens och diktens intryck.\nTre av E.T.A. \u0422\u0430\u043a \u0432\u043e\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0438\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044f \u0443 \u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0456\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u0456 \u0412\u0456\u0441\u043b\u0438\u00a0\u2014 \u041f\u043b\u043e\u0446\u044c\u043a\u0443. Zudem werden immer wieder Parallelen zu bzw. Als Organisator des Musiklebens war Hoffmann Mitbegr\u00fcnder der \u201eMusikalischen Gesellschaft\u201c, die ihren Sitz im Mniszech-Palast hatte und sich das Veranstalten von Liebhaberkonzerten und die Ausbildung von Laienmusikern zur Aufgabe machte. ", "metadata": [{"end": 165, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 279, "begin": 165, "lang": "de"}, {"end": 320, "begin": 279, "lang": "uk"}, {"end": 415, "begin": 320, "lang": "uk"}, {"end": 461, "begin": 415, "lang": "uk"}, {"end": 552, "begin": 461, "lang": "sv"}, {"end": 650, "begin": 552, "lang": "de"}, {"end": 981, "begin": 650, "lang": "sv"}, {"end": 995, "begin": 981, "lang": "sv"}, {"end": 1060, "begin": 995, "lang": "uk"}, {"end": 1105, "begin": 1060, "lang": "de"}, {"end": 1343, "begin": 1105, "lang": "de"}]}