{"text": "\u05e2\u05e1 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d0\u05b7 \u05d8\u05d0\u05b8\u05e0\u05d0\u05b7\u05dc\u05d9\u05e9\u05e2 \u05d0\u05d5\u05df \u05d0\u05b7\u05e0\u05d0\u05b7\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e9\u05e2 \u05e9\u05e4\u05bc\u05e8\u05d0\u05b7\u05da. Tayca, Tai-Kadai dil ailesinin Tay grubuna ait bir dildir. Historical linguists hinnae can definitively link the Tai-Kadai leids tae ony ither leid faimily. \u05d8\u05d9\u05d9\u05b7\u05dc\u05e2\u05e0\u05d3\u05d9\u05e9 \u05d4\u05d0\u05d8 \u05d0\u05d5\u05d9\u05da \u05d0\u05b7 \u05e7\u05d0\u05b8\u05de\u05e4\u05bc\u05dc\u05e2\u05e7\u05e1 \u05d0\u05b8\u05e8\u05d8\u05d0\u05b7\u05d2\u05e8\u05d0\u05b7\u05e4\u05d9\u05e2. Thai is a member o the Tai group o the Tai-Kadai leid faimily. \u05d8\u05d9\u05d9\u05b7\u05dc\u05d0\u05e0\u05d3\u05d9\u05e9 \u05d0\u05d9\u05d6 \u05d0\u05b7 \u05de\u05d9\u05d8\u05d2\u05dc\u05d9\u05d3 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05d8\u05d9\u05d9 \u05d2\u05e8\u05d5\u05e4\u05bc\u05e2 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05d8\u05d9\u05d9-\u05e7\u05d0\u05b7\u05d3\u05d0\u05b7\u05d9 \u05e9\u05e4\u05bc\u05e8\u05d0\u05b7\u05da \u05de\u05e9\u05e4\u05bc\u05d7\u05d4. Historical linguists hinnae can definitively link the Tai-Kadai leids tae ony ither leid faimily. Ses perdeli ve analitik bir dildir. Tayca, Tai-Kadai dil ailesinin Tay grubuna ait bir dildir. \u05d0\u05d9\u05d1\u05e2\u05e8 \u05d4\u05e2\u05dc\u05e4\u05d8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9 \u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05d8\u05e2\u05e8 \u05d0\u05d9\u05df \u05d8\u05d9\u05d9\u05b7\u05dc\u05d0\u05e0\u05d3\u05d9\u05e9 \u05d6\u05e2\u05e0\u05e2\u05df \u05d2\u05e2\u05d1\u05d0\u05e8\u05d2\u05d8 \u05e4\u05d5\u05df \u05e4\u05bc\u05d0\u05b7\u05dc\u05d9, \u05e1\u05d0\u05b7\u05e0\u05e1\u05e7\u05e8\u05d9\u05d8 \u05d0\u05d5\u05df \u05d0\u05dc\u05d8 \u05db\u05de\u05e2\u05e8. Tayca, Tai-Kadai dil ailesinin Tay grubuna ait bir dildir. Tayca (\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22; \u00e7evriyaz\u0131s\u0131: \"phasa tai\"; harf \u00e7evirisi: \"p\u0323h\u0101s\u0304\u02b9\u0101th\u1ecby\"; ) Tayland'\u0131n mill\u00ee ve resm\u00ee dili, ve Taylar\u0131n ana dilidir. ", "metadata": [{"end": 46, "begin": 0, "lang": "yi"}, {"end": 105, "begin": 46, "lang": "tr"}, {"end": 203, "begin": 105, "lang": "sco"}, {"end": 252, "begin": 203, "lang": "yi"}, {"end": 315, "begin": 252, "lang": "sco"}, {"end": 394, "begin": 315, "lang": "yi"}, {"end": 492, "begin": 394, "lang": "sco"}, {"end": 528, "begin": 492, "lang": "tr"}, {"end": 587, "begin": 528, "lang": "tr"}, {"end": 679, "begin": 587, "lang": "yi"}, {"end": 738, "begin": 679, "lang": "tr"}, {"end": 870, "begin": 738, "lang": "tr"}]}