{"text": "1973\u00a0m. gruod\u017eio 11 d. \u0410\u043d\u044b \u0410\u041a\u0428 \u0442\u043e\u043b\u0443\u043a \u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u043f, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f\u043d\u044b\u043d \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a \u04e9\u043a\u043c\u04e9\u0442\u04af \u0434\u0430 \u043a\u0430\u0431\u044b\u043b \u0430\u043b\u0433\u0430\u043d. Miunchene, pagal kuri\u0105 \u010cekoslovakija tur\u0117jo iki 1938\u00a0m. spalio 10 d. perduoti Vokietijai Sudet\u0173 srit\u012f su visais kariniais \u012ftvirtinimais, \u012fmon\u0117mis, \u017ealiav\u0173 atsargomis, ry\u0161i\u0173 priemon\u0117mis, per tris m\u0117nesius atiduoti kai kurias savo teritorijas Lenkijai ir Vengrijai.\nOnlar \u00c7exoslovakiyan\u0131 par\u00e7alamaq q\u0259rar\u0131n q\u0259bul etdil\u0259r, bu \u00f6lk\u0259nin r\u0259yini soru\u015fmadan, h\u0259tta onun n\u00fcmay\u0259nd\u0259sini bel\u0259 konfransa d\u0259v\u0259t etm\u0259d\u0259n Sudet vilay\u0259tini Almaniyaya g\u00fcz\u0259\u015ft\u0259 getm\u0259k sazi\u015fini imzalad\u0131lar.\nM\u00fcnhen toplant\u0131s\u0131nda d\u00f6rd d\u00f6vl\u0259t \u0130ngilt\u0259r\u0259, Fransa, \u0130taliya v\u0259 Almaniya t\u0259cav\u00fczkarlar\u0131 \"sakitl\u0259\u015fdirm\u0259k\" v\u0259 \u015e\u0259rq\u0259 t\u0259r\u0259f \"\u015firnikl\u0259ndirm\u0259k\" m\u00f6vqeyini tutdular. \u0410\u0433\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f\u043d\u044b\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0418. \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u043c\u0430\u043a\u0443\u043b\u0434\u0430\u0448\u0443\u0443\u0441\u0443 \u0431\u043e\u044e\u043d\u0447\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u0436\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u04e9\u043a\u043c\u04e9\u0442\u0442\u04e9\u0440\u04af \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f\u043d\u044b\u043d \u0421\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043e\u0431\u043b-\u043d\u0443\u043d 1938-\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u043d 1-\u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044b\u043d\u0430\u043d 10-\u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044b\u043d\u0430 \u0447\u0435\u0439\u0438\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u0433\u0430 \u043a\u043e\u0448\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0443\u043b \u0431\u043e\u043b\u0443\u0448\u0443\u043f, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u043d\u044b\u043d \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f\u043d\u044b \u0442\u043e\u043b\u0443\u043a \u0431\u0430\u0441\u044b\u043f \u0430\u043b\u044b\u0448\u044b\u043d\u0430, \u0430\u043d\u0434\u0430\u043d \u0441\u043e\u04a3 2-\u0434\u04af\u0439\u043d\u04e9\u043b\u04af\u043a \u0441\u043e\u0433\u0443\u0448\u0442\u0443 \u0431\u0430\u0448\u0442\u043e\u043e\u0441\u0443\u043d\u0430 \u043c\u04af\u043c\u043a\u04af\u043d\u0447\u04af\u043b\u04af\u043a \u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d. \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u043c\u0430\u043a\u0443\u043b\u0434\u0430\u0448\u0443\u0443\u0441\u0443 (1938) \u2013 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f\u043d\u044b \u0431\u04e9\u043b\u04af\u04af \u0436\u04e9\u043d\u04af\u043d\u0434\u04e9 1938-\u0436\u044b\u043b\u044b 29-\u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0434\u0430 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0436\u0435\u0442\u0438\u0448\u0438\u043b\u0433\u0435\u043d \u043c\u0430\u043a\u0443\u043b\u0434\u0430\u0448\u0443\u0443. \u0414\u0430\u043b\u0430\u0434\u044c\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0430\u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f\u043d\u044b\u043d \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0442\u0438\u043a \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043b\u043e\u0440\u0443 \u0410. \u0413\u0438\u0442\u043b\u0435\u0440 \u0436\u0430\u043d\u0430 \u0411. M\u00fcnhen sazi\u015fi \u2014 \u0130ngilt\u0259r\u0259, Fransa, \u0130taliya v\u0259 Almaniyaba\u00e7\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n aras\u0131nda (Hitler, Mussolini,\u00c7emberlen v\u0259 Daladye) \u00c7exoslovakiyan\u0131n S\u00fcdet b\u00f6lg\u0259sinin Almaniyaya verilm\u0259sini n\u0259z\u0259rd\u0259 tutan 29-30 sentyabr 1938-ci il tarixli sazi\u015fidir.\n", "metadata": [{"end": 23, "begin": 0, "lang": "lt"}, {"end": 97, "begin": 23, "lang": "ky"}, {"end": 361, "begin": 97, "lang": "lt"}, {"end": 566, "begin": 361, "lang": "az"}, {"end": 723, "begin": 566, "lang": "az"}, {"end": 757, "begin": 723, "lang": "ky"}, {"end": 1034, "begin": 757, "lang": "ky"}, {"end": 1147, "begin": 1034, "lang": "ky"}, {"end": 1206, "begin": 1147, "lang": "ky"}, {"end": 1221, "begin": 1206, "lang": "ky"}, {"end": 1454, "begin": 1221, "lang": "az"}]}