{"text": "M\u00f6gliche Urspr\u00fcnge des Wortes Kandahar sind das antike Reich Gandhara oder der Name einer indo-griechischen Stadt Gondophareia, dessen Existenz nicht sicher ist. \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0626\u06d2 \u0627\u0631\u063a\u0646\u062f\u0627\u0628 \u0627\u06cc\u062f\u06d2 \u0644\u06cc\u0646\u062f\u06d2 \u067e\u0627\u0633\u06cc\u0648\u06ba \u0644\u0646\u06af\u062f\u0627 \u0627\u06d2\u06d4\nKandah\u0101r (o Qandah\u0101r, in pashtu \u06a9\u0646\u062f\u0647\u0627\u0631, in persiano \u0642\u0646\u062f\u0647\u0627\u0631) \u00e8 la seconda citt\u00e0 dell'Afghanistan, e il capoluogo della Provincia di Qandahar, probabilmente da identificare con Alessandria Arachosia.\nAuch geh\u00f6rte das Gebiet um Kandahar zum Distrikt Gandutava der altpersischen Provinz Arachosien.\nKandah\u0101r (o Qandah\u0101r, in pashtu \u06a9\u0646\u062f\u0647\u0627\u0631, in persiano \u0642\u0646\u062f\u0647\u0627\u0631) \u00e8 la seconda citt\u00e0 dell'Afghanistan, e il capoluogo della Provincia di Qandahar, probabilmente da identificare con Alessandria Arachosia.\n\u0642\u0646\u062f\u06be\u0627\u0631 \u062a\u06d2 \u0627\u06cc\u062f\u06be\u06d2 \u062f\u0648\u0627\u0644\u06d2 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062f\u06d2 \u0648\u0633\u0646 \u062f\u06d2 7000 \u0648\u0631\u06d2 \u067e\u0631\u0627\u0646\u06d2 \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0645\u0644\u06d2 \u0646\u06cc\u06ba\u06d4 Chr. von Alexander dem Gro\u00dfen in der N\u00e4he der antiken Stadt Mundigak (gegr\u00fcndet ca. \u0627\u06cc\u0633 \u0628\u063a\u0627\u0648\u062a \u0646\u06d2 \u0627\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0646\u0648\u06ba \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u062a\u0648\u06ba \u0648\u06a9\u06be \u06a9\u0631\u0646 \u0648\u0686 \u0648\u06cc \u0648\u0688\u06be\u0627 \u06a9\u0645 \u06a9\u06cc\u062a\u0627 \u062a\u06d2 \u0627\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062f\u06d2 \u062f\u0648\u0627\u0644\u06d2 \u062f\u06d2 \u062f\u06cc\u0633\u0627\u06ba \u062a\u0648\u06ba \u0648\u06a9\u06be \u0648\u06a9\u06be\u0627\u0644\u06d2 \u0646\u0648\u06ba \u0627\u06af\u06c1\u0627\u06ba \u0644\u06cc\u0627\u0646 \u0648\nKandahar (citt\u00e0)\nAntica capitale dell'Afghanistan sotto l'impero della dinastia Durrani, finch\u00e9 Timur Shah non spost\u00f2 negli anni ottanta del XVIII secolo la sede del regno a Kabul, Kandahar resta oggi il principale centro del sud del paese, e il capoluogo culturale dell'etnia Pashtun.\nAntica capitale dell'Afghanistan sotto l'impero della dinastia Durrani, finch\u00e9 Timur Shah non spost\u00f2 negli anni ottanta del XVIII secolo la sede del regno a Kabul, Kandahar resta oggi il principale centro del sud del paese, e il capoluogo culturale dell'etnia Pashtun.\n", "metadata": [{"end": 162, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 205, "begin": 162, "lang": "pnb"}, {"end": 403, "begin": 205, "lang": "it"}, {"end": 500, "begin": 403, "lang": "de"}, {"end": 698, "begin": 500, "lang": "it"}, {"end": 765, "begin": 698, "lang": "pnb"}, {"end": 849, "begin": 765, "lang": "de"}, {"end": 976, "begin": 849, "lang": "pnb"}, {"end": 993, "begin": 976, "lang": "it"}, {"end": 1262, "begin": 993, "lang": "it"}, {"end": 1531, "begin": 1262, "lang": "it"}]}