{"text": "Later tydens sy bewind het die koning die regering grootliks in die hande van een van sy gunstelinge, Hugh Despenser, gelaat. \u05d9\u05e9 \u05d4\u05d8\u05d5\u05e2\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05d4\u05d5\u05d0 \u05dc\u05d0 \u05de\u05ea \u05d1\u05db\u05dc\u05d0 \u05d0\u05dc\u05d4 \u05e9\u05d5\u05d7\u05e8\u05e8 \u05d1\u05e1\u05ea\u05e8 \u05e2\u05dc\u05d9 \u05d9\u05d3\u05d9 \u05ea\u05d5\u05de\u05db\u05d9\u05d5 \u05d0\u05d5 \u05e9\u05d5\u05d7\u05e8\u05e8 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d0\u05d9\u05d6\u05d1\u05dc\u05d4 \u05d5\u05de\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05de\u05d5\u05e8, \u05d0\u05da \u05d4\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05d7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9\u05dd \u05d0\u05dd \u05d6\u05d4 \u05d0\u05db\u05df \u05e7\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d5 \u05d2\u05dd \u05db\u05df \u05d0\u05d9\u05d6\u05d5\u05e9\u05d4\u05d9\u05d0 \u05e4\u05e8\u05d5\u05e4\u05d2\u05e0\u05d3\u05d4 \u05e0\u05d2\u05d3 \u05d4\u05de\u05dc\u05db\u05d5\u05ea \u05d4\u05d7\u05d3\u05e9\u05d4, \u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9 \u05e0\u05e7\u05d1\u05e8 \u05d1\u05d8\u05e7\u05e1 \u05d7\u05d2\u05d9\u05d2\u05d9 \u05d1\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dc \u05e9\u05dd \u05e4\u05d8\u05e8\u05d5\u05e1 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9 \u05d1\u05d2\u05dc\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8. Baronerna k\u00e4nde samma starka hat inf\u00f6r dem som de k\u00e4nt inf\u00f6r kungens tidigare gunstling. N\u00e1 \u2019n dispuut met Frankryk oor die gebied Gascogne, het die koning sy vrou, Isabella, na haar vaderland gestuur om oor vrede te onderhandel. \u05d1\u05d0\u05d5\u05ea\u05d4 \u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05e4\u05d4, \u05d4\u05de\u05dc\u05da \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d6\u05e7\u05d5\u05e7 \u05dc\u05ea\u05de\u05d9\u05db\u05ea\u05dd \u05d5\u05dc\u05db\u05df \u05d1\u05dc\u05d9\u05ea \u05d1\u05e8\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d4\u05de\u05de\u05dc\u05db\u05d4 \u05e0\u05e9\u05dc\u05d8\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d5\u05e2\u05d3\u05ea \u05d1\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05e2\u05e9\u05e8\u05d9\u05dd \u05d5\u05d0\u05d7\u05d3 \"\u05dc\u05d5\u05e8\u05d3\u05d9\u05dd \u05de\u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05dd\" (Lords Ordainers), \u05e9\u05e7\u05d9\u05d1\u05dc\u05d5 \u05de\u05d4\u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05e0\u05d8 \u05d0\u05ea \u05e1\u05de\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05df \u05d1\u05de\u05e7\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05dc\u05da. Hy was net \u2019n paar maande oud toe hy die troonopvolger geword het n\u00e1 die dood van sy ouer broers. \u05dc\u05e0\u05e7\u05e1\u05d8\u05e8 \u05d4\u05d5\u05e6\u05d0 \u05dc\u05d4\u05d5\u05e8\u05d2, \u05d5\u05d1\u05de\u05e9\u05da \u05d7\u05de\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05d4\u05d1\u05d0\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc\u05d8\u05d5 \u05d4\u05d3\u05e1\u05e4\u05e0\u05e1\u05e8\u05d9\u05dd \u05d1\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4. Under de kommande fem \u00e5ren styrde Despensers England. Hon bildade en pakt med Roger Mortimer av Wigmore, en av baronerna i exil, och i september 1326 landsteg hon i Essex tillsammans med Mortimer och sin son, och f\u00f6rklarade att hon skulle h\u00e4mnas mordet p\u00e5 Lancaster, och avs\u00e4tta Despensers. Sy het ook \u2019n ooreenkoms in Parys aangegaan met \u2019n verbanne baron, Roger Mortimer, en hulle het Engeland in September 1326 saam met die koningin se oudste seun binnegeval. Vid b\u00e5da tillf\u00e4llena \u00e5terinsatte Edvard sin v\u00e4n, vilket f\u00f6ranledde att baronerna, ledda av Thomas, earl av Lancaster, inledde ett krig mot kungen och hans gunstling. Hans framg\u00e5ng var s\u00e5 stor att han hade er\u00f6vrat alla fort och bel\u00e4grade Stirling. ", "metadata": [{"end": 126, "begin": 0, "lang": "af"}, {"end": 362, "begin": 126, "lang": "he"}, {"end": 451, "begin": 362, "lang": "sv"}, {"end": 592, "begin": 451, "lang": "af"}, {"end": 771, "begin": 592, "lang": "he"}, {"end": 869, "begin": 771, "lang": "af"}, {"end": 933, "begin": 869, "lang": "he"}, {"end": 987, "begin": 933, "lang": "sv"}, {"end": 1224, "begin": 987, "lang": "sv"}, {"end": 1396, "begin": 1224, "lang": "af"}, {"end": 1562, "begin": 1396, "lang": "sv"}, {"end": 1643, "begin": 1562, "lang": "sv"}]}