{"text": "\u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0411\u0423 \u0432\u043e \u043e\u0432\u043e\u0458 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0458 \u0431\u0438\u0434\u0435\u0458\u045c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0434\u0435\u043b \u043e\u0434 \"\u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043a\u0430\" \u0431\u0435\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a, \u0438\u043c\u0430\u0448\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0430 \u0438 \u0437\u0430 5 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0431\u0438 \u043e\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e \u0432\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e. Men efter Islands r\u00f6ster i omg\u00e5ng 11 blev Danmark f\u00f6rst att f\u00e5 den andra tolvan och Sverige var f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen i ledning. 38 av de 43 t\u00e4vlande l\u00e4nderna i 2011 \u00e5rs Eurovision var tvungna att kvala genom en av de tv\u00e5 semifinalerna som h\u00f6lls den 10 respektive 12 maj. Trots att tv\u00e5an fick flest r\u00f6ster vann hon inte t\u00e4vlingen. Efter att finalen avslutades sl\u00e4pptes po\u00e4ng och placeringar f\u00f6r semifinalisterna. Dock tackade flera tillfr\u00e5gade l\u00e4nder nej s\u00e5som Andorra, Luxemburg, Monaco och Tjeckien att de inte kommer \u00e5terkomma till 2011. \u041d\u0430 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 2010 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430 \u0432\u043e \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0415\u0411\u0423 \u043e\u0434\u043b\u0443\u0447\u0438 \u0434\u0435\u043a\u0430 \u0441\u0435\u043a\u043e\u0458\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u043e \u043e\u0434\u0431\u0435\u0440\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0458\u043e\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0443\u0432\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434 14 \u041c\u0430\u0440\u0442 2011 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430. \u0427\u0435\u0442\u0438\u0440\u0438\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0442\u0440\u0438 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0432\u0440\u0434\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0442\u043e \u0443\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u043d\u0433 2011, \u0432\u043a\u043b\u0443\u0447\u0443\u0432\u0430\u0458\u045c\u0438 \u0458\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043a\u043e\u0433\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d \u043f\u0430\u0442 \u0443\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0432\u0430\u0448\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u043d\u0433 2007 \u0432\u043e \u0425\u0435\u043b\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438. Final sonundaki puanlar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda; Hollandal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 ve sunucu Mandy Huydts'\u0131n, Danimarka temsilcisi A Friend in London grubunun New Tomorrow \u015fark\u0131s\u0131na \u00fclkesinin verdi\u011fi on iki puan\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan grubun vokalisti Tim Schou canl\u0131 yay\u0131nda Huydts'a \u0130ngilizce olarak \"Biliyorsun bebe\u011fim, seni istiyorum...seni becermek istiyorum\" diyerek bir skandala neden oldu. \u041f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438 \u043a\u0430\u0434\u0435 \u0431\u0438 \u0431\u0438\u043b \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u043e\u0442 \u0432\u043e \u0441\u0435\u043a\u043e\u0458 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0430\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442:\nTyskland har tidigare f\u00e5tt st\u00e5 som v\u00e4rd f\u00f6r Eurovisionen \u00e5ren 1957 och 1983; dock var det i V\u00e4sttyskland som t\u00e4vlingen h\u00f6lls b\u00e5da g\u00e5ngerna. Samtidigt som man flyttade fram datumen f\u00f6r evenemanget bekr\u00e4ftades det ocks\u00e5 att vinnaren Lena Meyer-Landrut t\u00e4vlar \u00e5terigen f\u00f6r Tyskland. Denna ordning har de senaste \u00e5ren lottats fram i samband med lottningen av semifinalernas och finalens positioner, vilket det allts\u00e5 inte gjordes denna g\u00e5ng. \u041f\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e, \u043e\u0441\u0443\u043c \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0458\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0430 \u0431\u0438\u0434\u0430\u0442 \u0434\u043e\u043c\u0430\u045c\u0438\u043d \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430 2011.\u0432\u043a\u043b\u0443\u0447\u0443\u0432\u0430\u0458\u045c\u0438 \u0433\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0425\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0425\u0430\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440, \u0413\u0435\u043b\u0437\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0441\u0435\u043b\u0434\u043e\u0440\u0444, \u041a\u0435\u043b\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442 \u0438 \u041c\u0438\u043d\u0445\u0435\u043d.\n", "metadata": [{"end": 167, "begin": 0, "lang": "mk"}, {"end": 292, "begin": 167, "lang": "sv"}, {"end": 435, "begin": 292, "lang": "sv"}, {"end": 494, "begin": 435, "lang": "sv"}, {"end": 576, "begin": 494, "lang": "sv"}, {"end": 704, "begin": 576, "lang": "sv"}, {"end": 852, "begin": 704, "lang": "mk"}, {"end": 1053, "begin": 852, "lang": "mk"}, {"end": 1437, "begin": 1053, "lang": "tr"}, {"end": 1499, "begin": 1437, "lang": "mk"}, {"end": 1639, "begin": 1499, "lang": "sv"}, {"end": 1779, "begin": 1639, "lang": "sv"}, {"end": 1937, "begin": 1779, "lang": "sv"}, {"end": 2113, "begin": 1937, "lang": "mk"}]}