{"text": "Rok p\u00f3\u017aniej jej siostra Paulina, z kt\u00f3r\u0105 by\u0142a z\u017cyta, wst\u0105pi\u0142a do klasztoru karmelitanek w Lisieux. W \u015bwi\u0105tyni znajduje si\u0119 cztery tysi\u0105ce miejsc siedz\u0105cych. Sancta monacha carmelita catholica, XXXIII Doctrix Ecclesiae (III mulier ante Sanctam Hildegardem) et Patrona Franciae (II cum Sancta Ioanna Arcense) est. Abr\u00ebll 1923 vum Pius XI s\u00e9ileg an de 17. Sancta monacha carmelita catholica, XXXIII Doctrix Ecclesiae (III mulier ante Sanctam Hildegardem) et Patrona Franciae (II cum Sancta Ioanna Arcense) est. Oktober 1997, huet de Jean-Paul II hir den Titel Docteur de l'\u00c9glise zouerkannt. Maria Francisca Theresia Martin sive \"Teresia ab Infante Iesu et Sancto Vulto\" et \"Teresia Lexoviensis\" vel \"Teresina\", vulgo \"Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face\" seu \"Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux\" et \"Petit Th\u00e9r\u00e8se\" (nata Alenconii die 2 Ianuarii 1873; Lexovii mortua die 30 Septembris 1897 propter phthisim), Beati Lodovici Iosephi Aloisii Stanislai Martin et Beatae Mariae Azeliae Gu\u00e9rin filia est. Genitores sui beatificati sunt a Papa Benedicto XVI in 2008.\nTeresia canonizata est a Papa Pio XI in 1925 et Doctrix declarata a Papa Ioanne Paulo II in 1997. Jej atrybutami s\u0105: Dzieci\u0119 Jezus, ksi\u0119ga, p\u0119k r\u00f3\u017c, pi\u00f3ro pisarskie.\nPatronuje r\u00f3wnie\u017c chorym na AIDS.\nGenitores sui beatificati sunt a Papa Benedicto XVI in 2008.\nTeresa z Lisieux\n", "metadata": [{"end": 99, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 157, "begin": 99, "lang": "pl"}, {"end": 312, "begin": 157, "lang": "la"}, {"end": 353, "begin": 312, "lang": "lb"}, {"end": 508, "begin": 353, "lang": "la"}, {"end": 589, "begin": 508, "lang": "lb"}, {"end": 993, "begin": 589, "lang": "la"}, {"end": 1054, "begin": 993, "lang": "la"}, {"end": 1152, "begin": 1054, "lang": "la"}, {"end": 1220, "begin": 1152, "lang": "pl"}, {"end": 1254, "begin": 1220, "lang": "pl"}, {"end": 1315, "begin": 1254, "lang": "la"}, {"end": 1332, "begin": 1315, "lang": "pl"}]}