{"text": "\u041a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c \u0442\u0430\u0442\u0430\u0430\u0440\u0434\u0430\u0440\u044b\u043d \u0442\u044d\u0440\u0438\u043b\u0442\u044d\u043b\u044d\u0440\u044d \u0430\u0430\u0495\u0430\u043b\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430\u043d \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f\u0495\u0430 \u0441\u04af\u04af\u04bb\u04af\u043d\u044d\u043d \u0442\u044b\u04bb\u044b\u044b\u043d\u0447\u0430 \u043a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c \u0442\u0430\u0442\u0430\u0430\u0440\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043e\u043b\u043e\u0440\u043e\u043b\u043b\u043e\u0440, \u043e\u043b \u044d\u0440\u044d\u043d \u0447\u0443\u043e\u043b\u043a\u0430\u0439\u0430 \u0431\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0438\u044d\u0442, \u0442\u043e\u0495\u043e \u0434\u0438\u044d\u0442\u044d\u0445\u0445\u044d \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u043e\u043b\u043e\u0445\u0442\u043e\u043e\u0445\u0442\u043e\u0440\u0443\u043d \u043e\u043c\u0443\u0433\u0443\u043d \u0431\u044d\u0447\u044d\u044d\u043a\u043a\u044d \u0442\u0430\u04bb\u0430\u0430\u0440\u0431\u0430\u0442. 19. gadsimta vid\u016b Krievijas \u012bstenot\u0101s repres\u012bv\u0101s politikas, Krimas kara un Krievu-turku kara rezult\u0101t\u0101, apm\u0113ram 200 000 no 300 000 Krimas tat\u0101ru emigr\u0113ja uz Osma\u0146u imp\u0113riju, k\u0101 rezult\u0101t\u0101 iev\u0113rojama da\u013ca Krimas tat\u0101ru dz\u012bvo Turcij\u0101, Bulg\u0101rij\u0101 un Rum\u0101nij\u0101. \u041a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c \u0442\u0430\u0442\u0430\u0430\u0440\u0434\u0430\u0440\u0430 (, \u0431\u0440. \u0430\u0445\u0441. ) \u044d\u0431\u044d\u0442\u044d\u0440 \u043a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c\u043d\u0430\u0440 (, \u0435\u0434. \u0447. ) \u2014 \u0431\u044b\u043b\u044b\u0440 \u041a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c\u04a5\u0430 \u04af\u04e9\u0441\u043a\u044d\u044d\u0431\u0438\u0442 \u043e\u043c\u0443\u043a. Tikai 1980. gadu vid\u016b Krimas tat\u0101riem tika at\u013cauts atgriezties t\u0113vzem\u0113.\nKrimas tat\u0101ri () ir viena no tjurku taut\u0101m, Krimas pamatiedz\u012bvot\u0101ji. Krimas tat\u0101ri () ir viena no tjurku taut\u0101m, Krimas pamatiedz\u012bvot\u0101ji. Shunga qaramay, vatanga bo\u02bblgan muhabbatlari tufayli Qrimga qaytishga qaror qilishdi. Qrim tatarlari\nKrimas tat\u0101ri run\u0101 Krimas tat\u0101ru valod\u0101.\nTurkiy tillarning, oltoy oilasiga mansub qrimtatar tilida so\u02bbzlashadi. \u041a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c\u0442\u0430\u043d \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f\u0495\u0430 \u043a\u04e9\u0441\u043f\u04af\u0442 \u0434\u044c\u043e\u043d \u0441\u044b\u0434\u044c\u0430\u0430\u043d\u043d\u0430\u0440\u044b\u043d \u0443\u043e\u043f\u0441\u0430\u0439 \u0430\u0445\u0441\u0430\u0430\u043d\u0430 \u0431\u0438\u043b\u0438\u0433\u0438\u043d 5-6 \u043c\u04e9\u043b \u043a\u044d\u0440\u0438\u04a5\u044d, \u043e\u043b \u044d\u0440\u044d\u043d \u043e\u043b \u0434\u044c\u043e\u043d\u0442\u043e\u043d \u0441\u043e\u0440\u043e\u0445\u0442\u043e\u0440\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f\u043b\u0430\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u0440 \u0431\u044d\u0439\u044d\u043b\u044d\u0440\u0438\u043d \u043a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c \u0442\u0430\u0442\u0430\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430\u043d \u0431\u0443\u043e\u043b\u0431\u0430\u043a\u043a\u0430, \u043a\u044b\u0440\u044b\u044b\u043c\u0442\u0430\u043d \u043a\u044d\u043b\u0431\u0438\u0442 \u0442\u0443\u0443\u0440\u043e\u043a\u0442\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430\u043d \u0430\u0430\u0495\u044b\u043d\u0430\u043b\u043b\u0430\u0440.\nOtr\u0101 pasaules kara nobeigum\u0101 faktiski visa Krimas tat\u0101ru tauta tika izs\u016bt\u012bta uz Vidus\u0101ziju, k\u0101 ar\u012b cit\u0101m att\u0101l\u0101m PSRS viet\u0101m. Erkaklarning deyarli barchasi frontda edi. Otr\u0101 pasaules kara nobeigum\u0101 faktiski visa Krimas tat\u0101ru tauta tika izs\u016bt\u012bta uz Vidus\u0101ziju, k\u0101 ar\u012b cit\u0101m att\u0101l\u0101m PSRS viet\u0101m. ", "metadata": [{"end": 190, "begin": 0, "lang": "sah"}, {"end": 445, "begin": 190, "lang": "lv"}, {"end": 539, "begin": 445, "lang": "sah"}, {"end": 611, "begin": 539, "lang": "lv"}, {"end": 680, "begin": 611, "lang": "lv"}, {"end": 749, "begin": 680, "lang": "lv"}, {"end": 835, "begin": 749, "lang": "uz"}, {"end": 850, "begin": 835, "lang": "uz"}, {"end": 891, "begin": 850, "lang": "lv"}, {"end": 962, "begin": 891, "lang": "uz"}, {"end": 1176, "begin": 962, "lang": "sah"}, {"end": 1302, "begin": 1176, "lang": "lv"}, {"end": 1345, "begin": 1302, "lang": "uz"}, {"end": 1471, "begin": 1345, "lang": "lv"}]}