{"text": "Den tjeckoslovakiske presidenten Bene\u0161 avgick den 5 oktober och gick i exil. Under de villkoren accepterade Tjeckoslovakiens regering den 21 september att \u00f6verl\u00e4mna omr\u00e5dena.\nMellan den 1 och 10 oktober besattes de omtvistade omr\u00e5dena av Tyskland. Tsjekkoslovakia vart sj\u00f8lv ikkje r\u00e5dspurt i sp\u00f8rsm\u00e5let, og omtala avtalen som \u00abM\u00fcnchendiktatet\u00bb.\n\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e15\u0e01\u0e25\u0e07\u0e21\u0e34\u0e27\u0e19\u0e34\u0e01\n1938 \u0e40\u0e0a\u0e21\u0e40\u0e1a\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e25\u0e19\u0e15\u0e01\u0e25\u0e07\u0e22\u0e2d\u0e21\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e31\u0e19\u0e23\u0e27\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e40\u0e14\u0e40\u0e17\u0e19\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e44\u0e1b\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\nDet vart bestemt at Sudetenland, eit omr\u00e5de i Tsjekkoslovakia med hovudsakleg tyske innbyggjarar, skulle okkuperast av tyske troppar etappevis, for \u00e5 innlemma Sudetenland i det tredje riket. Avtalen omhandla kvar grensene for omr\u00e5det Sudetenland i det d\u00e5verande Tsjekkoslovakia skulle g\u00e5. M\u00fcnchenavtalen\n\u0e2d\u0e31\u0e07\u0e01\u0e24\u0e29\u0e40\u0e2b\u0e47\u0e19\u0e27\u0e48\u0e32\u0e01\u0e32\u0e23\u0e23\u0e27\u0e21\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e31\u0e19\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e40\u0e23\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e0a\u0e2d\u0e1a\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e1c\u0e25\u0e1e\u0e2d\u0e2a\u0e21\u0e04\u0e27\u0e23 \u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2b\u0e25\u0e35\u0e01\u0e40\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e07\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e43\u0e19\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e44\u0e14\u0e49\u0e17\u0e38\u0e01\u0e02\u0e13\u0e30 \u0e40\u0e0a\u0e21\u0e40\u0e1a\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e25\u0e19\u0e08\u0e36\u0e07\u0e40\u0e14\u0e34\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e44\u0e1b\u0e40\u0e08\u0e23\u0e08\u0e32\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e2e\u0e34\u0e15\u0e40\u0e25\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e15\u0e19\u0e40\u0e2d\u0e07 \u0e20\u0e32\u0e22\u0e43\u0e19\u0e23\u0e30\u0e22\u0e30\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32\u0e40\u0e1e\u0e35\u0e22\u0e07 2 \u0e2a\u0e31\u0e1b\u0e14\u0e32\u0e2b\u0e4c \u0e16\u0e36\u0e07 3 \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e01\u0e31\u0e19 \u0e01\u0e25\u0e48\u0e32\u0e27\u0e04\u0e37\u0e2d \u0e40\u0e08\u0e23\u0e08\u0e32\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e1a\u0e23\u0e4c\u0e04\u0e40\u0e15\u0e2a\u0e01\u0e32\u0e40\u0e14\u0e19 (Berchtesgarden) \u0e43\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 15 \u0e01\u0e31\u0e19\u0e22\u0e32\u0e22\u0e19 \u0e04.Mellan den 1 och 10 oktober besattes de omtvistade omr\u00e5dena av Tyskland. Mellan den 1 och 10 oktober besattes de omtvistade omr\u00e5dena av Tyskland. Tsjekkoslovakia vart sj\u00f8lv ikkje r\u00e5dspurt i sp\u00f8rsm\u00e5let, og omtala avtalen som \u00abM\u00fcnchendiktatet\u00bb.\n", "metadata": [{"end": 77, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 175, "begin": 77, "lang": "sv"}, {"end": 248, "begin": 175, "lang": "sv"}, {"end": 345, "begin": 248, "lang": "nn"}, {"end": 360, "begin": 345, "lang": "th"}, {"end": 418, "begin": 360, "lang": "th"}, {"end": 609, "begin": 418, "lang": "nn"}, {"end": 707, "begin": 609, "lang": "nn"}, {"end": 722, "begin": 707, "lang": "nn"}, {"end": 1031, "begin": 722, "lang": "th"}, {"end": 1104, "begin": 1031, "lang": "sv"}, {"end": 1177, "begin": 1104, "lang": "sv"}, {"end": 1274, "begin": 1177, "lang": "nn"}]}