{"text": "Culorile echipei sunt ro\u0219u, alb \u0219i negru. Pendant la phase finale, jou\u00e9e en deux groupes de trois, \"Fancfort\" ne marqua aucun point.\n19: David Abraham \nTa\u00f0 er \u00ed meistaradeildini \u00ed T\u00fdsklandi, sum ver\u00f0ur nevnd \"Bundesliga\". \nCulorile echipei sunt ro\u0219u, alb \u0219i negru. 10: Marco Fabi\u00e1n \n16: Stefan Aigner\n\u00a0 7: Stefan Reinartz \nCulorile echipei sunt ro\u0219u, alb \u0219i negru. 35: Nico Rinderknecht \nEn janvier 1900, le \"Frankfurter FC Viktoria 1899\" fut un des fondateurs de la F\u00e9d\u00e9ration allemande de football (DFB).\nTa\u00f0 er \u00ed meistaradeildini \u00ed T\u00fdsklandi, sum ver\u00f0ur nevnd \"Bundesliga\". \nOn a moins de pr\u00e9cisions quant \u00e0 la date de cr\u00e9ation, mais on a la certitude que durant l'\u00e9t\u00e9 1899, un club nomm\u00e9 \"Frankfurter Fu\u00dfball-Club 1899\" joua \u00e0 Bockenheim (un district de Francfort), \u00e0 un endroit appel\u00e9 \"Hundswiese\".\n25: Slobodan Medojevi\u0107 \n", "metadata": [{"end": 42, "begin": 0, "lang": "ro"}, {"end": 133, "begin": 42, "lang": "fr"}, {"end": 152, "begin": 133, "lang": "fo"}, {"end": 223, "begin": 152, "lang": "fo"}, {"end": 265, "begin": 223, "lang": "ro"}, {"end": 283, "begin": 265, "lang": "fo"}, {"end": 301, "begin": 283, "lang": "fo"}, {"end": 323, "begin": 301, "lang": "fo"}, {"end": 365, "begin": 323, "lang": "ro"}, {"end": 388, "begin": 365, "lang": "fo"}, {"end": 507, "begin": 388, "lang": "fr"}, {"end": 578, "begin": 507, "lang": "fo"}, {"end": 804, "begin": 578, "lang": "fr"}, {"end": 828, "begin": 804, "lang": "fo"}]}