{"text": "Han ville st\u00e5 som den alternative l\u00f8sning, som ikke var fastl\u00e5st af ideologier. Peronin valtakaudella Argentiinaan muuttivat esimerkiksi Auschwitzin kuolemanenkelin\u00e4 tunnettu natsitohtori Josef Mengele, juutalaisten kuljetuksista keskitysleireihin vastannut Adolf Eichmann, Kroatian sodan aikainen diktaattori Ante Paveli\u0107, Sobib\u00f3rin keskitysleirin komendantti Franz Stangl ja Lyonin teurastaja SS-Haupsturmfuhrer Klaus Barbie. Juan Domingo Per\u00f3n (Lobos, Arxentina, 7 d'ochobre de 1895 \u2013 Olivos, Arxentina, 1 de xunetu de 1974) foi un pol\u00edticu, militar y presidente arxent\u00edn.\nJuan Domingo Per\u00f3n (Lobos, Arxentina, 7 d'ochobre de 1895 \u2013 Olivos, Arxentina, 1 de xunetu de 1974) foi un pol\u00edticu, militar y presidente arxent\u00edn.\nSom 16-\u00e5rig blev Per\u00f3n optaget p\u00e5 et milit\u00e6rakademi. Juan Domingo Per\u00f3n (Lobos, Arxentina, 7 d'ochobre de 1895 \u2013 Olivos, Arxentina, 1 de xunetu de 1974) foi un pol\u00edticu, militar y presidente arxent\u00edn.\nDe mistede bl.a. kontrol over skolen og skilsmisser og prostitution blev lovliggjort. I milit\u00e6rkuppet 1943, som Edelmiro Farrell stod i spidsen for, var Per\u00f3n en af de vigtigste personer. Foi l'\u00fanicu Presidente de la Naci\u00f3n Arxentina en ser elix\u00edu democr\u00e1ticamente en tres vegaes; la primera, nes elleiciones del 24 de febreru de 1946, pa'l periodu 1946\u20131952; la segunda, al ser reelex\u00edu nes elleiciones del 11 de payares de 1951 pa'l periodu 1952\u20131958, que nun complet\u00f3 deb\u00edo al g\u00fcelpe militar que lu derroc\u00f3 el 16 de setiembre de 1955; finalmente, tres 18 a\u00f1os d'exiliu, torn\u00f3 al pa\u00eds y foi elix\u00edu por tercera vegada presidente'l 23 de setiembre de 1973 pa'l periodu 1973-1979, que nun pudo completar deb\u00edo al so fallecimientu.\nPer\u00f3n aloitti k\u00e4\u00e4nteentekev\u00e4t sosiaaliset uudistukset, kansallisti ulkomaiset yritykset ja aloitti laajat ty\u00f6llisyyshankkeet. Peron antoi turvapaikan monille Euroopasta paenneille saksalaisille sotarikollisille sek\u00e4 esimerkiksi Kroatian fasistipuolueen Ustasan j\u00e4senille ja Ranskan Vichyn hallituksen kannattajille. ", "metadata": [{"end": 80, "begin": 0, "lang": "da"}, {"end": 428, "begin": 80, "lang": "fi"}, {"end": 576, "begin": 428, "lang": "ast"}, {"end": 724, "begin": 576, "lang": "ast"}, {"end": 777, "begin": 724, "lang": "da"}, {"end": 925, "begin": 777, "lang": "ast"}, {"end": 1011, "begin": 925, "lang": "da"}, {"end": 1113, "begin": 1011, "lang": "da"}, {"end": 1655, "begin": 1113, "lang": "ast"}, {"end": 1781, "begin": 1655, "lang": "fi"}, {"end": 1971, "begin": 1781, "lang": "fi"}]}