{"text": "It haes been an aa suggestit that in the context the meanin o \"linda\" in the airchaic Estonian leid, that is similar tae \"lidna\" in Votic, haed the same meanin as \"linna\" or \"linn\" later on meanin a castle or toun in Inglis. \u0a24\u0a3e\u0a32\u0a3f\u0a28 () \u0a07\u0a38\u0a24\u0a4b\u0a28\u0a40\u0a06 \u0a26\u0a40 \u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a27\u0a3e\u0a28\u0a40 \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a38\u0a2d \u0a24\u0a4b\u0a02 \u0a35\u0a71\u0a21\u0a3e \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a39\u0a48\u0964 It is situatit on the northren coast o the kintra, on the banks o the Gulf o Finland, 80\u00a0km (50\u00a0mi) sooth o Helsinki, wast o Saunt Petersburg.\n\u0a05\u0a24\u0a47 \u0a05\u0a2c\u0a3e\u0a26\u0a40 419,830 \u0a39\u0a48\u0964 Tallinn haes historically consistit o three pairts:\nRozpocz\u0119li oni w 1265 budow\u0119 najwi\u0119kszych w tej cz\u0119\u015bci swoich ziem fortyfikacji, z murami licz\u0105cymi 2,5 km d\u0142ugo\u015bci (jednymi z najd\u0142u\u017cszych w \u015bredniowiecznej Europie), do 16 m wysoko\u015bci, z 45 basztami. It haes been an aa suggestit that in the context the meanin o \"linda\" in the airchaic Estonian leid, that is similar tae \"lidna\" in Votic, haed the same meanin as \"linna\" or \"linn\" later on meanin a castle or toun in Inglis. \u0a26\u0a71\u0a16\u0a23, \u0a38\u0a1f\u0a3e\u0a15\u0a39\u0a4b\u0a2e \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a2c \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a38\u0a47\u0a02\u0a1f \u0a2a\u0a40\u0a1f\u0a30\u0a38\u0a2c\u0a30\u0a17 \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a71\u0a1b\u0a2e \u0a35\u0a71\u0a32 \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a71\u0a24 \u0a39\u0a48\u0964 13\u0a35\u0a40\u0a02 \u0a38\u0a26\u0a40 \u0a24\u0a4b\u0a02 \u0a32\u0a48 \u0a15\u0a47 1917 \u0a24\u0a71\u0a15 \u0a07\u0a38\u0a28\u0a42\u0a70 \u0a30\u0a47\u0a35\u0a3e\u0a32 \u0a15\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a1c\u0a3e\u0a02\u0a26\u0a3e \u0a38\u0a40\u0964\n\u0a26\u0a71\u0a16\u0a23, \u0a38\u0a1f\u0a3e\u0a15\u0a39\u0a4b\u0a2e \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a42\u0a30\u0a2c \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a38\u0a47\u0a02\u0a1f \u0a2a\u0a40\u0a1f\u0a30\u0a38\u0a2c\u0a30\u0a17 \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a71\u0a1b\u0a2e \u0a35\u0a71\u0a32 \u0a38\u0a25\u0a3f\u0a71\u0a24 \u0a39\u0a48\u0964 The Danes sauld Reval alang wi their ither laund possessions in northren Estonie tae the Teutonic Knichts in 1346. Na czele dzielnicy stoi Starszy Dzielnicy (dos\u0142owne t\u0142umaczenie esto\u0144skiego \"linnaosavanem\"), kt\u00f3ry nominowany jest przez burmistrza miasta i zatwierdzany przez Rad\u0119 Miejsk\u0105.\n", "metadata": [{"end": 225, "begin": 0, "lang": "sco"}, {"end": 279, "begin": 225, "lang": "pa"}, {"end": 422, "begin": 279, "lang": "sco"}, {"end": 444, "begin": 422, "lang": "pa"}, {"end": 496, "begin": 444, "lang": "sco"}, {"end": 698, "begin": 496, "lang": "pl"}, {"end": 923, "begin": 698, "lang": "sco"}, {"end": 985, "begin": 923, "lang": "pa"}, {"end": 1041, "begin": 985, "lang": "pa"}, {"end": 1103, "begin": 1041, "lang": "pa"}, {"end": 1218, "begin": 1103, "lang": "sco"}, {"end": 1393, "begin": 1218, "lang": "pl"}]}