{"text": "\u0d15\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d7d \u0d2e\u0d46\u0d21\u0d41\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d4b \u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4b\u0d2e \u0d09\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d15\u0d41\u0d2e\u0d4d\u0d2a\u0d4b\u0d7e \u0d24\u0d32\u0d35\u0d47\u0d26\u0d28\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d24\u0d32\u0d1a\u0d41\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d32\u0d41\u0d02 \u0d1b\u0d7c\u0d26\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d2d\u0d35\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d02; \u0d15\u0d3e\u0d34\u0d4d\u0d1a\u0d36\u0d15\u0d4d\u0d24\u0d3f \u0d07\u0d32\u0d4d\u0d32\u0d3e\u0d24\u0d3e\u0d15\u0d41\u0d15\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u0d2f\u0d41\u0d02. \u0d2e\u0d42\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d3e\u0d2e\u0d24\u0d4a\u0d30\u0d41\u0d24\u0d30\u0d02 \u0d28\u0d3f\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d23\u0d38\u0d4d\u0d2a\u0d28\u0d4d\u0d26\u0d19\u0d4d\u0d19\u0d7e \u0d2e\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4a\u0d30\u0d41 \u0d28\u0d3e\u0d21\u0d3f\u0d35\u0d34\u0d3f \u0d05\u0d28\u0d41\u0d2e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d37\u0d4d\u0d15\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d38\u0d40\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d7c \u0d28\u0d4d\u0d2f\u0d42\u0d15\u0d4d\u0d33\u0d3f\u0d2f\u0d38\u0d4d \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28 \u0d15\u0d47\u0d28\u0d4d\u0d26\u0d4d\u0d30\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d47\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d02 \u0d05\u0d35\u0d3f\u0d1f\u0d46\u0d28\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d36\u0d3f\u0d30\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d21\u0d3f(cranial nerves)\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d47\u0d2f\u0d4d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d02 (III, IV, VI, XI \u0d0e\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d40 \u0d36\u0d3f\u0d30\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d21\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d32\u0d47\u0d2f\u0d4d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d) \u0d0e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. \u0d30\u0d15\u0d4d\u0d24\u0d38\u0d2e\u0d4d\u0d2e\u0d7c\u0d26\u0d02 \u0d15\u0d41\u0d31\u0d2f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41. Amb imatgeria per resson\u00e0ncia magn\u00e8tica s'ha observat una reducci\u00f3 volum\u00e8trica moderada amb l'edat en la vermis i en l'hemisferi cerebel\u00b7l\u00f3s.\nAl llarg del segment romboencef\u00e0lic embrionari es desenvolupen vuit protuber\u00e0ncies, anomenades romb\u00f2mers. Els romb\u00f2mers espec\u00edfics a partir dels quals es forma el cerebel s\u00f3n el romb\u00f2mer 1 (Rh.1) caudalment i l'\"istme\" rostralment.\n\u0d09\u0d26\u0d3e\u0d39\u0d30\u0d23\u0d2e\u0d3e\u0d2f\u0d3f \u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d7d \u0d05\u0d28\u0d41\u0d2e\u0d38\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d37\u0d4d\u0d15\u0d02 \u0d35\u0d32\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2e\u0d47\u0d31\u0d3f\u0d2f\u0d24\u0d41\u0d02 \u0d09\u0d2d\u0d2f\u0d1c\u0d40\u0d35\u0d3f\u0d15\u0d33\u0d3f\u0d7d \u0d35\u0d33\u0d30\u0d46 \u0d1a\u0d46\u0d31\u0d41\u0d24\u0d41\u0d02 \u0d06\u0d2f\u0d3f\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d23\u0d4d \u0d15\u0d3e\u0d23\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d24\u0d4d.\nAmb imatgeria per resson\u00e0ncia magn\u00e8tica s'ha observat una reducci\u00f3 volum\u00e8trica moderada amb l'edat en la vermis i en l'hemisferi cerebel\u00b7l\u00f3s.\nEl cerebel est\u00e0 situat a la porci\u00f3 posterior inferior del cap (el romboenc\u00e8fal), directament dorsal a la protuber\u00e0ncia anular, i inferior al l\u00f2bul occipital (Figures 1 i 3). Aquests canvis poden ser diferents als que es donen en altres part del cervell, p.e., el patr\u00f3 d'expressi\u00f3 g\u00e8nica en el cerebel hum\u00e0 presenta menys alteraci\u00f3 relacionada amb l'edat que en l'escor\u00e7a cerebral.\n", "metadata": [{"end": 122, "begin": 0, "lang": "ml"}, {"end": 339, "begin": 122, "lang": "ml"}, {"end": 362, "begin": 339, "lang": "ml"}, {"end": 504, "begin": 362, "lang": "ca"}, {"end": 610, "begin": 504, "lang": "ca"}, {"end": 736, "begin": 610, "lang": "ca"}, {"end": 836, "begin": 736, "lang": "ml"}, {"end": 978, "begin": 836, "lang": "ca"}, {"end": 1152, "begin": 978, "lang": "ca"}, {"end": 1360, "begin": 1152, "lang": "ca"}]}