{"text": "Med stadens er\u00f6vring av de turkmenska ghuzz 1153 b\u00f6rjade nedg\u00e5ngen. Den ligger i provinsen Razavikhorasan och hade 239\u00a0185 inv\u00e5nare vid folkr\u00e4kningen 2011.\nCeramics produced at Nishapur showed links with Sassanid art and Central Asian. Under 800-1000-talen var Neysahbur ett av den iranska kulturens huvuds\u00e4ten. \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u4e00\u6642\u671f\u8870\u9000\u3059\u308b\u304c\u30019\u4e16\u7d00\u306b\u30bf\u30fc\u30d2\u30eb\u671d\u304c\u3053\u306e\u5730\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3068\u30cb\u30fc\u30b7\u30e3\u30d7\u30fc\u30eb\u306f\u305d\u306e\u90fd\u3068\u306a\u308a\u3001\u30d0\u30b0\u30c0\u30c3\u30c8\u3084\u30ab\u30a4\u30ed\u306b\u6bd4\u80a9\u3059\u308b\u307b\u3069\u76db\u9686\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u8f38\u51fa\u3059\u308b\u9676\u78c1\u5668\u306e\u751f\u7523\u3067\u518d\u3073\u91cd\u8981\u306a\u753a\u306b\u8fd4\u308a\u54b2\u3044\u305f\u3002\nIt was established in 1985 and has two faculties in IAUM, Agriculture, and Engineering faculty offers Bachelor, and master's degrees.\n\u30cb\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u30fc\u30eb\u306f\u5730\u4e2d\u6d77\u3084\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u3092\u7d50\u3076\u30b7\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6226\u7565\u7684\u306b\u91cd\u8981\u306a\u753a\u3067\u30a4\u30e9\u30f3\u9ad8\u539f\u3068\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u3092\u5206\u3051\u308b\u5883\u754c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\n\u9676\u82b8\u306e\u7aaf\u3082\u3082\u3061\u308d\u3093\u5931\u308f\u308c\u305f\u3002\n\u30cb\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u30fc\u30eb\u306f\u5730\u4e2d\u6d77\u3084\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u4e2d\u56fd\u3092\u7d50\u3076\u30b7\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6226\u7565\u7684\u306b\u91cd\u8981\u306a\u753a\u3067\u30a4\u30e9\u30f3\u9ad8\u539f\u3068\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u3092\u5206\u3051\u308b\u5883\u754c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\nUnder senare sasanidtiden gick Neyshabur tillbaka men upplevde en ren\u00e4ssans som tahiridernas, samanidernas och seldjukernas residensstad. ", "metadata": [{"end": 68, "begin": 0, "lang": "sv"}, {"end": 156, "begin": 68, "lang": "sv"}, {"end": 236, "begin": 156, "lang": "en"}, {"end": 312, "begin": 236, "lang": "sv"}, {"end": 410, "begin": 312, "lang": "ja"}, {"end": 544, "begin": 410, "lang": "en"}, {"end": 614, "begin": 544, "lang": "ja"}, {"end": 629, "begin": 614, "lang": "ja"}, {"end": 699, "begin": 629, "lang": "ja"}, {"end": 837, "begin": 699, "lang": "sv"}]}