{"text": "\u00d4ng \u0111\u00e3 t\u1eebng l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch t\u1ec9nh Firenze giai \u0111o\u1ea1n 2004-2009. \u00d4ng \u0111\u00e3 t\u1eebng l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch t\u1ec9nh Firenze giai \u0111o\u1ea1n 2004-2009. Februar 2014 hett Letta sein R\u00fccktr\u00e4e verklort, nahdem Renzi h\u00fcm d\u00fcchtig dorto dr\u00e4ngt harr. Van 2009 bit 2014 weer he B\u00f6rgermeester vun Florenz. Vi\u1ec7c \u00f4ng s\u1ebd tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00dd \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi quan s\u00e1t cho r\u1eb1ng \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t vi\u1ec7c thay \u0111\u1ed5i th\u1ebf h\u1ec7 r\u1ea5t c\u1ea7n thi\u1ebft cho n\u01b0\u1edbc \u00dd. Matteo Renzi t\u1ef1 g\u1ecdi m\u00ecnh l\u00e0 \u201erottamatore\" (ti\u1ebfng \u00dd t\u1eeb \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \"rottamare\": \u201eph\u1ebf th\u1ea3i\", \u201e\u0111\u1ed5i nh\u1eefng c\u00e1i x\u01b0a c\u0169\"). Finalmente, Renzi obtuvo el 39.3\u00a0% de los sufragios frente al 60.6\u00a0% que consigui\u00f3 Bersani, con lo que este \u00faltimo se convirti\u00f3 en el candidato oficial del PD para las elecciones generales de 2013.\nMatteo Renzi (Florencia, 11 de enero de 1975) es un pol\u00edtico italiano. Un par de semanas antes de ser elegido Primer Ministro, Renzi se reuni\u00f3 con Silvio Berlusconi para consensuar un proyecto de Reforma electoral despu\u00e9s del fallo de la Corte Constitucional que declar\u00f3 inconstitucional la Ley electoral de Italia (2005), llamada tambi\u00e9n \"Ley Calderoli\" o \"Porcellum\". Ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 2 n\u0103m 2014, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Giorgio Napolitano y\u00eau c\u1ea7u \u00f4ng th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi.\nNahdem s\u00fcck de Margherita 2007 upl\u00f6\u00f6st hett, is he de nee gr\u00fcnnd Partito Democratico (PD) bitreden.\n", "metadata": [{"end": 58, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 116, "begin": 58, "lang": "vi"}, {"end": 208, "begin": 116, "lang": "nds"}, {"end": 261, "begin": 208, "lang": "nds"}, {"end": 388, "begin": 261, "lang": "vi"}, {"end": 500, "begin": 388, "lang": "vi"}, {"end": 698, "begin": 500, "lang": "es"}, {"end": 769, "begin": 698, "lang": "es"}, {"end": 1068, "begin": 769, "lang": "es"}, {"end": 1161, "begin": 1068, "lang": "vi"}, {"end": 1261, "begin": 1161, "lang": "nds"}]}