{"text": "Aber auch im nun deutschen Teil des Oberelsass (Haut-Rhin) lagen einige \"traditionell\" franz\u00f6sischsprachige Ortschaften. Als dieses 1871 infolge des Vertrags von Frankfurt, der den Deutsch-franz\u00f6sischen Krieg beendete, als Teil Elsass-Lothringens an das Deutsche Reich abgetreten werden musste, blieb das Territoire de Belfort bei Frankreich. Territoire de Belfort\nUn darn e oa eus departamant an Haut-Rhin betek brezel 1870 etre Rouantelezh Prusia ha Bro-C'hall. Un darn e oa eus departamant an Haut-Rhin betek brezel 1870 etre Rouantelezh Prusia ha Bro-C'hall. Sua capital \u00e9 a cidade de Belfort. \nEs liegt im Osten des Landes in der Region Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, Hauptort ist Belfort.\nEm 1960, o departamento foi ligado \u00e0 regi\u00e3o do Franco-Condado, decis\u00e3o confirmada em 1982, quando foram estabelecidas as leis sobre a descentraliza\u00e7\u00e3o que criaram as regi\u00f5es e as coletividades territoriais.\nPa voe adstaget Elzas ouzh Bro-C'hall e 1918 ne voe ket adstaget ouzh Haut-Rhin, ha pa voe savet ar rannvroio\u00f9 eo ouzh ar rannvro Franche-Comt\u00e9 e voe staget ha neket ouzh Elzas.\nUn darn e oa eus departamant an Haut-Rhin betek brezel 1870 etre Rouantelezh Prusia ha Bro-C'hall. Januar 2016 ist das Territoire de Belfort Teil der Region Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.\nO Territ\u00f3rio de Belfort nasceu em 1871, em raz\u00e3o dos tratados que puseram fim \u00e0 guerra franco-prussiana de 1870-1871. ", "metadata": [{"end": 121, "begin": 0, "lang": "de"}, {"end": 343, "begin": 121, "lang": "de"}, {"end": 365, "begin": 343, "lang": "br"}, {"end": 464, "begin": 365, "lang": "br"}, {"end": 563, "begin": 464, "lang": "br"}, {"end": 599, "begin": 563, "lang": "pt"}, {"end": 689, "begin": 599, "lang": "de"}, {"end": 896, "begin": 689, "lang": "pt"}, {"end": 1074, "begin": 896, "lang": "br"}, {"end": 1173, "begin": 1074, "lang": "br"}, {"end": 1256, "begin": 1173, "lang": "de"}, {"end": 1374, "begin": 1256, "lang": "pt"}]}