{"text": "Pokud p\u0159estane milovn\u00edk kofeinov\u00fdch n\u00e1poj\u016f kofein u\u017e\u00edvat, mohou se objevit nep\u0159\u00edjemn\u00e9 abstinen\u010dn\u00ed p\u0159\u00edznaky: bolesti hlavy, ospalost, vy\u010derpanost, nervozita. Ba \u00e9 an ceimiceoir Gearm\u00e1nach Friedrich Ferdinand Runge a d'aithin agus a d'aonraigh an chaif\u00e9in an ch\u00e9ad uair sa bhliain 1819, agus ba eisean a cheap an t-ainm fosta. B\u011b\u017en\u011b velk\u00e1 tabulka ml\u00e9\u010dn\u00e9 \u010dokol\u00e1dy (28\u00a0g) obsahuje asi tolik kofeinu jako \u0161\u00e1lek k\u00e1vy bez kofeinu.\n\u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09af \u09ae\u09be\u09a6\u0995\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a4 \u098f\u099f\u09bf \u0985\u09ac\u09c8\u09a7 \u09a8\u09af\u09bc\u0964 Alcal\u00f3ideach xaint\u00edneach is ea an chaif\u00e9in at\u00e1 le f\u00e1il go n\u00e1d\u00fartha sna s\u00edolta caife, tae, sna cn\u00f3nna c\u00f3la, sa \"yerba mate\" (lus a fhliuchtar cos\u00fail leis an tae san Airgint\u00edn agus i dt\u00edortha eile i r\u00e9igi\u00fan R\u00edo de la Plata i Meirice\u00e1 Theas), guaran\u00e1, agus beag\u00e1in\u00edn i s\u00edolta c\u00f3c\u00f3. Nejvy\u0161\u0161\u00ed d\u00e1vka, kterou \u010dlov\u011bk p\u0159e\u017eil, byla 24\u00a0g. \u0986\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09ab\u09bf \u09aa\u09be\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u0996\u09c1\u09ac\u0987 \u099c\u09a8\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u0964 Substaint bh\u00e1n chriostalta \u00ed an chaif\u00e9in ghlan. Substaint bh\u00e1n chriostalta \u00ed an chaif\u00e9in ghlan. Kofein p\u0159\u00edzniv\u011b stimuluje centr\u00e1ln\u00ed nervov\u00fd syst\u00e9m. Alcal\u00f3ideach xaint\u00edneach is ea an chaif\u00e9in at\u00e1 le f\u00e1il go n\u00e1d\u00fartha sna s\u00edolta caife, tae, sna cn\u00f3nna c\u00f3la, sa \"yerba mate\" (lus a fhliuchtar cos\u00fail leis an tae san Airgint\u00edn agus i dt\u00edortha eile i r\u00e9igi\u00fan R\u00edo de la Plata i Meirice\u00e1 Theas), guaran\u00e1, agus beag\u00e1in\u00edn i s\u00edolta c\u00f3c\u00f3. ", "metadata": [{"end": 157, "begin": 0, "lang": "cs"}, {"end": 325, "begin": 157, "lang": "ga"}, {"end": 424, "begin": 325, "lang": "cs"}, {"end": 464, "begin": 424, "lang": "bn"}, {"end": 743, "begin": 464, "lang": "ga"}, {"end": 792, "begin": 743, "lang": "cs"}, {"end": 828, "begin": 792, "lang": "bn"}, {"end": 876, "begin": 828, "lang": "ga"}, {"end": 924, "begin": 876, "lang": "ga"}, {"end": 976, "begin": 924, "lang": "cs"}, {"end": 1255, "begin": 976, "lang": "ga"}]}