{"text": "\u0426\u0445\u044c\u0430\u0431\u043e\u043b\u0447\u0430\u0440\u0430 \u0446\u0443\u044c\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c \u0445\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0431\u043e\u0445\u0443, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430\u043d \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430\u043d \u044d\u043f\u0441\u0430\u0440 (\u0446\u0445\u044c\u0430\u0434\u043e\u043b\u0447\u0443 \u043a\u0435\u0445\u0430\u0442\u0430\u0448 \u0442\u04c0\u0435\u0445\u044c \u0438\u0448\u0442\u0442\u0430 \u044f\u0437\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0443). \"Henriette Rosine Bernard\"; 1844 \u0448\u0430\u0440\u0430\u043d 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u00a0\u2014 1923 \u0448\u0430\u0440\u0430\u043d 26 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)\u00a0\u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0438\u043d \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u00cen 1879 Sarah Bernard a invitatat pe marii nostri actori Aristizza Romanescu si Grigore Manolescu la Paris, ca bursieri ai Comedie Franceze. \n\u0416\u0438\u043c\u0430 \u0439\u043e\u043b\u0443\u0448 \u0421\u0430\u0440\u0430 \u0447\u04c0\u043e\u0433\u04c0\u0430 \u043e\u0437\u0430 \u044f\u0440\u0430, \u0434\u0430\u0438\u043c\u043c\u0430 \u0439\u043e\u0432\u0445\u0430\u0440\u0448 \u044f\u0442\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0446\u043e. \u0426\u0445\u044c\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0445\u044c \u043e\u0445\u044c\u0430\u0439\u043e\u0436\u043d\u0430 \u0446\u043e \u043a\u043e\u0433 \u0430, \u043a\u0443\u044c\u0433 \u0430 \u043a\u0430\u0433\u0434\u0438\u0440\u0430. Prvi put nastupila je u Comedie-Francaise 1862. godine. \u00cen 1879 Sarah Bernard a invitatat pe marii nostri actori Aristizza Romanescu si Grigore Manolescu la Paris, ca bursieri ai Comedie Franceze. \n\u0426\u043e \u043b\u0435\u0432\u0437\u0438\u043d\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0438\u0439\u0442\u0442\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0445\u044c\u043e\u0432\u0441\u0430\u0440\u0445\u043e\u0439\u0448\u0430 \u0442\u0438\u0434\u0430\u043c \u0431\u043e\u0446\u0443\u0448 \u0439\u0438\u0442\u0438\u0440\u0430. Fiica nelegitim\u0103 a unei curtezane, a fost \u00eencurajat\u0103 s\u0103 urmeze o carier\u0103 artistic\u0103 de c\u0103tre unul dintre aman\u021bii mamei sale, ducele de Morny. XX \u0431\u04c0\u0435\u0448\u043e \u0434\u043e\u043b\u0430\u043b\u0443\u0448 \u0446\u0443\u043d\u0430\u0445 \u043e\u043b\u0443\u0440\u0430 \u00ab\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0435\u0445\u044c \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0433\u04c0\u0430\u0440\u044a\u044f\u043b\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u00bb. Nastupala je sve do starosti, i onda kada joj bolest oduzela \u010darobni glas i ljepotu. ", "metadata": [{"end": 111, "begin": 0, "lang": "ce"}, {"end": 226, "begin": 111, "lang": "ce"}, {"end": 368, "begin": 226, "lang": "ro"}, {"end": 426, "begin": 368, "lang": "ce"}, {"end": 476, "begin": 426, "lang": "ce"}, {"end": 532, "begin": 476, "lang": "bs"}, {"end": 674, "begin": 532, "lang": "ro"}, {"end": 732, "begin": 674, "lang": "ce"}, {"end": 873, "begin": 732, "lang": "ro"}, {"end": 943, "begin": 873, "lang": "ce"}, {"end": 1028, "begin": 943, "lang": "bs"}]}