{"text": "Del prim de zen\u00e9r, i vintis\u00e9s distr\u00e8cc (\"Amtsbezirke\") i \u00e8 stacc reorganiz\u00e0cc en 10 distr\u00e8cc n\u00f6f (\"Verwaltungskreise\") elenc\u00e0cc end\u00e8la tab\u00e8la ch\u00e9 s\u00f3ta:\nDie A1 St.\u00a0El Canton Berna l'\u00e8 bil\u00ecngue (tod\u00e8sch 84% de la popolasi\u00f9 e frans\u00e9s 7,6%)\nBern Kantonu (Almanca: \"Kanton Bern\", Frans\u0131zca: \"Canton de Berne\"), n\u00fcfus ve y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc bak\u0131m\u0131ndan \u0130svi\u00e7re'nin ikinci b\u00fcy\u00fck kantonu. <br clear=all>\nBern Kantonu (Almanca: \"Kanton Bern\", Frans\u0131zca: \"Canton de Berne\"), n\u00fcfus ve y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc bak\u0131m\u0131ndan \u0130svi\u00e7re'nin ikinci b\u00fcy\u00fck kantonu. La popolasi\u00f9 del cant\u00f9 l'\u00e8 'n magiur\u00e0nsa de religi\u00f9 cristi\u00e0na protest\u00e0nta (73%), ma gh'\u00e8 ap\u00f2 'na minur\u00e0nsa consist\u00e8nte de cristi\u00e0 cat\u00f2lich (16%).\n<br clear=all>\nKanton Bern\nDer 160-k\u00f6pfige Grosse Rat ist das Parlament des Kantons. Bern Alpleri'ndeki ba\u015fl\u0131ca ekonomik etkinlikler, y\u0131l boyu s\u00fcren turizmin yan\u0131 s\u0131ra tar\u0131m, s\u0131\u011f\u0131r yeti\u015ftiricili\u011fi, Emmental'da peynircilik ve hidroelektrik enerji \u00fcretimidir. Del prim de zen\u00e9r, i vintis\u00e9s distr\u00e8cc (\"Amtsbezirke\") i \u00e8 stacc reorganiz\u00e0cc en 10 distr\u00e8cc n\u00f6f (\"Verwaltungskreise\") elenc\u00e0cc end\u00e8la tab\u00e8la ch\u00e9 s\u00f3ta:\nDie Exekutive ist der siebenk\u00f6pfige Regierungsrat, der vom Volk im Majorz\u00adverfahren auf ebenfalls vier Jahre gew\u00e4hlt wird. ", "metadata": [{"end": 152, "begin": 0, "lang": "lmo"}, {"end": 163, "begin": 152, "lang": "de"}, {"end": 237, "begin": 163, "lang": "lmo"}, {"end": 370, "begin": 237, "lang": "tr"}, {"end": 385, "begin": 370, "lang": "lmo"}, {"end": 518, "begin": 385, "lang": "tr"}, {"end": 664, "begin": 518, "lang": "lmo"}, {"end": 679, "begin": 664, "lang": "lmo"}, {"end": 691, "begin": 679, "lang": "de"}, {"end": 749, "begin": 691, "lang": "de"}, {"end": 922, "begin": 749, "lang": "tr"}, {"end": 1074, "begin": 922, "lang": "lmo"}, {"end": 1197, "begin": 1074, "lang": "de"}]}