{"text": "A diferencia d'as mareas mediterranias y atlanticas ya la notoron os autors clasicos, y figura en a \"Grant Cronica d'Espanya\", compilaci\u00f3n historica de Chuan Ferr\u00e1ndez d'Heredia a partir d'autors clasicos y medievals:\nB\u00edonn l\u00e1n mara ag an d\u00e1 \u00e1it urchomhaireacha sin, agus lag tr\u00e1 ag an d\u00e1 \u00e1it at\u00e1 ar trastomhas at\u00e1 ingearach leis an trastomhas tr\u00ed na h\u00e1iteanna l\u00e1n mara. \ubc18\ub2ec(\uc0c1\ud604\uc774\ub098 \ud558\ud604) \ub54c\uc5d0\ub294 \ud0dc\uc591\uacfc \ub2ec\uc774 \uc9c0\uad6c\ub97c \uc911\uc2ec\uc73c\ub85c 90\u00b0 \uc704\uce58\uc5d0 \ub193\uc5ec \uc11c\ub85c \uc870\uc11d\ub825\uc774 \uc0c1\uc1c4\ub41c\ub2e4. \uc870\uc11d(\u6f6e\u6c50)\uc740 \uc9c0\uad6c\uc758 \ubc14\ub2e4\uac00 \ud0dc\uc591\uacfc \ub2ec\uc774 \uc9c0\uad6c\uc5d0 \ubbf8\uce58\ub294 \uae30\uc870\ub825\uc5d0 \uc758\ud574 \uc624\ub974\ub0b4\ub9ac\ub294 \ud604\uc0c1\uc744 \ub9d0\ud55c\ub2e4. Tarla\u00edonn sin nuair a bh\u00edonn an Ghealach ina c\u00e9ad is a 3\u00fa ceathr\u00fa. \ubd81\ubc18\uad6c\uc5d0\uc11c\uc758 \uc870\uc11d\ud30c\ub294 \ubb34\uc870\uc810\uc744 \uac00\uc6b4\ub370 \ub450\uace0 \ubc18 \uc2dc\uacc4\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc6c0\uc9c1\uc774\uba70, \ub0a8\ubc18\uad6c\uc5d0\uc11c\ub294 \uc2dc\uacc4\ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \uc6c0\uc9c1\uc778\ub2e4. \uc0b0\ud638\ucd08\uc640 \ub300\ud569\uc758 \uc77c\uc77c \uc131\uc7a5\uc120\uc744 \uc5f0\uad6c\ud558\ub294 \uc9c0\ub9ac\ud559\uc790\ub4e4\uc740 \ud558\ub8e8\uc758 \uae38\uc774\uac00 \uc810\uc810 \ub354 \uae38\uc5b4\uc9c0\uace0 \uc788\ub2e4\uace0 \ud558\uba70 \uc5b8\uc820\uac00\ub294 \uc77c \ub144\uc758 \ub0a0 \uc218\uac00 \uc904\uc5b4\ub4e4 \uac83\uc774\ub77c\uace0 \ucd94\uce21\ud558\uace0 \uc788\ub2e4. A resultant d'as dos fuerzas ye maxima en os puntos aliniatos con o sistema Tierra-Luna, y ye una resultant adrezata enta o exterior, por o que se produce una puyata d'o livel d'a mar (encara que con cierto desfase a causa d'a rotaci\u00f3n). Como en un d\u00eda qualsiquier zona d'a Tierra s'alin\u00eda con a Luna dos vegatas, bi habr\u00e1 dos intes diarios de livel m\u00e9s gran (\"pleamar\" u \"marea alta\"), y dos minimos (\"baixamar\" u \"marea baixa\").\nAnsin tarla\u00edonn mallmhuir leis an taoide ag a h\u00edosairde nuair a bh\u00edonn an Ghealach is an Ghrian ar threonna ingearacha \u00f3n Domhan. A forma, a mida y a fondura d'os ocians influye muito en a magnitut d'as mareas. \ub300\uc870 \ub54c\uc758 \uac15\ud55c \ub099\uc870\ub958\uac00 \uc0cc\ud50c\ub098\uc2dc\uc2a4\ucf54 \uae08\ubb38\uad50\uc758 \ub0a8\ucabd \uc8fc\ud0d1\uc744 \ub54c\ub9b4 \ub54c \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c0\ub294 \uc774\ubb3c\ud30c(bow wave; \ubc30\uac00 \uc9c4\ud589\ud560 \ub54c \ubc43\uba38\ub9ac\uc5d0\uc11c \uac08\ub77c\uc9c0\ub294 \ud30c\ub3c4)\ub97c \ubcf4\uba74 \ub9c8\uce58 \ub2e4\ub9ac\uac00 \uadf8 \uc18d\ub3c4\ub85c \ub5a0\ub0b4\ub824\uac00\uace0 \uc788\ub294 \ub4ef\ud55c \ud658\uc0c1\uc744 \ub290\ub07c\uac8c \ud55c\ub2e4. \uac04\ub9cc\uc758 \ucc28\ub3c4 \uacc4\uc18d \ubcc0\ud654\ud55c\ub2e4. \uacc4\uc808\uc5d0 \ub530\ub978 \uc870\uc218\uac04\ub9cc \ucc28\ub97c \ubcf4\uba74 \ud55c\ubc18\ub3c4(\ubd81\ubc18\uad6c)\uc5d0\uc11c\ub294 \ubd04, \uac00\uc744\uc5d0 \ub300\uc870\uac00 \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4. ", "metadata": [{"end": 218, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 371, "begin": 218, "lang": "ga"}, {"end": 428, "begin": 371, "lang": "ko"}, {"end": 482, "begin": 428, "lang": "ko"}, {"end": 549, "begin": 482, "lang": "ga"}, {"end": 608, "begin": 549, "lang": "ko"}, {"end": 695, "begin": 608, "lang": "ko"}, {"end": 933, "begin": 695, "lang": "an"}, {"end": 1126, "begin": 933, "lang": "an"}, {"end": 1256, "begin": 1126, "lang": "ga"}, {"end": 1337, "begin": 1256, "lang": "an"}, {"end": 1460, "begin": 1337, "lang": "ko"}, {"end": 1476, "begin": 1460, "lang": "ko"}, {"end": 1523, "begin": 1476, "lang": "ko"}]}