{"text": "Wst\u0105pi\u0142 na tron 23 lipca 1999, kilka godzin po \u015bmierci swojego ojca, kr\u00f3la Hassana II. Muhammad VI m\u00f3wi po arabsku, angielsku, francusku i hiszpa\u0144sku.\nMuhammad VI m\u00f3wi po arabsku, angielsku, francusku i hiszpa\u0144sku.\n13 kwietnia 2005 nast\u0119pc\u0105 tronu zosta\u0142 oficjalnie og\u0142oszony dwuletni w\u00f3wczas ksi\u0105\u017c\u0119 Mulaj Hassan.\nW 2007 kr\u00f3lowi urodzi\u0142a si\u0119 c\u00f3rka \u2013 ksi\u0119\u017cna Lalla Chadid\u017ca.\n23 Temmuz 1999 tarihinde babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra tahta ge\u00e7ti. 2002'de evlenen kral\u0131n 2 \u00e7ocu\u011fu vard\u0131r.\nW 2007 kr\u00f3lowi urodzi\u0142a si\u0119 c\u00f3rka \u2013 ksi\u0119\u017cna Lalla Chadid\u017ca.\nMuhammed Rabat hukuk fak\u00fcltesini bitirdi ve 1987'de Siyaset Bilimi Y\u00fcksek Lisans\u0131 tamamlad\u0131. 23 Temmuz 1999 tarihinde babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra tahta ge\u00e7ti. 2002'de evlenen kral\u0131n 2 \u00e7ocu\u011fu vard\u0131r.\nHasan'\u0131n b\u00fcy\u00fck o\u011fludur. ", "metadata": [{"end": 87, "begin": 0, "lang": "pl"}, {"end": 151, "begin": 87, "lang": "pl"}, {"end": 215, "begin": 151, "lang": "pl"}, {"end": 313, "begin": 215, "lang": "pl"}, {"end": 373, "begin": 313, "lang": "pl"}, {"end": 477, "begin": 373, "lang": "tr"}, {"end": 537, "begin": 477, "lang": "pl"}, {"end": 630, "begin": 537, "lang": "tr"}, {"end": 734, "begin": 630, "lang": "tr"}, {"end": 758, "begin": 734, "lang": "tr"}]}