{"text": "\u0648 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629. \n\u0637\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0644 \u0647\u0648 46 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627 (29 \u0645\u064a\u0644\u0627). Archeologick\u00e9 n\u00e1lezy dokl\u00e1daj\u00ed, \u017ee \u00fazem\u00ed Tallinnu, bylo pom\u011brn\u011b hust\u011b os\u00eddleno ji\u017e od po\u010d\u00e1tku doby \u017eelezn\u00e9, tedy ji\u017e v ran\u00e9m 1. tis\u00edcilet\u00ed. \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0648 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f. Od po\u010d\u00e1tku historick\u00fdch z\u00e1znam\u016f se Tallinn \u010dlenil v samostatn\u011b spravovanou hradn\u00ed \u010dtvr\u0165 \"Toompea\" a ve vlastn\u00ed Tallinn, zvan\u00fd t\u00e9\u017e \"Doln\u00ed m\u011bsto\" (\"Alllinn\"). Postup reformace v\u00fdrazn\u011b oslabil moc Livonsk\u00e9ho \u0159\u00e1du v Pobalt\u00ed a o dosavadn\u00ed \u0159\u00e1dov\u00e9 dr\u017eavy za\u010daly soupe\u0159it okoln\u00ed mocnosti \u2014 Rusko, \u0160v\u00e9dsko, D\u00e1nsko a Polsko. Ocupa un airal de 159,2 km2 e comptava una populacion de 426.503 abitants en junh de 2013, \u00e7\u00f2 que representa gaireben un t\u00e8r\u00e7 de la populacion totala del pa\u00eds. \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u062f\u064a\u0631 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0641\u0644\u0627\u062a (64 \u062e\u0637\u0648\u0637) \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0645 (4 \u062e\u0637\u0648\u0637) \u0648\u0639\u0631\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0635 (7 \u062e\u0637\u0648\u0637) \u0627\u0644\u0637\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642. Z\u00e1mek je nyn\u00ed vyu\u017e\u00edv\u00e1n jako muzeum um\u011bn\u00ed. Tallinn (qu'\u00e8ra tanben coneguda abans jol nom alemand e sued\u00e9s \"Reval\"), es la capitala e la vila principala d'Est\u00f2nia. \u0648\u0628\u062d\u0644\u0648\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2008 \u060c \u064a\u0648\u062c\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u064a\u0627\u062a \u0645\u0639 2\u060c765 \u0623\u0633\u0631\u0629\u060c \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 1\u060c928 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0648 \u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0646\u0627\u0646 496 \u060c 3807 \u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0631\u0636\u0627\u062a ( 410 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0639\u0627\u0645 1940\u060c 2.3 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1975 ) .\n", "metadata": [{"end": 48, "begin": 0, "lang": "ar"}, {"end": 85, "begin": 48, "lang": "ar"}, {"end": 225, "begin": 85, "lang": "cs"}, {"end": 319, "begin": 225, "lang": "ar"}, {"end": 476, "begin": 319, "lang": "cs"}, {"end": 634, "begin": 476, "lang": "cs"}, {"end": 794, "begin": 634, "lang": "oc"}, {"end": 899, "begin": 794, "lang": "ar"}, {"end": 941, "begin": 899, "lang": "cs"}, {"end": 1061, "begin": 941, "lang": "oc"}, {"end": 1256, "begin": 1061, "lang": "ar"}]}