{"text": "Fue establito en 1899 y tien secciones de f\u00fatbol, f\u00fatbol sala, atletismo, badminton, hockey, chimnasia, boxeyo, tenis, balonm\u00e1n, ping pong, baloncesto, voleyball, esportes d'hibierno, hockey chelo, dardos y triatl\u00f3n.\nA devantadera d'o Waldstadion se faci\u00f3 o 21 de mayo de 1925. \nsowie auch in der Regionalliga Mitte Damen und Herren der Deutschen Triathlonliga\n1899 \u0436\u044b\u043b\u044b 8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0436\u0435\u0440\u0456\u043d\u0434\u0435 Frankfurter Fu\u00dfball-Club Victoria von 1899 \u0436\u04d9\u043d\u0435 Frankfurter Fu\u00dfball-Club Kickers von 1899 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u043a\u043b\u0443\u0431\u0442\u0430\u0440\u044b \u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u0434\u044b. \u0410\u043b 1959 \u0436\u044b\u043b\u044b \"\u0410\u0439\u043d\u0442\u0440\u0430\u0445\u0442\" \u04e9\u0437 \u0442\u0430\u0440\u0438\u0445\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b \u0440\u0435\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u044b \u0430\u0442\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b. \nSie ist eine Tochtergesellschaft des Vereins \u201eEintracht Frankfurt\u201c\nA devantadera d'o Waldstadion se faci\u00f3 o 21 de mayo de 1925. \n1968 \u0436\u044b\u043b\u044b \u043a\u043b\u0443\u0431 \u04e9\u0437 \u0430\u0442\u0430\u0443\u044b\u043d \u04e9\u0437\u0433\u0435\u0440\u0442\u0456\u043f, Eintracht Frankfurt e.\u0411\u0443\u043d\u0434\u0435\u0441\u043b\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430 \u04e9\u043d\u0435\u0440 \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0435\u0434\u0456.\n\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0434\u0430 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0442\u0456\u043a \u0420\u0435\u0430\u043b\u0493\u0430 3-7 \u0435\u0441\u0435\u0431\u0456\u043c\u0435\u043d \u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b\u0456\u0441 \u0442\u0430\u0431\u0430\u0434\u044b.\nA musica y as parolas son de K.Westphal e H.B\u00f6cher:\n", "metadata": [{"end": 217, "begin": 0, "lang": "an"}, {"end": 279, "begin": 217, "lang": "an"}, {"end": 361, "begin": 279, "lang": "de"}, {"end": 524, "begin": 361, "lang": "kk"}, {"end": 612, "begin": 524, "lang": "kk"}, {"end": 679, "begin": 612, "lang": "de"}, {"end": 741, "begin": 679, "lang": "an"}, {"end": 798, "begin": 741, "lang": "kk"}, {"end": 827, "begin": 798, "lang": "kk"}, {"end": 881, "begin": 827, "lang": "kk"}, {"end": 933, "begin": 881, "lang": "an"}]}