{"text": "Bere hiriburua Rasht da. \u03a4\u03bf \u03b2\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf \u03c4\u03bc\u03ae\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03cc\u03c4\u03b9\u03bf\u03c5 (\u03b9\u03c1\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd) \u03a4\u03b1\u03bb\u03cd\u03c2. Ostan liczy 14 042 km\u00b2 powierzchni. W spisie w 2011 liczba ludno\u015bci wynios\u0142a 2 480 874 mieszka\u0144c\u00f3w; dla por\u00f3wnania, w 2006 by\u0142o ich 2 404 861, a w 1996 \u2013 2 241 896. Hiririk garrantzitsuena Rasht da. \u0397 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ae \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 14.042 \u03c4\u03b5\u03c4.\u03c7\u03bb\u03bc. \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc 2.404.861 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03af\u03ba\u03c9\u03bd (\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae 2006). Gilan \u2013 ostan w p\u00f3\u0142nocno-zachodnim Iranie nad Morzem Kaspijskim. \u03a4\u03bf \u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf \u03bb\u03b9\u03bc\u03ac\u03bd\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u039c\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1-\u03b9 \u0391\u03bd\u03b6\u03b1\u03bb\u03af (\u03c0\u03c1\u03ce\u03b7\u03bd \u039c\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1-\u03b9 \u03a0\u03b1\u03c7\u03bb\u03b1\u03b2\u03af).\nH \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ac\u03bd (\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac: \u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06af\u06cc\u0644\u0627\u0646, Ost\u0101n-e G\u012bl\u0101n, \u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u039d\u03c4\u03b1\u03cb\u03bb\u03ac\u03bc) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bc\u03af\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 31 \u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03c1\u03ac\u03bd. Probintziako porturik garrantzitsuena Bandar-e Anzali da, (lehenago Bandar-e Pahlavi moduan ezagutu zena).\nPahlawi), Lahid\u017can, Langarud.\n", "metadata": [{"end": 25, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 108, "begin": 25, "lang": "el"}, {"end": 144, "begin": 108, "lang": "pl"}, {"end": 273, "begin": 144, "lang": "pl"}, {"end": 307, "begin": 273, "lang": "eu"}, {"end": 394, "begin": 307, "lang": "el"}, {"end": 459, "begin": 394, "lang": "pl"}, {"end": 541, "begin": 459, "lang": "el"}, {"end": 648, "begin": 541, "lang": "el"}, {"end": 755, "begin": 648, "lang": "eu"}, {"end": 785, "begin": 755, "lang": "pl"}]}