{"text": "Foi convocado para disputar a Copa do Mundo FIFA de 2014.\nPodepsal smlouvu na 4 roky. Ele conseguiu se recuperar completamente e, depois reaparecendo em Janeiro, teve um parte muito importante do lado Real Madrid sobreviver \u00e0 despromo\u00e7\u00e3o recado: ele fez sua estreia na primeira divis\u00e3o em 15 de Janeiro de 2005, em um empate em casa 1-1 com o Atl\u00e9tico de Madrid, ele marcou contra o outro lado da capital, o Real Madrid, em 2 -1 triunfo em casa, dois meses depois.\nEm 25 de junho de 2009 Albiol chegou ao Real Madrid tornando-se o primeiro jogador espanhol a assinar com Florentino P\u00e9rez em seu retorno \u00e0 presid\u00eancia. Em 21 de julho de 2013 foi anunciado oficialmente pelo Napoli sua contrata\u00e7\u00e3o por quatro temporadas.\nI p\u0159es v\u00e1\u017en\u00e1 zran\u011bn\u00ed za p\u016fl roku znovu nasko\u010dil do t\u00fdmu Valencie a sv\u00fdmi v\u00fdkony se kone\u010dn\u011b probojoval do z\u00e1kladn\u00ed sestavy.\nV \u010dervenci 2013 p\u0159estoupil z Realu Madrid do italsk\u00e9ho klubu SSC Neapol. V srpnu 2004 byl Albiol na cest\u011b podepsat dohodu o p\u0159estupu do t\u00fdmu Getafe CF, ale p\u0159ed za\u010d\u00e1tkem sez\u00f3ny se stal \u00fa\u010dastn\u00edkem v\u00e1\u017en\u00e9 dopravn\u00ed nehody a skon\u010dil na intenzivn\u00ed p\u00e9\u010di. Alapvet\u0151en k\u00f6z\u00e9ps\u0151 v\u00e9d\u0151, de k\u00e9pes j\u00e1tszani jobboldali v\u00e9d\u0151k\u00e9nt \u00e9s v\u00e9dekez\u0151 k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sk\u00e9nt is.\nEm 25 de junho de 2009 Albiol chegou ao Real Madrid tornando-se o primeiro jogador espanhol a assinar com Florentino P\u00e9rez em seu retorno \u00e0 presid\u00eancia. 2004 augusztus\u00e1ban egy \u00e9vre k\u00f6lcs\u00f6nbe ker\u00fclt a Getaf\u00e9hoz, majd s\u00falyos aut\u00f3balesetet szenvedett, az intenz\u00edv oszt\u00e1lyra ker\u00fclt. Els\u0151 id\u00e9ny\u00e9ben alapemberr\u00e9 v\u00e1lt Pepe s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9se miatt.\n10. 2007 v Aarhusu v kvalifika\u010dn\u00edm z\u00e1pase proti dom\u00e1c\u00edmu t\u00fdmu D\u00e1nska (v\u00fdhra 3:1).\nEstreou pela Sele\u00e7\u00e3o Espanhola em 2007 tornando-se campe\u00e3o da Euro 2008, Copa do Mundo FIFA de 2010 e Euro 2012. ", "metadata": [{"end": 58, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 86, "begin": 58, "lang": "cs"}, {"end": 465, "begin": 86, "lang": "pt"}, {"end": 618, "begin": 465, "lang": "pt"}, {"end": 719, "begin": 618, "lang": "pt"}, {"end": 842, "begin": 719, "lang": "cs"}, {"end": 915, "begin": 842, "lang": "cs"}, {"end": 1090, "begin": 915, "lang": "cs"}, {"end": 1185, "begin": 1090, "lang": "hu"}, {"end": 1338, "begin": 1185, "lang": "pt"}, {"end": 1464, "begin": 1338, "lang": "hu"}, {"end": 1524, "begin": 1464, "lang": "hu"}, {"end": 1606, "begin": 1524, "lang": "cs"}, {"end": 1719, "begin": 1606, "lang": "pt"}]}