{"text": "Juan Domingo Per\u00f3n (8. okt\u00f3ber 1895 \u2013 1. j\u00fal\u00ed 1974) var argent\u00ednskur herforingi og stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0ur sem var kosinn forseti Argent\u00ednu \u00ferisvar sinnum. \u0627\u0648 \u0645\u0646\u0635\u0641\u0627\u0646\u0647 \u0631\u0641\u0627\u0647 \u0648 \u067e\u06cc\u0634\u0631\u0641\u062a \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0631\u0627 \u0628\u0627 \u062c\u062f\u06cc\u062a \u0648 \u0635\u0645\u06cc\u0645\u06cc\u062a \u0645\u0648\u0631\u062f \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u062f\u0627\u062f \u0648 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0646 \u0628\u06cc\u200c\u0648\u0642\u0641\u0647 \u062a\u0644\u0627\u0634 \u0648 \u062f\u0644\u0633\u0648\u0632\u06cc \u0635\u0627\u062f\u0642\u0627\u0646\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u06a9\u0631\u062f. \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0639\u0627\u0631 \u0686\u0627\u0634\u0646\u06cc \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0645\u0644\u06cc \u0648 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0647 \u0628\u0627 \u0646\u0641\u0648\u0630 \u0627\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627 \u0646\u06cc\u0632 \u0627\u0636\u0627\u0641\u0647 \u0645\u06cc\u200c\u0634\u062f.\n\u062e\u0648\u0622\u0646 \u062f\u0648\u0645\u06cc\u0646\u06af\u0648 \u067e\u0631\u0648\u0646 (\u0632\u0627\u062f\u0647 \u06f8 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u06f1\u06f8\u06f9\u06f5 - \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a\u0647 \u06f1 \u0698\u0648\u0626\u06cc\u0647 \u06f1\u06f9\u06f7\u06f4) \u06cc\u06a9 \u0698\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0648 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646\u06cc \u0628\u0648\u062f \u06a9\u0647 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u062e\u062f\u0645\u062a \u062f\u0631 \u0645\u0634\u0627\u063a\u0644 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc\u060c \u0627\u0632 \u062c\u0645\u0644\u0647 \u0648\u0632\u06cc\u0631 \u06a9\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0631\u06cc\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0633\u0647 \u0628\u0627\u0631 \u0628\u0647 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0631\u06cc\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0634\u062f. Juan Per\u00f3n\nHann var forseti fr\u00e1 1946 til 1955 \u00feegar honum var steypt af st\u00f3li \u00ed herforingjabyltingu, og s\u00ed\u00f0an aftur fr\u00e1 1973 til dau\u00f0adags 1974. \u00deri\u00f0ja eiginkona hans, Isabel Mart\u00ednez de Per\u00f3n, var kosin varaforseti 1973 og t\u00f3k vi\u00f0 forsetaemb\u00e6ttinu vi\u00f0 l\u00e1t eiginmanns s\u00edns.\n\u067e\u0631\u0648\u0646 \u0641\u0631\u062f \u0628\u06cc\u200c\u0633\u0648\u0627\u062f\u06cc \u0646\u0628\u0648\u062f \u0648 \u0627\u0632 \u0645\u0642\u0648\u0644\u0647 \u0631\u0647\u0628\u0631\u0627\u0646 \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u0633\u0648\u0645\u06cc \u0627\u0632 \u0642\u0645\u0627\u0634 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u06cc \u0686\u0648\u0646 \u0635\u062f\u0627\u0645 \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0648 \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u0622\u0646 \u0628\u0647 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0646\u0645\u06cc\u200c\u0622\u0645\u062f \u06a9\u0647 \u0631\u06cc\u0634\u0647 \u0642\u062f\u0631\u062a \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0648\u0628\u0627\u0634 \u0634\u0647\u0631\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0648 \u062e\u0648\u062f \u0646\u06cc\u0632 \u0627\u0632 \u0632\u0628\u062f\u0647 \u0633\u0631\u06a9\u0631\u062f\u06af\u0627\u0646 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0647 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0645\u06cc\u200c\u0622\u0645\u062f\u0646\u062f. \u0628\u0647 \u0647\u0645\u06cc\u0646 \u062f\u0644\u06cc\u0644 \u0646\u06cc\u0632 \u0627\u0632 \u062d\u0645\u0627\u06cc\u062a \u0627\u0631\u062a\u0634 \u06a9\u0648\u062f\u062a\u0627 \u0648 \u0637\u06cc\u0641 \u0648\u0633\u06cc\u0639\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u0641\u0633\u0631\u0627\u0646 \u0648 \u062f\u0631\u062c\u0647\u200c\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062c\u0632\u0621 \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f\u0627\u0631 \u0628\u0648\u062f \u0648 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0645\u0631 \u0628\u0647 \u0627\u0648 \u06a9\u0645\u06a9 \u06a9\u0631\u062f \u062a\u0627 \u062f\u0631 \u0635\u062f\u0631 \u0642\u062f\u0631\u062a \u0642\u0631\u0627\u0631 \u06af\u06cc\u0631\u062f. Hann var forseti fr\u00e1 1946 til 1955 \u00feegar honum var steypt af st\u00f3li \u00ed herforingjabyltingu, og s\u00ed\u00f0an aftur fr\u00e1 1973 til dau\u00f0adags 1974. \u062e\u0648\u0622\u0646 \u062f\u0648\u0645\u06cc\u0646\u06af\u0648 \u067e\u0631\u0648\u0646 (\u0632\u0627\u062f\u0647 \u06f8 \u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631 \u06f1\u06f8\u06f9\u06f5 - \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a\u0647 \u06f1 \u0698\u0648\u0626\u06cc\u0647 \u06f1\u06f9\u06f7\u06f4) \u06cc\u06a9 \u0698\u0646\u0631\u0627\u0644 \u0648 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646\u06cc \u0628\u0648\u062f \u06a9\u0647 \u067e\u0633 \u0627\u0632 \u062e\u062f\u0645\u062a \u062f\u0631 \u0645\u0634\u0627\u063a\u0644 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc\u060c \u0627\u0632 \u062c\u0645\u0644\u0647 \u0648\u0632\u06cc\u0631 \u06a9\u0627\u0631 \u0648 \u0645\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0631\u06cc\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0633\u0647 \u0628\u0627\u0631 \u0628\u0647 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0631\u06cc\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0634\u062f. \u067e\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0647 \u062d\u0633\u0646 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645\u200c\u0622\u0645\u06cc\u0632 \u0628\u0627 \u0646\u06cc\u0631\u0648\u0647\u0627\u06cc \u062a\u062d\u062a \u0627\u0645\u0631 \u062e\u0648\u062f \u0634\u0647\u0631\u062a \u062f\u0627\u0634\u062a. He returned tae pouer in 1973 an servit for nine months, till his daith in 1974 when he wis succeedit bi his third wife, Isabel Mart\u00ednez.\nJuan Per\u00f3n\n", "metadata": [{"end": 148, "begin": 0, "lang": "is"}, {"end": 268, "begin": 148, "lang": "fa"}, {"end": 337, "begin": 268, "lang": "fa"}, {"end": 553, "begin": 337, "lang": "fa"}, {"end": 564, "begin": 553, "lang": "is"}, {"end": 698, "begin": 564, "lang": "is"}, {"end": 827, "begin": 698, "lang": "is"}, {"end": 1019, "begin": 827, "lang": "fa"}, {"end": 1158, "begin": 1019, "lang": "fa"}, {"end": 1292, "begin": 1158, "lang": "is"}, {"end": 1508, "begin": 1292, "lang": "fa"}, {"end": 1581, "begin": 1508, "lang": "fa"}, {"end": 1719, "begin": 1581, "lang": "sco"}, {"end": 1730, "begin": 1719, "lang": "is"}]}