{"text": "\u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0441\u0430\u043b\u0433\u044b\u043b\u0430\u0448\u0443\u0443 (1389) \u2013 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a-\u0431\u043e\u0441\u043d\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a \u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0442\u04af\u0440\u043a \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u044b \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434 I\u043d\u0438\u043d \u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0441\u043e\u0433\u0443\u0448. 1389-\u0436. 15-\u0438\u044e\u043d\u0434\u0430 \u0430\u0437\u044b\u0440\u043a\u044b \u041f\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d \u0448\u0430\u0430\u0440\u044b\u043d\u0430 \u0436\u0430\u043a\u044b\u043d \u0436\u0435\u0440\u0434\u0435, \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0431\u0430\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u043d 15\u201320 \u043c\u0438\u04a3 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a-\u0431\u043e\u0441\u043d\u0438\u044f\u043b\u044b\u043a \u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440 \u0442\u04af\u0440\u043a \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u044b \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434 I\u043d\u0438\u043d \u0430\u0440\u043c\u0438\u044f\u0441\u044b\u043d\u0430\u043d (27\u201330 \u043c\u0438\u04a3) \u0436\u0435\u04a3\u0438\u043b\u0433\u0435\u043d. Sometime after Brankovi\u0107's retreat from the battle, the remaining Bosnian and Serb forces yielded the field, believing that a victory was no longer possible.\nThe Ottomans, in a ferocious counter-attack led by Bayezid, pushed the Serbian forces back and then prevailed later in the day, routing the Serbian infantry. B\u0103t\u0103lia de la Kosovo Polje (1389)\nFurthermore, in response to Ottoman pressure, some Serbian noblemen wed their daughters, including the daughter of Prince Lazar, to Bayezid. Armata s\u00e2rbeasc\u0103 \u00eel avea pe Laz\u0103r \u00een centru, Vuk pe flancul drept \u0219i Vlatko pe cel st\u00e2ng. Battle of Kosovo\nBoth armies were decimated out in the battle; both Lazar and Murad lost their lives, and the remnants of their armies eventually retreated from the battlefield. The Ottomans, in a ferocious counter-attack led by Bayezid, pushed the Serbian forces back and then prevailed later in the day, routing the Serbian infantry. The armies met at the Kosovo field. Serbian and Turkish accounts of the battle differ, making it difficult to reconstruct the course of events. ", "metadata": [{"end": 313, "begin": 0, "lang": "ky"}, {"end": 471, "begin": 313, "lang": "en"}, {"end": 629, "begin": 471, "lang": "en"}, {"end": 663, "begin": 629, "lang": "ro"}, {"end": 804, "begin": 663, "lang": "en"}, {"end": 894, "begin": 804, "lang": "ro"}, {"end": 911, "begin": 894, "lang": "en"}, {"end": 1072, "begin": 911, "lang": "en"}, {"end": 1230, "begin": 1072, "lang": "en"}, {"end": 1266, "begin": 1230, "lang": "en"}, {"end": 1374, "begin": 1266, "lang": "en"}]}