{"text": "Kalendari koji su danas u upotrebi su na bazi sun\u010devog perioda i lunarnog (mjese\u010devog) perioda. Sana kalenteri voi siis tarkoittaa \"p\u00e4ivyri\u00e4\", \"muistiota\" tai \"k\u00e4sikirjaa\". Sellaisia ovat esimerkiksi juutalainen ja vanha kiinalainen kalenteri, ja sellaisia olivat my\u00f6s antiikin kreikkalaisten ja roomalaisten kalenterit ennen juliaanisen kalenterin k\u00e4ytt\u00f6\u00f6nottoa. \nSanalla kalenteri tarkoitetaan paitsi vuosittaisen ajanlaskun ilmaisua my\u00f6s kalenterijulkaisua eli teosta, jossa kalenteri on kuvattu. Sanalla kalenteri tarkoitetaan paitsi vuosittaisen ajanlaskun ilmaisua my\u00f6s kalenterijulkaisua eli teosta, jossa kalenteri on kuvattu. \u1015\u103c\u1000\u1039\u1001\u1012\u102d\u1014\u103a\u1010\u103d\u1000\u103a\u1001\u103b\u1000\u103a\u101b\u102c\u104c\u104a Sljede\u0107i korak je bila spoznaja da se za 12 mjeseci izmijene sva \u010detiri godi\u0161nja doba. Osim toga rije\u010d kalendar se jo\u0161 upotrebljava za ure\u0111enu listu dana, mjeseci i godi\u0161njih doba, od\u0161tampanu (ili na neki drugi na\u010din nanesenu) na odre\u0111enoj podlozi (naj\u010de\u0161\u0107e papiru). Esimerkiksi islamilainen kalenteri on t\u00e4llainen kuukalenteri. Mjese\u010dev interval se pokazao pogodnim za pra\u0107enje jer za 28 dana Mjesec pro\u0111e kroz sve svoje faze. Sana kalenteri voi siis tarkoittaa \"p\u00e4ivyri\u00e4\", \"muistiota\" tai \"k\u00e4sikirjaa\". Iz toga je proiza\u0161ao prvi kalendar, lunarni kalendar.\n", "metadata": [{"end": 96, "begin": 0, "lang": "bs"}, {"end": 173, "begin": 96, "lang": "fi"}, {"end": 365, "begin": 173, "lang": "fi"}, {"end": 500, "begin": 365, "lang": "fi"}, {"end": 635, "begin": 500, "lang": "fi"}, {"end": 657, "begin": 635, "lang": "my"}, {"end": 744, "begin": 657, "lang": "bs"}, {"end": 924, "begin": 744, "lang": "bs"}, {"end": 986, "begin": 924, "lang": "fi"}, {"end": 1085, "begin": 986, "lang": "bs"}, {"end": 1162, "begin": 1085, "lang": "fi"}, {"end": 1216, "begin": 1162, "lang": "bs"}]}