{"text": "Koordinat: \nDi ieu situs aya karaton jeung candi sesembahan Ingka sabudeureun palataran, sarta wangunan lianna salaku wangunan pangrojong. Staden som med \u00e5ren kamouflerades av vegetation \u00e5teruppt\u00e4cktes av n\u00e5gra lokala b\u00f6nder n\u00e4r en skogsbrand br\u00f6t ut och avt\u00e4ckte delar av berget 24 juli 1911. Di ieu situs aya karaton jeung candi sesembahan Ingka sabudeureun palataran, sarta wangunan lianna salaku wangunan pangrojong. \u05d3\u05e2\u05d5\u05ea \u05d0\u05dc\u05d5 \u05de\u05ea\u05d1\u05e1\u05e1\u05d5\u05ea \u05e2\u05dc \u05d4\u05de\u05d7\u05e7\u05e8 \u05e9\u05e0\u05e2\u05e8\u05da \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05de\u05e1\u05e4\u05e8 \u05de\u05d5\u05de\u05d7\u05d9\u05dd \u05d1\u05ea\u05d7\u05d5\u05dd \u05db\u05d2\u05d5\u05df \u05d2'\u05d5\u05df \u05e8\u05d5\u05d0\u05d5 \u05d5\u05e8\u05d9\u05e6'\u05e8\u05d3 \u05d1\u05e8\u05d2\u05e8. \nTar man i beaktande att de spanska conquistadorerna bara dokumenterade de bos\u00e4ttningar som bed\u00f6mdes ha ekonomisk eller milit\u00e4r betydelse \u00e4r det inte s\u00e5 m\u00e4rkligt att Machu Picchu inte n\u00e4mns. \u05d7\u05de\u05e9 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d0\u05d7\u05e8 \u05de\u05db\u05df, \u05d1-1911, \u05e9\u05d5\u05d7\u05d7 \u05e4\u05d9\u05d9\u05df \u05e2\u05dd \u05d1\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4\u05d0\u05dd \u05d5\u05e1\u05d9\u05e4\u05e7 \u05dc\u05d5 \u05de\u05d9\u05d3\u05e2 \u05e9\u05e1\u05d9\u05d9\u05e2 \u05dc\u05d5 \u05dc\u05d4\u05d2\u05d9\u05e2 \u05dc\u05de\u05d0\u05e6'\u05d5 \u05e4\u05d9\u05e6'\u05d5.\nF\u00f6rbindelsen med Cusco utg\u00f6rs n\u00e4mligen endast av en smalsp\u00e5rig j\u00e4rnv\u00e4g. Ti taun 1983, ieu situs diaku salaku Situs Warisan Dunya UNESCO.\nDi ieu situs aya karaton jeung candi sesembahan Ingka sabudeureun palataran, sarta wangunan lianna salaku wangunan pangrojong. Ett popul\u00e4rt alternativ till t\u00e5g \u00e4r att fotvandra l\u00e4ngs Inkaleden. \u05de\u05de\u05e6\u05d0\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05d5 \u05d4\u05d5\u05e7\u05d3\u05e9\u05d5 \u05dc\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05d9 (\u05d0\u05dc \u05d4\u05e9\u05de\u05e9 \u05d5\u05d4\u05d9\u05e9\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05dc\u05d5\u05d4\u05d9\u05ea \u05d4\u05d1\u05db\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d9\u05e0\u05e7\u05d4). Bland tillh\u00f6righeterna i gravarna har man funnit r\u00e5material och verktyg f\u00f6r tenn- och bronssmide.\n", "metadata": [{"end": 12, "begin": 0, "lang": "su"}, {"end": 139, "begin": 12, "lang": "su"}, {"end": 294, "begin": 139, "lang": "sv"}, {"end": 421, "begin": 294, "lang": "su"}, {"end": 508, "begin": 421, "lang": "he"}, {"end": 698, "begin": 508, "lang": "sv"}, {"end": 789, "begin": 698, "lang": "he"}, {"end": 861, "begin": 789, "lang": "sv"}, {"end": 926, "begin": 861, "lang": "su"}, {"end": 1053, "begin": 926, "lang": "su"}, {"end": 1120, "begin": 1053, "lang": "sv"}, {"end": 1188, "begin": 1120, "lang": "he"}, {"end": 1286, "begin": 1188, "lang": "sv"}]}