{"text": "\u0a1f\u0a3e\u0a08\u0a2e (\u0a2a\u0a24\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a3e)\n\u0a1f\u0a3e\u0a08\u0a2e () \u0a05\u0a2e\u0a30\u0a40\u0a15\u0a40 \u0a38\u0a3e\u0a2a\u0a24\u0a3e\u0a39\u0a3f\u0a15 \u0a38\u0a2e\u0a3e\u0a1a\u0a3e\u0a30 \u0a2a\u0a24\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a3e \u0a39\u0a48 \u0a1c\u0a3f\u0a38\u0a26\u0a3e \u0a2a\u0a4d\u0a30\u0a15\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a28 \u0a28\u0a3f\u0a0a\u0a2f\u0a3e\u0a30\u0a15 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a48\u0964 \u06cc\u06d5\u06a9\u06ce\u06a9 \u0644\u06d5 \u0628\u06d5\u0634\u06d5 \u0633\u06d5\u0631\u06d5\u06a9\u06cc\u06cc\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0626\u06d5\u0645 \u06af\u06c6\u06a4\u0627\u0631\u06d5 \u06be\u06d5\u06b5\u0628\u0698\u0627\u0631\u062f\u0646\u06cc \u06a9\u06d5\u0633\u0627\u06cc\u06d5\u062a\u06cc\u06cc \u0633\u0627\u06b5\u06d5.\n\u0a07\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a38\u0a25\u0a3e\u0a2a\u0a28\u0a3e 1923 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a39\u0a4b\u0a08 \u0a38\u0a40 \u0a05\u0a24\u0a47 \u0a15\u0a08 \u0a26\u0a38\u0a3c\u0a15\u0a3e\u0a02 \u0a24\u0a71\u0a15 \u0a07\u0a38 \u0a09\u0a71\u0a24\u0a47 \u0a39\u0a48\u0a28\u0a30\u0a40 \u0a32\u0a3f\u0a0a\u0a38 \u0a26\u0a3e \u0a2a\u0a4d\u0a30\u0a2d\u0a41\u0a24\u0a35 \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0964 Ju\u017enopacifi\u010dko izdanje, koje pokriva Australiju, Novi Zeland i pacifi\u010dka ostrva, ima centar u Sidneju.\n\u0a0f\u0a38\u0a3c\u0a40\u0a06\u0a08 \u0a38\u0a70\u0a38\u0a15\u0a30\u0a23 \u0a1f\u0a3e\u0a07\u0a2e \u0a0f\u0a38\u0a3c\u0a40\u0a06 \u0a39\u0a3e\u0a02\u0a17 \u0a15\u0a3e\u0a02\u0a17 \u0a24\u0a4b\u0a02 \u0a38\u0a70\u0a1a\u0a3e\u0a32\u0a3f\u0a24 \u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a48\u0964 \u0626\u06d5\u0648\u06d5\u0634 \u0626\u06cc\u0644\u06be\u0627\u0645 \u0628\u06d5\u062e\u0634\u06ce\u06a9 \u0628\u0648\u0648 \u0628\u06c6 \u0628\u06cc\u0631\u0648 \u0628\u0627\u0648\u06d5\u0695\u06ce\u06a9 \u062f\u06d5\u0631\u0628\u0627\u0631\u06d5\u06cc \u0626\u0627\u0633\u062a\u06cc \u06be\u0648\u0634\u06cc\u0627\u0631\u06cc \u0626\u06d5\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc. 2008 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a1f\u0a3e\u0a08\u0a2e \u0a28\u0a47 \u0a06\u0a2a\u0a23\u0a3e \u0a15\u0a28\u0a3e\u0a21\u0a3e \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a38\u0a25\u0a3e\u0a2a\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a17\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a28\u0a26\u0a3e\u0a24\u0a3e \u0a38\u0a70\u0a38\u0a15\u0a30\u0a23 \u0a2c\u0a70\u0a26 \u0a15\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a71\u0a24\u0a3e \u0a38\u0a40\u0964\nAzijsko izdanje (Tajm Azija) ima centar u Hong Kongu. Time (izgovor: \"Tajm\") je sedmi\u010dni ameri\u010dki magazin koji pokriva svjetske teme u politici, nauci i dru\u0161tvu kao i zna\u010dajne doga\u0111aje iz historije. \u0a1f\u0a3e\u0a08\u0a2e () \u0a05\u0a2e\u0a30\u0a40\u0a15\u0a40 \u0a38\u0a3e\u0a2a\u0a24\u0a3e\u0a39\u0a3f\u0a15 \u0a38\u0a2e\u0a3e\u0a1a\u0a3e\u0a30 \u0a2a\u0a24\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a3e \u0a39\u0a48 \u0a1c\u0a3f\u0a38\u0a26\u0a3e \u0a2a\u0a4d\u0a30\u0a15\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a28 \u0a28\u0a3f\u0a0a\u0a2f\u0a3e\u0a30\u0a15 \u0a38\u0a3c\u0a39\u0a3f\u0a30 \u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a48\u0964 Time se smatra jednim od najprominentnijih magazina dana\u0161njice, a poznat je i po tome \u0161to svake godine odabira osobu godine koja se obi\u010dno na\u0111e na naslovnoj stranici magazina. ", "metadata": [{"end": 15, "begin": 0, "lang": "pa"}, {"end": 96, "begin": 15, "lang": "pa"}, {"end": 161, "begin": 96, "lang": "ckb"}, {"end": 245, "begin": 161, "lang": "pa"}, {"end": 348, "begin": 245, "lang": "sh"}, {"end": 405, "begin": 348, "lang": "pa"}, {"end": 479, "begin": 405, "lang": "ckb"}, {"end": 555, "begin": 479, "lang": "pa"}, {"end": 609, "begin": 555, "lang": "sh"}, {"end": 754, "begin": 609, "lang": "sh"}, {"end": 835, "begin": 754, "lang": "pa"}, {"end": 1011, "begin": 835, "lang": "sh"}]}