{"text": "\u0423 1793 \u0456 1795 \u0440. \u0434\u043e \u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u0457 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0454\u0434\u043d\u0430\u043d\u0456 \u0441\u0443\u0441\u0456\u0434\u043d\u0456 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0456 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043b\u044c\u043c \u0456 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u043d\u0446\u0456\u0457 \u0428\u043c\u0456\u0440\u0435\u043a \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043d\u043e. \u0423 1793 \u0456 1795 \u0440. \u0434\u043e \u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u0457 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0454\u0434\u043d\u0430\u043d\u0456 \u0441\u0443\u0441\u0456\u0434\u043d\u0456 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0456 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043b\u044c\u043c \u0456 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u043d\u0446\u0456\u0457 \u0428\u043c\u0456\u0440\u0435\u043a \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043d\u043e. \u0412\u043e\u0433\u0435\u0437\u0438 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 83 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432, \u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0457 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 \u0432 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u0456 1790 \u0440. \u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 88. Grandan parton de \u011dia tereno okupas montaro Vogezoj, kiuj donis al \u011di sian nomon. La departemento entute havas 514 komunumojn.\n\u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 88. \u0130l, Fransa'n\u0131n Frans\u0131z Devrimi'nden sonra; 4 Mart 1790 tarihi itibariyle belirlenen ilk eyaletlerinden birisidir. Vosges (departemento)\n\u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0454 3 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0438, 31 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0456 515 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d. \nGrandan parton de \u011dia tereno okupas montaro Vogezoj, kiuj donis al \u011di sian nomon. ", "metadata": [{"end": 131, "begin": 0, "lang": "uk"}, {"end": 262, "begin": 131, "lang": "uk"}, {"end": 369, "begin": 262, "lang": "uk"}, {"end": 390, "begin": 369, "lang": "uk"}, {"end": 472, "begin": 390, "lang": "eo"}, {"end": 517, "begin": 472, "lang": "eo"}, {"end": 538, "begin": 517, "lang": "uk"}, {"end": 652, "begin": 538, "lang": "tr"}, {"end": 674, "begin": 652, "lang": "eo"}, {"end": 728, "begin": 674, "lang": "uk"}, {"end": 810, "begin": 728, "lang": "eo"}]}