{"text": "Tatariar talde honek Krimeako tatareraz hitz egiten du.\nAujourd'hui, plus de sont retourn\u00e9s en Crim\u00e9e, luttant pour r\u00e9tablir leurs vies et r\u00e9clamer leur nationalit\u00e9, que leur droits culturels. Les probl\u00e8mes que rencontrent les Tatars sont importants et portent d\u2019abord sur :\nElle est soutenue financi\u00e8rement par la Turquie.\nAujourd'hui, plus de sont retourn\u00e9s en Crim\u00e9e, luttant pour r\u00e9tablir leurs vies et r\u00e9clamer leur nationalit\u00e9, que leur droits culturels. Krimeako tatariarrak (\"q\u0131r\u0131mtatar\", baita \"q\u0131r\u0131m\", \"q\u0131r\u0131ml\u0131\" eta \"q\u0131r\u0131m t\u00fcrk\u00fc\" ere), pluralean: \"q\u0131r\u0131mtatarlar\" (baita \"q\u0131r\u0131mlar\", \"q\u0131r\u0131ml\u0131lar\", \"q\u0131r\u0131m t\u00fcrkleri\" ere) jatorrian Krimeako penintsulan bizi zen talde etniko turkiar bat dira. \u0414\u0437\u0443\u0440\u044b\u043d\u0446, \u0430\u043b\u0442\u0430\u0439\u0430\u0433 \u00e6\u0432\u0437\u00e6\u0433\u0442\u044b \u0431\u0438\u043d\u043e\u043d\u0442\u044b \u0442\u044e\u0440\u043a\u0430\u0433 \u043a\u044a\u043e\u0440\u0434\u043c\u00e6 \u0447\u0438 \u0445\u0430\u0443\u044b, \u0443\u044b\u0446\u044b \u0445\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0439\u0440\u0430\u0433 \u00e6\u0432\u0437\u0430\u0433\u044b\u043b.\n\u0425\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0439\u0440\u00e6\u0433\u0442\u044b \u0444\u044b\u043b\u0434\u00e6\u0440 \u0445\u0430\u0439 \u0446\u00e6\u0440\u044b\u043d\u0446 \u0425\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u044b \u00e6\u0440\u0434\u00e6\u0433\u0441\u0430\u043a\u044a\u0430\u0434\u0430\u0445\u044b\u043b (260 \u043c\u0438\u043d\u043c\u00e6 \u00e6\u0432\u0432\u0430\u0445\u0441), \u0441\u0442\u00e6\u0439 \u043c\u0430 \u0446\u00e6\u0440\u044b\u043d\u0446 \u0422\u0443\u0440\u0447\u044b, \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u044b (150 \u043c\u0438\u043d\u043c\u00e6 \u00e6\u0432\u0432\u0430\u0445\u0441), \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0439\u044b (24 \u043c\u0438\u043d\u044b), \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0439\u044b (3 \u043c\u0438\u043d\u044b), \u0423\u00e6\u0440\u00e6\u0441\u0435\u0439\u044b. La chanteuse d'origine tatare de Crim\u00e9e, Djamala, est aujourd'hui fort populaire dans toute l'Ukraine et les pays environnants.\n\u0425\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u044b \u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0440 \u043a\u00e6\u043d\u00e6 \u0445\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0440 (\u0445\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0439\u0440\u00e6\u0433\u0442\u00e6; \u0445\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u044b \u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0439\u0440\u0430\u0433\u0430\u0443 \"q\u0131r\u0131mtatarlar\") \u0441\u0442\u044b, \u0425\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u044b \u0447\u0438 \u0440\u0430\u0432\u0437\u00e6\u0440\u0434\u0438, \u0443\u044b\u0446\u044b \u0430\u0434\u00e6\u043c. Seuls le sunnisme, l'appartenance aux peuples de l'ex-URSS (avec le russe comme langue v\u00e9hiculaire) et une tr\u00e8s lointaine origine ethnique les rapprochent.\n\u0425\u044a\u044b\u0440\u044b\u043c\u0442\u00e6\u0442\u00e6\u0439\u0440\u00e6\u0433\u0442\u044b \u0444\u044b\u043b\u0434\u00e6\u0440 \u0445\u0430\u0439 \u0441\u0442\u044b \u0441\u0443\u043d\u043d\u0438\u0442\u043e\u043d \u043f\u044b\u0441\u044b\u043b\u043c\u00e6\u0442\u0442\u00e6 (\u0445\u00e6\u0441\u0442 \u0441\u0442\u044b \u0445\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u0442\u044b \u043c\u0430\u0437\u0445\u0430\u0431\u044b\u043b).\n", "metadata": [{"end": 56, "begin": 0, "lang": "eu"}, {"end": 193, "begin": 56, "lang": "fr"}, {"end": 275, "begin": 193, "lang": "fr"}, {"end": 324, "begin": 275, "lang": "fr"}, {"end": 461, "begin": 324, "lang": "fr"}, {"end": 699, "begin": 461, "lang": "eu"}, {"end": 785, "begin": 699, "lang": "os"}, {"end": 968, "begin": 785, "lang": "os"}, {"end": 1096, "begin": 968, "lang": "fr"}, {"end": 1219, "begin": 1096, "lang": "os"}, {"end": 1375, "begin": 1219, "lang": "fr"}, {"end": 1457, "begin": 1375, "lang": "os"}]}