{"text": "Localizada no nordeste do pa\u00eds, Nishapur tem cerca de habitantes. \u041d\u0438\u0448\u0430\u043f\u0443\u0440 (\u043d\u0430 \u0444\u0430\u0440\u0441\u0438 \u0646\u06cc\u0634\u0627\u0628\u0648\u0631) \u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0437\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d \u0418\u0440\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441\u0430\u043d. Firuz III, fill de Yezdegerd III i de la filla del \"kanarang\" de Nixapur, hi hauria residit algun temps. \u041d\u0438\u0448\u0430\u043f\u0443\u0440 \u0437\u0430\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u044f \u041f\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0432\u0430\u0449 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439. \u041f\u0440\u0435\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0442\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0438 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0449\u043e\u0442\u043e \u0441\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0442\u044a\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0434\u0436\u0443\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434. El 1207/1208 fou teatre d'una revolta i en aquest temps es van produir alguns terratr\u00e8mols (1145, 1208, 1280). De Nixapur foren diversos personatges destacats en aquest temps, com Hasanak, ministre de Mahmud de Gazni, de la fam\u00edlia Mikali, i diversos juristes i te\u00f2legs musulmans. El 2005 la poblaci\u00f3 estimada era de 270.940 habitants.\n\u0418\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043b\u0438\u0437\u0430 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0441\u0430\u0441\u0430\u043d\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b \u0428\u0430\u043f\u0443\u0440 I, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u0430, \u0447\u0435 \u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 3 \u0432\u0435\u043a. A finals del segle XIX s'explotaven encara les mines de turqueses de Bar-i Madin a 50 km al nord-oest.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0442\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0438 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0449\u043e\u0442\u043e \u0441\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0442\u044a\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0434\u0436\u0443\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434. El seu germ\u00e0 Al\u00e0-ad-Din va arrabassar Nixapur i Merw a Ghiyath-ad-Din i al seu germ\u00e0 Xihab-ad-Din. \nA cidade situa-se na prov\u00edncia de Razavi Cora\u00e7\u00e3o, nas proximidades de Mashhad, e sua principal atividade econ\u00f4mica \u00e9 a agricultura, propiciada pela fertilidade dos vales do Monte Binalub.\n", "metadata": [{"end": 66, "begin": 0, "lang": "pt"}, {"end": 141, "begin": 66, "lang": "bg"}, {"end": 246, "begin": 141, "lang": "ca"}, {"end": 353, "begin": 246, "lang": "bg"}, {"end": 470, "begin": 353, "lang": "bg"}, {"end": 581, "begin": 470, "lang": "ca"}, {"end": 751, "begin": 581, "lang": "ca"}, {"end": 806, "begin": 751, "lang": "ca"}, {"end": 952, "begin": 806, "lang": "bg"}, {"end": 1055, "begin": 952, "lang": "ca"}, {"end": 1172, "begin": 1055, "lang": "bg"}, {"end": 1272, "begin": 1172, "lang": "ca"}, {"end": 1460, "begin": 1272, "lang": "pt"}]}