{"text": "Eintracht Frankfurt\nA musica y as parolas son de K.Westphal e H.B\u00f6cher:\nO Eintracht Frankfurt ye un club poliesportivo alem\u00e1n, d'a ciudat de Frankfurt d'o Main en Hesse. O Eintracht Frankfurt ye un club poliesportivo alem\u00e1n, d'a ciudat de Frankfurt d'o Main en Hesse. \u0388\u03b4\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 Commerzbank-Arena (\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u00abWaldstadion\u00bb) \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03b7, o\u03b9 \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03b8\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03b9\u03bf \u03c3\u03cd\u03b3\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf \u03c3\u03c4\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7. \u0397 \u0386\u03b9\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03c4 \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2 (\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac: \"Eintracht Frankfurt\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c3\u03cd\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03b9\u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b9\u03bf \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2. Bu stadyum yap\u0131lan sponsorluk s\u00f6zle\u015fmesi ile ad\u0131n\u0131 Commerzbank-Arena olarak de\u011fi\u015ftirmi\u015ftir. Kul\u00fcp i\u00e7 saha ma\u00e7lar\u0131n\u0131 51.500 seyirci kapasiteli Waldstadion'da yapmaktad\u0131r. Alman futbolunun en \u00f6nemli kul\u00fcplerinden olan Eintracht Frankfurt, Alman Futbol Ligi Bundesliga'n\u0131n da kurucu \u00fcyesidir. 1959'da lig \u015fampiyonu olan ve 1991-92 sezonunda \u015fampiyonlu\u011fu son hafta Stuttgart'a kapt\u0131ran tak\u0131m ondan sonra g\u00fcc\u00fcn\u00fc kaybetmeye ba\u015flam\u0131\u015f ve 1995-96, 2000-01, 2003-04 ve 2010-11 sezonlar\u0131nda 2. lige d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.\n\u0397 \u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u0386\u03b9\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03c4 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \"\u039f\u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1\". ", "metadata": [{"end": 20, "begin": 0, "lang": "tr"}, {"end": 72, "begin": 20, "lang": "an"}, {"end": 170, "begin": 72, "lang": "an"}, {"end": 268, "begin": 170, "lang": "an"}, {"end": 443, "begin": 268, "lang": "el"}, {"end": 643, "begin": 443, "lang": "el"}, {"end": 735, "begin": 643, "lang": "tr"}, {"end": 813, "begin": 735, "lang": "tr"}, {"end": 1142, "begin": 813, "lang": "tr"}, {"end": 1195, "begin": 1142, "lang": "el"}]}