{"text": "K\u00e8nmerk ies o.a. de toepassing van de \"pointilles\", of puntsjes. 1892 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1 \u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10e8\u10d8 \u10e9\u10d0\u10db\u10dd\u10d5\u10d8\u10d3\u10d0, \u10e1\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea \u10d1\u10e3\u10d2\u10e0\u10dd\u10e1 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10e1\u10dc\u10dd\u10e8\u10d8, \u10df\u10d8\u10e3\u10da\u10d8\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d9\u10d0\u10d3\u10d4\u10db\u10d8\u10d0\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10dc\u10d0\u10e2\u10d8\u10e4\u10d8 \u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d9\u10dd\u10da\u10d0\u10e8\u10d8 (\u10d4\u10d9\u10dd\u10da \u10d3\u10d4 \u10d1\u10dd\u10d6-\u10d0\u10e0\u10e2) \u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10dd\u10d1\u10d3\u10d0. Dizze expressionistische sjtiel weurt zoadoonde fauvisme geneump. In datzelfde jaor logeert'r ouch bie de kunssjilder Paul Signac in Saint-Tropez. Diet woort zien ki\u00e8rpunt. Reigelmaotig vinge tentoansjt\u00e8llinge plaats.\nIn 1890 maak hae zien i\u00e8rsjte sjilderie, hae sjeit oet m\u00e8t w\u00e8rke es advocaat en geit bie Gustave Moreau in de li\u00e8r. \u10d0\u10dc\u10e0\u10d8 \u10db\u10d0\u10e2\u10d8\u10e1\u10d8\nDominicus. Bek\u00e8nd veurbeeld ies \"Luxe, calme et volupt\u00e9\", de titel kump van 'n gediech van Baudelaire. ", "metadata": [{"end": 65, "begin": 0, "lang": "li"}, {"end": 198, "begin": 65, "lang": "ka"}, {"end": 264, "begin": 198, "lang": "li"}, {"end": 345, "begin": 264, "lang": "li"}, {"end": 371, "begin": 345, "lang": "li"}, {"end": 416, "begin": 371, "lang": "li"}, {"end": 532, "begin": 416, "lang": "li"}, {"end": 544, "begin": 532, "lang": "ka"}, {"end": 555, "begin": 544, "lang": "li"}, {"end": 647, "begin": 555, "lang": "li"}]}