{"text": "Esto fue debido a que su entrenador, Quique S\u00e1nchez Flores, siempre confi\u00f3 en \u00e9l y, cuando fich\u00f3 por el Valencia C. En Junio de 2009 fich\u00f3 por el Real Madrid C. 21\u65e5\u3001\u6b63\u5f0f\u306b\u79fb\u7c4d\u304c\u6c7a\u5b9a\u3002F. entre otros clubes. 2009\u5e746\u6708\u306b\u306f\u30b3\u30f3\u30d5\u30a7\u30c7\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u30ab\u30c3\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002Pose\u00eda una cl\u00e1usula de recisi\u00f3n de 60 millones de euros. Ne vitin 1996 ai u largua nga Ribarroja, dhe shkoi tek klubi tjeter Vilamarxant. \u66f4\u306b\u602a\u6211\u3067\u51fa\u9045\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u63a7\u3048\u306b\u56de\u308a\u3001\u30ea\u30fc\u30b0\u6226\u3067\u306e\u5148\u767a\u51fa\u5834\u306f13\u8a66\u5408\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002Ra\u00fal Albiol filloi te luante futboll qe ne moshen 9 vjecare ku u aktivizua ne skuadren e te rinjve Ribarroja. Ra\u00fal Albiol\nTras haber sido internacional sub-21, el 5 de octubre de 2007 es llamado por primera vez para una convocatoria con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola para disputar un partido de la fase de clasificaci\u00f3n de la Eurocopa 2008. 2010\u5e74\u590f\u306b\u306f\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\u304c\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u52a0\u5165\u30029\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d9\u30cb\u30c9\u30eb\u30e0CF\u306e\u4e0b\u90e8\u7d44\u7e54\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u4e0b\u90e8\u7d44\u7e54\u3068\u306e\u7df4\u7fd2\u8a66\u5408\u3067\u5370\u8c61\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u898b\u305b\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u30c8\u30e9\u30a4\u30a2\u30eb\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u4e0b\u90e8\u7d44\u7e54\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002F., exigi\u00f3 el retorno de Albiol a su club de origen.\n", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 161, "begin": 116, "lang": "es"}, {"end": 174, "begin": 161, "lang": "ja"}, {"end": 197, "begin": 174, "lang": "es"}, {"end": 226, "begin": 197, "lang": "ja"}, {"end": 283, "begin": 226, "lang": "es"}, {"end": 364, "begin": 283, "lang": "sq"}, {"end": 407, "begin": 364, "lang": "ja"}, {"end": 517, "begin": 407, "lang": "sq"}, {"end": 529, "begin": 517, "lang": "sq"}, {"end": 740, "begin": 529, "lang": "es"}, {"end": 768, "begin": 740, "lang": "ja"}, {"end": 851, "begin": 768, "lang": "ja"}, {"end": 904, "begin": 851, "lang": "es"}]}