{"text": "Con esta nueva fortaleza aislar\u00eda e impedir\u00eda por completo la entrada de suministros a la ciudad de Constantinopla.\nEn este momento el papa Eugenio IV hab\u00eda proclamado una nueva cruzada contra los turcos, lo cual hace ver que Murat quer\u00eda que su hijo estuviera a su lado para hacer frente a la nueva amenaza. 1444 \u0e08\u0e19\u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1444 \u0e08\u0e19\u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1444 \u0e08\u0e19\u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1481) \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e2a\u0e38\u0e25\u0e15\u0e48\u0e32\u0e19\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e27\u0e23\u0e23\u0e14\u0e34\u0e2d\u0e2d\u0e15\u0e42\u0e15\u0e21\u0e31\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e22\u0e4c\u0e2a\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07 \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1444 \u0e08\u0e19\u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1481) \u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e2a\u0e38\u0e25\u0e15\u0e48\u0e32\u0e19\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e27\u0e23\u0e23\u0e14\u0e34\u0e2d\u0e2d\u0e15\u0e42\u0e15\u0e21\u0e31\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e22\u0e4c\u0e2a\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07 \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.1444 \u0e08\u0e19\u0e16\u0e36\u0e07\u0e1b\u0e35 \u0e04.Malah sifat-sifat baginda dan tenteranya telah diisyaratkan oleh Rasulullah S.A.W:\n\u0e2a\u0e38\u0e25\u0e15\u0e48\u0e32\u0e19\u0e40\u0e21\u0e2b\u0e4c\u0e40\u0e2b\u0e21\u0e47\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48 2 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23\u0e27\u0e23\u0e23\u0e14\u0e34\u0e2d\u0e2d\u0e15\u0e42\u0e15\u0e21\u0e31\u0e19 \u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d \u0e2a\u0e38\u0e25\u0e15\u0e48\u0e32\u0e19\u0e40\u0e21\u0e2b\u0e4c\u0e40\u0e2b\u0e21\u0e47\u0e14\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15 ( \u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d Fatih Sultan Mehmet) (30 \u0e21\u0e35\u0e19\u0e32\u0e04\u0e21 \u0e04.De esta forma, Mehmed al mando de un ej\u00e9rcito de 60.000 hombres y 200 barcos, puso sitio a la ciudad de Belgrado el 4 de julio. \nEn el mismo a\u00f1o muri\u00f3 la madre de Mehmet, H\u00fcma Hatun (septiembre de 1449), y fue enterrada en la Mezquita de Muradiye en Bursa. ", "metadata": [{"end": 116, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 309, "begin": 116, "lang": "es"}, {"end": 324, "begin": 309, "lang": "th"}, {"end": 339, "begin": 324, "lang": "th"}, {"end": 354, "begin": 339, "lang": "th"}, {"end": 451, "begin": 354, "lang": "th"}, {"end": 466, "begin": 451, "lang": "th"}, {"end": 563, "begin": 466, "lang": "th"}, {"end": 578, "begin": 563, "lang": "th"}, {"end": 661, "begin": 578, "lang": "ms"}, {"end": 776, "begin": 661, "lang": "th"}, {"end": 905, "begin": 776, "lang": "es"}, {"end": 1033, "begin": 905, "lang": "es"}]}