{"text": "Molemmat Despenserit tuotiin oikeuden eteen ja teloitettiin.\nFakat bir s\u00fcre sonra II. On kiistelty, miten erottaminen tarkalleen ottaen tapahtui. Babas\u0131na refaket eden Edward hemen II. N\u00e4m\u00e4 ongelmat yhdess\u00e4 johtivat siihen, ett\u00e4 vuonna 1318 Edvardille palautettiin osa h\u00e4nen k\u00e4skyvallastaan. Gwynedd og resten af Wales. Edward'in d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc o\u011fluydu. \"Y\u00f6netmelikler (Ordinances)\" ad\u0131yla bilinen bu talepleri kabul etmi\u015f g\u00f6z\u00fcken Edward, Gaveston'\u0131 \u00fclke d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderdiyse de k\u0131sa s\u00fcre sonra geri d\u00f6nmesine izin verdi. Kuningas karkotti Gavestonin maanpakoon Ranskaan, mutta kun Edvard I kuoli 7. hein\u00e4kuuta 1307, Edvard II kutsui ensi t\u00f6ikseen Gavestonin takaisin. Filip'in k\u0131z\u0131 olan Isabella Fransal\u0131 Boulogne'da evlenmi\u015ftir.\nDerek Jarman ohjasi n\u00e4ytelm\u00e4st\u00e4 elokuvan vuonna 1991 (levitettiin Suomessa nimell\u00e4 \"Edward II\").\n", "metadata": [{"end": 61, "begin": 0, "lang": "fi"}, {"end": 86, "begin": 61, "lang": "tr"}, {"end": 146, "begin": 86, "lang": "fi"}, {"end": 185, "begin": 146, "lang": "tr"}, {"end": 292, "begin": 185, "lang": "fi"}, {"end": 320, "begin": 292, "lang": "da"}, {"end": 348, "begin": 320, "lang": "tr"}, {"end": 514, "begin": 348, "lang": "tr"}, {"end": 661, "begin": 514, "lang": "fi"}, {"end": 723, "begin": 661, "lang": "tr"}, {"end": 820, "begin": 723, "lang": "fi"}]}