{"text": "Greunlands, ouch wel bij zienen inheimse naom \"Kalaallisut\" geneump, is sinds 't referendum vaan 2009 de insegste officieel taol. Op de wereldkaart liekent Greunland, door zien extreem ligking, groeter es 't is: bij 'n Mercatorprojectie liekent 't zelfs zoe groet es gans Afrika, allewel tot 't in 't ech ieder zoe groet is es 't Arabisch sjiereiland.\n\u09ae\u09c1\u0999\u09c7\u09a6\u09c7: ---\n\u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09b0 \u09aa\u09c1\u09b0\u09be \u09a8\u09be\u0999\u09b9\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 (\u0987\u0982\u09b0\u09c7\u099c\u09bf:Greenland, \u09a1\u09c7\u09a8\u09bf\u09b8 \u09a0\u09be\u09b0 \u09ac\u09be\u09b0\u09cb \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8\u09b2\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u0995 \u09a0\u09be\u09b0: Gr\u00f8nland \u09ac\u09be\u09b0\u09cb Kalaallit Nunaat), \u098f\u09b9\u09be\u09a8 \u0994\u09af\u09bc\u09be\u0982 \u0986\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be \u09ae\u09b9\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u09ac\u09be\u09b0\u09cb \u0994\u09af\u09bc\u09be\u0999\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u0986\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be \u0989\u09aa\u09ae\u09b9\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6 \u0986\u09b9\u09be\u09a8\u0964 Dina abad ka-13, Inuit datang, sarta dina ahir abad ka-15, koloni Norse ditinggalkeun. Lemah H\u00e9jo ( hartina \"Lemah Para Kalaallit\"; ) nya\u00e9ta hiji nagara otonom dina Karajaan D\u00e9nmark, aya antawis Arktik jeung Samudra Atlantik, w\u00e9taneun Arsip\u00e9lago Arktik Kanada. Wie de Dene in d'n achtienden iew 't eiland obbenuits beg\u00f3ste te kolonisere, woort direk aongevaange m\u00e8t de bekiering vaan de Inuit. Lemah H\u00e9jo ( hartina \"Lemah Para Kalaallit\"; ) nya\u00e9ta hiji nagara otonom dina Karajaan D\u00e9nmark, aya antawis Arktik jeung Samudra Atlantik, w\u00e9taneun Arsip\u00e9lago Arktik Kanada. Dina abad ka-13, Inuit datang, sarta dina ahir abad ka-15, koloni Norse ditinggalkeun. De twie klein dialekte, boe gein oonderwies in weurt gegeve, kinne sterk vaan 't Standaardgreunlands versj\u00e8lle. ", "metadata": [{"end": 130, "begin": 0, "lang": "li"}, {"end": 352, "begin": 130, "lang": "li"}, {"end": 364, "begin": 352, "lang": "bpy"}, {"end": 557, "begin": 364, "lang": "bpy"}, {"end": 644, "begin": 557, "lang": "su"}, {"end": 818, "begin": 644, "lang": "su"}, {"end": 951, "begin": 818, "lang": "li"}, {"end": 1125, "begin": 951, "lang": "su"}, {"end": 1212, "begin": 1125, "lang": "su"}, {"end": 1324, "begin": 1212, "lang": "li"}]}