{"text": "El cant\u00f3n es uno de los m\u00e1s ricos geogr\u00e1ficamente de Suiza. \u041e\u0442 1798 \u0434\u043e 1802 \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0432 \u0425\u0435\u043b\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430. El turismo es la mayor fuente de ingresos del Oberland bern\u00e9s. \u0411\u0435\u0440\u043d \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0432\u0430 \u043a\u044a\u043c \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437 1353, \u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1803 \u0438 1814 \u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0442\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430.\n\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d \u0435 947\u00a0100\u00a0\u0434\u0443\u0448\u0438 (2003). \u041f\u0440\u0435\u0437 1798 \u0433. \u043d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430. 'S e an d\u00e0rna roinn as motha na h-Eibheis, a thaobh \u00e0ireamh-sluaigh.\nEsto \u00faltimo demuestra que el cant\u00f3n es mayoritariamente germanohablante (84% de hablantes de Alem\u00e1n bern\u00e9s), mientras que el franc\u00e9s representa 7.6%.\n\u041f\u0440\u0435\u0437 1979 \u043d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0444\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u042e\u0440\u0430.\n\u041a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u044a\u0442 \u0411\u0435\u0440\u043d \u0441\u0435 \u0441\u044a\u0441\u0442\u043e\u0438 \u043e\u0442 \u0437\u0435\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u0438 \u0447\u0440\u0435\u0437 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043d, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 14 \u0438 16 \u0432\u0435\u043a. Bern (Kanton)\n'S e roinn (Fraingis: Canton, Gearmailtis: Kanton, Eadailtis: Cantone) anns An Eilbheis a th'ann Bern (IPA: 'p\u00e6:rn, Fraingis: Berne, Rumantsch/Eadailtis: Berna). Est\u00e1 compuesto por varias regiones, de noroeste a sureste: \n'S e roinn (Fraingis: Canton, Gearmailtis: Kanton, Eadailtis: Cantone) anns An Eilbheis a th'ann Bern (IPA: 'p\u00e6:rn, Fraingis: Berne, Rumantsch/Eadailtis: Berna). ", "metadata": [{"end": 60, "begin": 0, "lang": "es"}, {"end": 133, "begin": 60, "lang": "bg"}, {"end": 196, "begin": 133, "lang": "es"}, {"end": 318, "begin": 196, "lang": "bg"}, {"end": 368, "begin": 318, "lang": "bg"}, {"end": 418, "begin": 368, "lang": "bg"}, {"end": 487, "begin": 418, "lang": "gd"}, {"end": 637, "begin": 487, "lang": "es"}, {"end": 714, "begin": 637, "lang": "bg"}, {"end": 825, "begin": 714, "lang": "bg"}, {"end": 839, "begin": 825, "lang": "gd"}, {"end": 1001, "begin": 839, "lang": "gd"}, {"end": 1061, "begin": 1001, "lang": "es"}, {"end": 1223, "begin": 1061, "lang": "gd"}]}