{"text": "T\u1eeb n\u0103m 1986 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1992, trong th\u1eddi k\u00ec t\u1ea1i v\u1ecb c\u1ee7a m\u1eb9 \u00f4ng l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Corazon Aquino, Aquino l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m Intra-Strata c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ch\u00fa ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u00f4ng ty Antolin Oreta Jr.\nAquino dichiar\u00f2 di ritenere Roxas come \"l'uomo del momento\" ed \"il pi\u00f9 adatto a proseguire le riforme nel governo da lui iniziate\". Si \u00e8 laureato nel 1981 in economia.\nApr\u00e8s avoir obtenu un \"bachelor of arts\" en 1981, il part pour les \u00c9tats-Unis o\u00f9 la famille s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9e depuis mai 1980. B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi Korina Sanchez, ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 t\u1eebng c\u00f3 quan h\u1ec7 t\u00ecnh c\u1ea3m v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u1ecd h\u00e0ng c\u1ee7a \u00f4ng t\u00ean l\u00e0 Paul Aquino. Il 30 giugno ha assunto l'incarico succedendo a Gloria Arroyo.\nB\u1ed1 \u00f4ng Benigno Aquino, Jr. l\u00e0 ph\u00f3 th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c t\u1ec9nh Tarlac. N\u0103m 1983, sau h\u01a1n 2 n\u0103m \u1edf Hoa K\u00ec, Aquino tr\u1edf v\u1ec1 Philippines c\u00f9ng v\u1edbi gia \u0111\u00ecnh, kh\u00f4ng l\u00e2u sau c\u00e1i ch\u1ebft do b\u1ecb \u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a b\u1ed1 \u00f4ng v\u00e0o ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1983. Benigno Aquino III\nSau \u0111\u00f3, \u00f4ng l\u00e0m gi\u00e1m s\u00e1t vi\u00ean b\u00e1n l\u1ebb cho Mondragon Industries Philippines, Inc. r\u1ed3i sau \u0111\u00f3 l\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd nh\u00e2n s\u1ef1 cho Nike Philippines, Inc.\n\u00d4ng l\u00e0 v\u1ecb t\u1ed5ng th\u00f4ng th\u1ee9 2 c\u1ee7a Philippines kh\u00f4ng u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Emilio Aguinaldo.\nIl y est r\u00e9\u00e9lu en 2001, puis en 2004. T\u1eeb n\u0103m 1986 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1992, trong th\u1eddi k\u00ec t\u1ea1i v\u1ecb c\u1ee7a m\u1eb9 \u00f4ng l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Corazon Aquino, Aquino l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m Intra-Strata c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ch\u00fa ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u00f4ng ty Antolin Oreta Jr.\n", "metadata": [{"end": 191, "begin": 0, "lang": "vi"}, {"end": 323, "begin": 191, "lang": "it"}, {"end": 359, "begin": 323, "lang": "it"}, {"end": 485, "begin": 359, "lang": "fr"}, {"end": 632, "begin": 485, "lang": "vi"}, {"end": 695, "begin": 632, "lang": "it"}, {"end": 752, "begin": 695, "lang": "vi"}, {"end": 908, "begin": 752, "lang": "vi"}, {"end": 927, "begin": 908, "lang": "it"}, {"end": 1064, "begin": 927, "lang": "vi"}, {"end": 1171, "begin": 1064, "lang": "vi"}, {"end": 1209, "begin": 1171, "lang": "fr"}, {"end": 1400, "begin": 1209, "lang": "vi"}]}