{"text": "El se cata 'nte \u0142a parte sentro-ocidenta\u0142e de\u0142a nasion, e \u0142a sit\u00e0 de Berna \u0142a xe \u0142a so cavedal. \u03a4\u03bf \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c2 (\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac: \"Kanton Bern\", \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac: \"Canton de Berne\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b1 26 \u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03c3\u03b5 \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03cc\u03c3\u03bf \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc. \u05de-1798 \u05e2\u05d3 1802 \u05d0\u05d5\u05d1\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05df \u05d1\u05e4\u05e0\u05d9 \u05e2\u05e6\u05de\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05d4\u05dc\u05d1\u05d8\u05d9\u05ea \u05d1\u05e9\u05dd \u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05df \u05ea\u05d5\u05df \u05db\u05e9\u05d4\u05e2\u05d9\u05e8 \u05ea\u05d5\u05df \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d1\u05d9\u05e8\u05ea\u05d5. \u05d4\u05d5\u05d0 \u05d2\u05d5\u05d1\u05dc \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d1\u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05d6'\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d5\u05d6\u05d5\u05dc\u05d5\u05ea\u05d5\u05e8\u05df, \u05d1\u05de\u05e2\u05e8\u05d1 \u05d1\u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e0\u05e9\u05d0\u05d8\u05dc, \u05e4\u05e8\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 \u05d5\u05d5\u05d5, \u05d1\u05d3\u05e8\u05d5\u05dd \u05d1\u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05df \u05d5\u05d0\u05dc\u05d4 \u05d5\u05d1\u05de\u05d6\u05e8\u05d7 \u05d1\u05e7\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05d0\u05d5\u05e8\u05d9, \u05e0\u05d9\u05d3\u05d5\u05d5\u05dc\u05d3\u05df, \u05d0\u05d5\u05d1\u05d5\u05d5\u05dc\u05d3\u05df, \u05dc\u05d5\u05e6\u05e8\u05df \u05d5\u05d0\u05e8\u05d2\u05d0\u05d5.\nEl ga 'na popo\u0142asion de sirca 956.000 abitanti. El canton Berna el xe divixo in 26 distreti che i porta tuti el nome del capo\u0142ogo:\n\u05ea\u05d7\u05d5\u05de\u05d9\u05dd \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05dd \u05d7\u05e7\u05dc\u05d0\u05d5\u05ea (\u05d1\u05e2\u05d9\u05e7\u05e8 \u05d2\u05d9\u05d3\u05d5\u05dc \u05d1\u05e7\u05e8), \u05d9\u05d9\u05e6\u05d5\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d5\u05ea\u05d7\u05e0\u05d5\u05ea \u05db\u05d7. \u0391\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc 160 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03ba\u03bb\u03ad\u03b3\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03ba\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ce\u03c0\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1\u03b5\u03c4\u03ae \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03af\u03b1. El canton Berna el xe divixo in 26 distreti che i porta tuti el nome del capo\u0142ogo:\n\u03a4\u03bf \u039c\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c2 (\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac: \"Grosser Rat\", \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac: \"Grand conseil\") \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c2. \u0397 \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b7 \u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03af\u03b1\u03c2, \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u0392\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7.\n", "metadata": [{"end": 96, "begin": 0, "lang": "vec"}, {"end": 265, "begin": 96, "lang": "el"}, {"end": 365, "begin": 265, "lang": "he"}, {"end": 514, "begin": 365, "lang": "he"}, {"end": 562, "begin": 514, "lang": "vec"}, {"end": 645, "begin": 562, "lang": "vec"}, {"end": 711, "begin": 645, "lang": "he"}, {"end": 806, "begin": 711, "lang": "el"}, {"end": 889, "begin": 806, "lang": "vec"}, {"end": 1020, "begin": 889, "lang": "el"}, {"end": 1113, "begin": 1020, "lang": "el"}]}