{"text": "1888 \u0b87\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0bbf\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0b9a\u0bcb\u0bae\u0bbe\u0bb2\u0bbf\u0baf, \u0b85\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0bb2\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0b9f\u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bc6\u0b9e\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0b95\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1.\n\u0b85\u0bae\u0bc8\u0bb5\u0bbf\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b85\u0b9f\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b8f\u0bb1\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0baa\u0bc6\u0baf\u0bb0\u0bbe\u0ba9 \u0ba4\u0b9c\u0bcb\u0bb0\u0bbe \u0bb5\u0bb3\u0bc8\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b8e\u0ba9 \u0b85\u0bb4\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0bbf\u0b95 \u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bb1\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0ba8\u0b9f\u0bc8\u0baa\u0bc6\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b85\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0b95 \u0b85\u0bae\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3\u0ba4\u0bc1. Jibuti (mji)\n\"D\u017eibuti\" je postao glavni grad novonastale Republike D\u017eibuti.\n\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbe\u0bb0\u0bcd 600,000 \u0bae\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bca\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0b95\u0bcd\u0b95\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bca\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0bb1\u0bc1\u0baa\u0ba4\u0bc1 \u0bb5\u0bc0\u0ba4\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bcb\u0bb0\u0bcd \u0bb5\u0b9a\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0ba9\u0bb0\u0bcd. \"D\u017eibuti\" je postao glavni grad novonastale Republike D\u017eibuti.\nMjesto na kojem je niknuo D\u017eibuti odabrao je tada\u0161nji guverner Francuske Somalije L\u00e9once Lagarde - 1888. za izgradnju luke, koja je Francuskoj trebala osigurati me\u0111ustanicu za opskrbu brodova na plovidbi za daleki istok. \u0b87\u0ba4\u0ba9\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0bb0\u0bbf\u0baa\u0bca\u0bb0\u0bc1\u0bb3\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb0\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0b9f\u0bc8\u0baf\u0bc7 \u0baa\u0bca\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bc8 \u0bae\u0bbe\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bb5\u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0bae\u0bbe\u0ba9 \u0ba8\u0bbf\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bae\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0ba4\u0bc1.\n\u0b9a\u0bc0\u0baa\u0bc2\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc0 (\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd)\nHulka za mji wa Jibuti ni mapwa kwa pwani ya magharibi na soko kubwa la kati, na uwanja wa michezo wa taifa, Jumba la Rais na Msikiti Hamouli. \nPromet u luci radikalno je opao nakon zatvaranja Sueskog kanala (1967.-1975.) ali jo\u0161 vi\u0161e nakon stalnih gerilskih napada na \"\u017eeljezni\u010dku prugu Adis Abeba - D\u017eibuti\", za vrijeme gra\u0111anskog rata u Etiopiji kasnih 1970-ih dovelo do daljnjeg pada prometa u luci i ekonomske stagnacije grada. Mjesto na kojem je niknuo D\u017eibuti odabrao je tada\u0161nji guverner Francuske Somalije L\u00e9once Lagarde - 1888. za izgradnju luke, koja je Francuskoj trebala osigurati me\u0111ustanicu za opskrbu brodova na plovidbi za daleki istok. Mji umepangwa na Wafaransa na sehemu mbili: moja kwa ajili ya maafisa Wafaransa na nyingine kama makazi kwa ajili ya Waafrika. \n1888 \u0b87\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0bbf\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0b9a\u0bcb\u0bae\u0bbe\u0bb2\u0bbf\u0baf, \u0b85\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0bb2\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0b9f\u0bae\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bc6\u0b9e\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0b95\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0baa\u0bbf\u0bb0\u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0b95\u0bb0\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bc8\u0b95\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1.\n", "metadata": [{"end": 142, "begin": 0, "lang": "ta"}, {"end": 312, "begin": 142, "lang": "ta"}, {"end": 325, "begin": 312, "lang": "sw"}, {"end": 388, "begin": 325, "lang": "sh"}, {"end": 491, "begin": 388, "lang": "ta"}, {"end": 554, "begin": 491, "lang": "sh"}, {"end": 775, "begin": 554, "lang": "sh"}, {"end": 896, "begin": 775, "lang": "ta"}, {"end": 913, "begin": 896, "lang": "ta"}, {"end": 1057, "begin": 913, "lang": "sw"}, {"end": 1346, "begin": 1057, "lang": "sh"}, {"end": 1567, "begin": 1346, "lang": "sh"}, {"end": 1695, "begin": 1567, "lang": "sw"}, {"end": 1837, "begin": 1695, "lang": "ta"}]}