{"text": "Els espanyols decidiren aprofitar la situaci\u00f3 per obtenir riqueses i influencia dins la cort asteca. Es diu que Cort\u00e9s plor\u00e0 derrotat al peu d'un abatoll, motiu pel qual es coneix aquest fet com Nit Trista. \nEl Regne Espanyol dels segles XVI al XIX va instaurar una societat de castes basada en difer\u00e8ncies racials en qu\u00e8 negres i ind\u00edgenes eren tractats com a esclaus i l'oligarquia pol\u00edtica i religiosa corresponia exclusivament als peninsulars, sense permetre que la societat criolla, mestissa, mulata o les seves variants pogu\u00e9s participar en la presa de decisions. En 1821, Hispanio agnoskis la sendependecon de Meksiko kaj samjare finvendis la teritoriojn de Florido al Usono post necerta regado dum la anta\u016daj jaroj. \u0418\u0422\u0423\u0420\u0411\u0418\u0414\u0415 \u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u0493\u0430\u043d \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u049b\u0430\u049b\u0442\u044b\u0493\u044b\u0441 \u0431\u043e\u043b\u0493\u0430\u043d, \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0434\u0456\u043a \u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b\u0456\u0441\u043a\u0435 \u04b1\u0448\u044b\u0440\u0430\u0434\u044b. \n\u041c\u0415\u0425\u0418\u041a\u041e \u049b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04af\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442\u0456 \u0431\u043e\u043b\u0493\u0430\u043d, \u0431\u0430\u0441\u049b\u0430\u0440\u0443\u044b \u041a\u0430\u0440\u0438\u0431 \u0442\u0435\u04a3\u0456\u0437\u0456\u043d\u0434\u0435\u0433\u0456 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0493\u0430 \u049b\u0430\u0440\u0430\u0493\u0430\u043d. Virregnat de Nova Espanya\nS'hi van afegir l'Audi\u00e8ncia de Santo Domingo, que s'havia creat el 1511, l'Audi\u00e8ncia de Guatemala, creada el 1543 i l'Audi\u00e8ncia de Nova Gal\u00edcia (posteriorment coneguda com l'Audi\u00e8ncia de Guadalajara), creada el 1548. En 1821, Hispanio agnoskis la sendependecon de Meksiko kaj samjare finvendis la teritoriojn de Florido al Usono post necerta regado dum la anta\u016daj jaroj. \u011ci cetere estis unu el la kvar vicre\u011dlandoj, kiujn kreis Hispanio por administri siajn koloniojn.\nLa ceteraj partoj de Nord-Ameriko (Kubo, Puerto Rico), sed anka\u016d la Filipinoj kaj la Marianoj restis hispanaj \u011dis la hispana-usona milito de 1898.\nLa seva feina de fundaci\u00f3 i coneixement geogr\u00e0fic qued\u00e0 resumit en l'obra del tamb\u00e9 jesu\u00efta Francisco Javier Alegre, Los apost\u00f3licso afanes, dedicada al Papa Benet XIV, i que va ser publicada a Roma el 1749.\nEn 1821, Hispanio agnoskis la sendependecon de Meksiko kaj samjare finvendis la teritoriojn de Florido al Usono post necerta regado dum la anta\u016daj jaroj. Despr\u00e9s del descobriment d'Am\u00e8rica el 12 d'octubre de 1492 els castellans continuaren explorant el Nou M\u00f3n, i el 1517, Francisco Hern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba arrib\u00e0 a la costa de Yucat\u00e1n, juntament amb un capell\u00e0, Jer\u00f3nimo de Aguilar. ", "metadata": [{"end": 101, "begin": 0, "lang": "ca"}, {"end": 208, "begin": 101, "lang": "ca"}, {"end": 570, "begin": 208, "lang": "ca"}, {"end": 724, "begin": 570, "lang": "eo"}, {"end": 805, "begin": 724, "lang": "kk"}, {"end": 884, "begin": 805, "lang": "kk"}, {"end": 910, "begin": 884, "lang": "ca"}, {"end": 1127, "begin": 910, "lang": "ca"}, {"end": 1281, "begin": 1127, "lang": "eo"}, {"end": 1379, "begin": 1281, "lang": "eo"}, {"end": 1526, "begin": 1379, "lang": "eo"}, {"end": 1734, "begin": 1526, "lang": "ca"}, {"end": 1888, "begin": 1734, "lang": "eo"}, {"end": 2115, "begin": 1888, "lang": "ca"}]}